<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>最初 on 记事本</title>
    <link>https://pub.oribos.cn/essay/essay/first/</link>
    <description>Recent content in 最初 on 记事本</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©nierheim</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 May 2018 20:39:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pub.oribos.cn/essay/essay/first/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>科学是有条件的</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2018051171.html</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 20:39:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2018051171.html</guid>
      <description>在标准问题上可以看出民族性。 美国人：技术有效期内主动普及自己的发明、技术。收取一定的入场费。 举例：internet, gps,sd卡。 日本人：有效期内期望完全垄断市场,如不能完全垄断，收取高额入场费。 举例：等离子电视，记忆棒。 中国人：因为没有专利保护概念，完全不允许分享，极度保密。 举例：秘制牛肉等。
美国人： 开放、竞争、大气。 日本人： 短浅、小气。 中国人： 自私、专制。
这种东西貌似就是日本标准，日本标准很少能普及的开，尤其是在现在，还抱着这种思想，难怪日企家电巨头集体巨亏
奴隶社会的标志 : 1.奴隶没有土地； 2.奴隶的财产来自于奴隶主的分配； 3.奴隶没有政治权力，不能参政议政； 4.奴隶要爱奴隶主，不得背叛； 5.奴隶有保卫奴隶主的义务 如果你每天给他一块钱 如果你每天给他一块钱，只要一天不给，他就会恨你。如果每天给他一个巴掌，只要一天不打，他就会跪谢。
羊月薪5K，打算用20万建一个窝，狼不允许 羊月薪5K，打算用20万建一个窝，狼不允许，说私自建就是违章建筑，只允许向王八买。王八是搞工程的，先用20万贿赂狼取得开发权，再用50万元向狼买这块地，花10万元把羊圈盖好，向羊要价200万元。鼠借200万元给羊，连本带利300万，20年还清，羊全家二十年给鼠打工。狼、鼠、王八都挣了钱，只有羊亏，连崽子也不敢生了。羊越来越少，狼觉得这样下去大家没肉吃，于是宣布羊可以再生一个。
科学是有条件的 忽略了科学的条件活着改变了条件，科学就变成了伪科学。
假如结论跟你的预期不符
一 人类使用科学是有限的，因为科学是人类的工具和方法，而人本身的认知是有限的，导致以科学为依据的对世界的探索和方法是有限的。
二 有没有完善的，完美的方法？ 对目前人类来说，没有。因为人本身的认知是有限的，超越人类有限认知的东西是无法被接触和理解的。类似二维空间里的世界是无法理解“高度”这种概念的。追求超越人类有限认知的突破是没有意义的。
三 人类目前的认知中，科学是最有效的工具和方法，以一种求极限的形式，逐步逼近对无限世界的认知极限。
四 在由法律，道德，规范约束的人类社会，追求绝对的科学态度是极其奢侈的。人类的利益，社会意识形态，文化等多方面因素限制了绝对理性的科学理论发展。在特定条件下，某个模型如果只存在前进不存在阻力，那么这个模型会越来越大最终达到条件极限后崩溃。因为人类活动空间是有限的，人类社会的任何行为最终会禁锢在这个有限空间，发展过程里必然存在阻力以平衡各种矛盾。
宏观上的阻力是合理的，但微观上的阻力就复杂许多。
三姬分金 三姬分金中的逻辑缺陷
当ABC三个人做游戏时，A的提案能被BC的共同否决而出局，当B的提案时，C有何能力使B出局？莫非这个游戏还存在一个局外人M以控制全局却不参与游戏？那么提案的分金这个M是否可以等到？是，则游戏本事就是怪圈。否，则这个M有什么动力去公平监督游戏？
如果不存在这个怪诞的局外人，那么仅剩BC时，要么BC公平争斗到两败俱伤，要么平分最后奖励。
而这正是人类战争与和平方面的矛盾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>左与右</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2018050201.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 20:39:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2018050201.html</guid>
      <description>左与右 我们看待一个政党左还是右不是看名字，口号，法律的，而是看他的组成成分，政治主张，施政方针，国家政策。
一个由大资产阶级支持，受中小资产阶级拥护，主张德意志民族独立，反对共产主义，迫害共产党和各类进步人士，搞种族歧视种族灭绝的施政方针。
经济上，希特勒认为依赖国际贸易的国家是软弱的，因为国家不应该被国际市场左右。他的理想就是在德国建立完全封闭式的经济。
左派强调国际主义，集体主义， 右派强调民族主义，个人主义（自由主义）。
在国家之间看，强调“我们国而不是你们国”跟在普通社会中，强调“我的东西而不是你的东西”主张是一致的。
那纳粹强调什么？德意志民族的社会主义而不是共产国际的社会主义。“社会主义”成了他自己的。强调德意志民族的，而其他吉普赛人，犹太人，斯拉夫人要么滚出去要么屠杀掉。
社会主义将就什么，没有民族差异，没有国家差异，大家都是无产阶级，都是工人农民，民族大融合，国家大融合，共同合作建设社会，共同保卫国家。所以才有西班牙国际纵队对抗西班牙法西斯和他的纳粹盟友。
纳粹德国的经济掌握在大资产阶级，中产阶级手里。被认为“第一个纳粹”的埃里希·鲁登道夫，在希特勒发迹过程中承担了重要角色。尽管希特勒当政之初拉取工人支持，但他会在大资产阶级手下而去损害他主子的利益吗？希特勒的左右手的冲锋队就是因为在当政以后冲锋队的多次行动损害了资产阶级利益，加之对冲锋队的不信任和猜忌导致在长刀之夜被铲除。
看待国际局势，不应着眼于一边。萨达姆，卡扎菲落得如此下场并不见得就是他们做错了什么，国家发生了什么。他们只是处于一个动乱的区域，而美国为了摄取利益在这片动乱之地随机或有意站了队。而虽然各种事件不断酝酿，最终下狠手消灭了不喜欢的对手。换言之，总有某个为了美国或其他地区霸主利益而牺牲。可能以色列，可能埃及，力量单薄还不团结，还同大国做对很不明智，如果又牵涉大国利益，那他随时都会成牺牲品。跟他是民主是专制是开放是封闭毫无关系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>方法论</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2018050207.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 20:39:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2018050207.html</guid>
      <description>维基百科
方法论 方法学（又称为方法论），是哲学用语，指的是研究如何处理问题的一个哲学分支。南宋哲学家朱熹的格物致知论是方法论的典型例子。法国哲学家笛卡儿在1637年出版的哲学论著《谈谈方法》，被认为是有关方法论的重用著作，影响了西方主流学界的思维方式、思想观念、和科学方法的发展，对西方近代科学的快速发展起了相当大的促进作用。
定义 一门学问采用的方法、规则与公理；
一种特定的做法或一套做法；
在某种知识的领域上，对探索知识的原则或做法而作之分析（梅里厄姆-韦伯斯特词典）。
方法学意味着的通用概念就是：在某一门学问或所要探索的知识领域上，对所使用之个别方法加以整合、比较探讨与批判。
大多数科学学问都有它们各自特定的研究方法；方法学的任务，在于提出一系列能够支持这些方法之准确性和有效适用的原理。换言之，方法学在于证明方法的有效或无效，并提出支持采取或不支持采取该方法的理由。
在软件工程与专案管理中，方法学通常是指一系列编撰好的建议方法，有时还包括训练材料、正规教育性程序、工作表和图像工具。与其被称为方法学，这些概念比较适合叫作方法。
方法论的发展史 古中国 参见：格物致知
公元前600年：孔子提出了正名的要求，并提出“能近取譬”和“举一反三”等类推方法。
公元前350年：墨子在《墨经》中阐述了力的概念和力矩原理、杠杆原理，也提出了“粒子论”的雏形，指出“端”是不占有空间的，是物体不可再细分的最小单位。
公元前300年：公孙龙通过对“白马非马”这一命题的具体分析，提出了“唯乎其彼此焉”的正名原则。
公元前250年：韩非提出了“矛盾”概念，揭示了矛盾律。
公元前250年：荀子系统化地整理了名家和墨家对儒家正名思想的逻辑学理论。
公元86年：王充在反对宗教神学的斗争中，著作了《论衡》，强调要通过论证而达到辨真伪、证是非、驳虚假的目的。
公元240年：王弼为代表的“言不尽意”论和欧阳建的“言尽意”论之间的辩论。
公元1000年：程朱学派把“理”作为思想本体，发展出由一理推知诸理的认识论观点，是北宋理学的主要内容。
古典西方主流学派 在1960年代以前，西方科学研究的方法，从机械到人体解剖的研究，基本是按照笛卡儿的《谈谈方法》进行的，对西方近代科学的飞速发展，起了相当大的促进作用。
笛卡儿在《谈谈方法》中指出，研究问题的方法分四个步骤：
永远不接受任何我自己不清楚的真理，就是说要尽量避免鲁莽和偏见，只能是根据自己的判断非常清楚和确定，没有任何值得怀疑的地方的真理。就是说只要没有经过自己切身体会的问题， 不管有什么权威的结论，都可以怀疑。这就是著名的“怀疑一切”理论。例如亚里士多德曾下结论说，女人比男人少两颗牙齿。但事实并非如此。
可以将要研究的复杂问题，尽量分解为多个比较简单的小问题，一个一个地分开解决。
将这些小问题从简单到复杂排列，先从容易解决的问题着手。
将所有问题解决后，再综合起来检验，看是否完全，是否将问题彻底解决了。
现代复杂科学的出现 笛卡儿的方法论有其一定的缺陷，如人体功能，只是各部位机械的综合，而对其互相之间的作用则研究不透。直到阿波罗1号登月工程的出现，美国科学家才发现，有的复杂问题无法分解，必须以复杂的方法来对待，因此导致系统工程的出现，方法论的方法才第一次被综合性的方法所取代。系统工程的出现对许多大规模的西方传统科学起了相当大的促进作用，如环境科学，气象学，生物学，人工智能等等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>某个理想国</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2020050107.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 20:39:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2020050107.html</guid>
      <description>同外国宣战后国旗将始终处于降半期状态，直到战争结束。战争结束将意味着国家重新恪守生命信仰法则。
生命信仰法则 人的生命只能被上天带走，生命保障是第一位，任何人无权剥夺自己和他人的生命，任何人都有义务拼尽全力挽救自己和他人的生命。
只有两条法则在生命信仰法则中有所违背。国家和集体对侵害自身生命安全的对手宣战。
国家不跟任何暴力威胁者谈判，对待暴力威胁他人生命者有必要暴力解决。绑架者如果释放人质可以得到赦免不做追究。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>民众</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2018050117.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 20:39:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2018050117.html</guid>
      <description>有人会想，如果平等主义、集体主义和国际主义之前代表真正的左派思想，这难道不正是普通民众会支持的观点吗？
恰恰相反，现实中的普通民众都是天然的右派，而左派观点正是诸如共产主义者和社会主义者之类的知识分子精英创造和追捧的。举个例子，现实中的基层民众基本都是不愿被权力约束、崇尚个人自由、自私护短且带有强烈地域和民族主义情绪的。只有社会精英才可能会天天把平等民主、爱厂爱党爱国、牺牲忠诚奉献、国际和平团结等左派口号挂在嘴上。
而现阶段西方另外一个谎言则是分裂原先的民众定义，把其中的富人和穷人对立起来，将富人划为精英，只将穷人列为民众。借此制造穷人和富人的对立，煽动一部分民众对抗另一部分民众以达到控制国家的目的。
事实上，民众中每个人不可能都拥有一样多的财产，而只要财产不一样多，自然就会有贫富之分，所以民众这个概念本来就应该是由富人和穷人所共同组成的。另一方面，从古自今，精英这个概念的判断标准都不是一个人有钱还是没钱。试想，一个穷人通过劳动经商或者买彩票撞大运，有一天有钱了，他难道就从民众变成精英了吗？当然不是，真正的权贵精英是绝对不会把这种人纳入自己圈子的，他们只会嘲笑他是暴发户，将他排除在权利中心之外，甚至让他当社会矛盾的替罪羊，打着照顾穷人的名义掠夺他的财富。
精英的真正判断标准是是否拥有权力，这种权力包括政治权力和舆论话语权，在现实社会里就是如此，一个人光有钱是绝对不会被认为是精英的，除非他本身掌握了权力或者是得到权力阶层的认可。以川普家族为例，他们的钱都是自己挣的，却被排除在美国权力核心之外，一直都是真正左派权贵精英眼中的暴发户、二世祖形象。仅仅因为参加了2016年美国总统竞选，威胁到掌权派的利益，就突然被左派和跨国资本强行划为“精英”，列为民众的对立面了？这明显是荒谬的。
真正的精英都是从不自己挣钱，只靠吸取人民血汗为生的权贵。他们虽然很有钱，但为了逃税或者其他目的，从不把自己归入富人的行列，更不会主动炫富。他们一面把钱藏在瑞士银行的账户里，另一面还要高举道德正义的旗帜，转移真正矛盾，欺骗民众。而靠自己赚钱并主动炫耀财富的川普，是无论如何都无法列入精英行列的，他充其量只是一个有钱的上层民众罢了。
有人会想，如果平等主义、集体主义和国际主义之前代表真正的左派思想，这难道不正是普通民众会支持的观点吗？
恰恰相反，现实中的普通民众都是天然的右派，而左派观点正是诸如共产主义者和社会主义者之类的知识分子精英创造和追捧的。举个例子，现实中的基层民众基本都是不愿被权力约束、崇尚个人自由、自私护短且带有强烈地域和民族主义情绪的。只有社会精英才可能会天天把平等民主、爱厂爱党爱国、牺牲忠诚奉献、国际和平团结等左派口号挂在嘴上。
而现阶段西方另外一个谎言则是分裂原先的民众定义，把其中的富人和穷人对立起来，将富人划为精英，只将穷人列为民众。借此制造穷人和富人的对立，煽动一部分民众对抗另一部分民众以达到控制国家的目的。
事实上，民众中每个人不可能都拥有一样多的财产，而只要财产不一样多，自然就会有贫富之分，所以民众这个概念本来就应该是由富人和穷人所共同组成的。另一方面，从古自今，精英这个概念的判断标准都不是一个人有钱还是没钱。试想，一个穷人通过劳动经商或者买彩票撞大运，有一天有钱了，他难道就从民众变成精英了吗？当然不是，真正的权贵精英是绝对不会把这种人纳入自己圈子的，他们只会嘲笑他是暴发户，将他排除在权利中心之外，甚至让他当社会矛盾的替罪羊，打着照顾穷人的名义掠夺他的财富。
精英的真正判断标准是是否拥有权力，这种权力包括政治权力和舆论话语权，在现实社会里就是如此，一个人光有钱是绝对不会被认为是精英的，除非他本身掌握了权力或者是得到权力阶层的认可。以川普家族为例，他们的钱都是自己挣的，却被排除在美国权力核心之外，一直都是真正左派权贵精英眼中的暴发户、二世祖形象。仅仅因为参加了2016年美国总统竞选，威胁到掌权派的利益，就突然被左派和跨国资本强行划为“精英”，列为民众的对立面了？这明显是荒谬的。
真正的精英都是从不自己挣钱，只靠吸取人民血汗为生的权贵。他们虽然很有钱，但为了逃税或者其他目的，从不把自己归入富人的行列，更不会主动炫富。他们一面把钱藏在瑞士银行的账户里，另一面还要高举道德正义的旗帜，转移真正矛盾，欺骗民众。而靠自己赚钱并主动炫耀财富的川普，是无论如何都无法列入精英行列的，他充其量只是一个有钱的上层民众罢了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生产是服务的一种表现</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2018050171.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 20:39:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/2018050171.html</guid>
      <description>生产 做 按标准做 高效的做 有规划的做
品管 有标准 管控标准 使标准发展进步
技术 专职专业 辅助生产 协助品管 科学进步
管理 分清管事和管人 领导带领直接员工一起走
监管</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重塑三观</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/050131.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 20:39:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2018/050131.html</guid>
      <description>重塑三观 悲观 消极 错误 失败
杀戮 贪婪 懒惰 利用
道德 法律 无私 牺牲
怀疑
认识客观存在 认识人的发展潜力 认识不完美 认识物极必反
阶段 阶段1 什么都不知道，不懂真假好坏美丑
阶段2 懂得真假好坏美丑，不好的都不喜欢，就要拒绝。把实物归类为好人和坏人，美好和丑陋。
阶段3 懂得真假好坏美丑，假的，坏的，丑的虽然排斥，但依然能认识到其必要性，甚至需要在特殊时间做点认识中的坏事。
阶段4 真假好坏美丑都不重要
这些本身属于个体的认知跟其他人不同，且行为争议很大。不迫害不攻击就是对这种行为很仁慈的态度，不要妄想得到社会公认。把这些东西合法化更是滑天下之大稽。一味的包容甚至纵容对社会无易，甚至有害。
伪科学，迷信，阴谋论等等，
用户在A家平台上不断宣传B家好，如果A认为这是广告，营销而A没兴趣接受对B的营销。那么A是有理由拒绝关于B的任何信息，这是A的自由。而用户在A平台也可以投诉A的问题，这是用户自由。同样B平台也有拒绝A的自由，这是B的自由。用户也有选择A或B的自由。
宇宙大过滤理论， 人类本身存在许多缺陷，
1 能量运行效率 2 社会形态 3 沟通方式 4 基因密码 消耗品</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要拿自己不熟悉的东西去竞争</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/006.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/006.html</guid>
      <description>不要拿自己不熟悉的东西跟精通此技的对手比，美国人60年前就开始实战使用核武器。掌握全套资料的美国，很清楚造出来足以打到夏威夷的核武器需要多长时间和资源。并且，你有如此的射程难道不应保证卫星随时为导弹待命为导航和侦测？因为五角大楼可能准备了几十上百条应对朝鲜发射导弹的对策，导弹刚出发射井就会被卫星发现，进而随时击毁。
原始价值观 身体残疾，体弱的人就是废物，会被部族抛弃甚至杀掉。世界的身强力壮，耐受能力最强的人。发明创造是为了生存。
古代价值观 世界是由大领主们掌握，支持他服务他的人会得到报酬，成为帮领主统治世界的跟班。
尽管社会成员共同创造财富并按需分配是美好的人类社会。但按照目前的生产力水平和分配方式无法合理分配社会财富。
中国如果想成为美国一样超级大国，就应该在文化上能做到必要的包容。随着中国人走向世界，必然会出现张威廉，李彼特之类甚至威廉张，彼特李，山田王不止超乎古人就当代人都感到匪夷所思的名字。而这是中华文化发展的必然结果。但五千年的文化底蕴根本不行害怕这些奇形怪状，更不应已当代人的有限思维去限制去阻碍。威廉张，彼特李，山田王之类人士说不准某年某月突然感觉传统的名字顺序或姓氏跟美更好听，又改回来张威，李特之类。不可能说就因为几个人乱起名字而破坏深厚的中国传统文化。
曾经的欧洲同中国古代一样保守封闭，教会和封建主把思想和文化牢牢束缚着。但爆发于14世纪中后期的黑死病，对欧洲文明发展方向产生了重大影响。人们面对末日般的世界开始怀疑教会，黑死病不仅推进了科学技术的发展，也促使天主教会的专制地位被打破，为文艺复兴、宗教改革乃至启蒙运动产生重要影响，从而改变了欧洲文明发展的方向。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>内容列表</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/001.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/001.html</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>向来有点自大</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/017.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/017.html</guid>
      <description>中国人向来有点自大。——只可惜没有“个人的自大”，都是“合群的爱国的自大”。这便是文化竞争失败之后，不能再见振拔改进的原因。 合群的自大”，“爱国的自大”，是党同伐异，是对少数的天才宣战；──至于对别国文明宣战，却尚在其次。他们自己毫无特别才能，可以夸示于人，所以把这国拿来做个影子；他们把国里的习惯制度抬得很高，赞美的了不得；他们的国粹，既然这样有荣光，他们自然也有荣光了！倘若遇见攻击，他们也不必自去应战，因为这种蹲在影子里张目摇舌的人，数目极多，只须用乌合之众的长技，一阵乱噪，便可制胜。 胜了，我是一群中的人，自然也胜了；若败了时，一群中有许多人，未必是我受亏：大凡聚众滋事时，多具这种心理，也就是他们的心理。 他们举动，看似猛烈，其实却很卑怯。至于所生结果，则复古，尊王，扶清灭洋等等，已领教得多了。 所以多有这“合群的爱国的自大”的国民，真是可哀，真是不幸！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>归纳法</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/015.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/015.html</guid>
      <description>归纳法 辩证论
数量级
如果蚊子像苍蝇一样在周围飞，不对人造成影响
人会把蚂蚁视为害虫吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>很早之前的伊拉克断网事件</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/018.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/018.html</guid>
      <description>被夸大的伊拉克断网事件，伊拉克从网络消失。其实就只有两个域名无法访问。因为负责解析.iq的美国负责人因为违反利比亚制裁法令而被捕。申请和解析.iq域名的服务器中断，受影响的只有两条记录。
伊拉克的网络是否受影响？当然没有，至少在域名方面被没有受到美国特殊限制。 因为根域名服务器不保存一级域名的解析。根域名（.）只用来索引顶级域名（.com或.org或.cn或.iq) 网络上大部分用户正常使用是访问不到根域名服务器的，国际和国内的域名代理商记录的是顶级域名的记录（baidu.com qq.com）域名服务器通过迭代查询和递归查询等多种方式，可以完成绝大多数域名服务。
类似于电话本， 中国 浙江 杭州 余杭区 文一西路 ×××号
互联网完善，地址已经确定情况下，别人询问你的地址，你会说 浙江省 杭州市 ……还是会说 中国 浙江 ……？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>技术进步</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/016.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/016.html</guid>
      <description>技术进步 工业革命之前，人类在地里劳作数千年，捕猎捕鱼数万年。在认识和生活改善方面几乎没有一丝进步。平均寿命极低，医疗条件极差，经常是偶感风寒卒。农民在田间祖祖辈辈辛苦劳作，一遇到干旱蝗灾就是颗粒无收饿殍遍野。
技术进步，理论研究改变了世界，同时带来负面影响。但是人决定自己命运的能力整体提高了
疫情期间的各国政策实质上是 自身的演化
愿意隔离听从安排的自然得到控制，降低传染率。不愿意隔离的自然提高自身和社会传染率。一场概率性筛选。结束之后谁活下来自然是符合演化的，各国安排自然不是一无是处，没必要对别人评头论足。
人类使用火和工具之前停滞的，工业革命之前的人类文明总体是停滞的，在目前的某个节点人类的发展也将停滞很长一段时间。核聚变或量子世界
其他物种在大过滤器理论上，被淘汰灭绝是必然的，物种停滞意味着必然被淘汰。就像恐龙一样，恐龙没有破坏森林，开采石油，制作白色垃圾，然而，现在它们在什么地方？
人类的发展是不可控的 人类对资源的开发，对环境的破坏是无法阻挡的，不可控的。尽管人类会建立组织，制定规则限制无节制的向环境索取，但总的趋势仍然的不断掠夺可用资源。当资源等生态环境平衡破坏时，人类将因饥荒而导致大量死亡、灭绝。这个残酷的过程注定不能由人类本身决定。这是人类的人口陷阱。
在这个陷阱真正到来之前，人类能做的就是不断利用尽可能多的资源。人类的发展就是从树木，动植物到煤，石油，天然气，再到热能，核能，太阳能。人类的科学和技术本身也是被人类逼着发展的，人类的战争和冲击也是围绕各类资源的使用。
1 追求自己认为的 2 自私和利己并不可耻 3 物资极大富足的社会是一个遥不可及的目标 4 企图掌握更多的资源就以为着更多的成本，无视成本不可取。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日志</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/004.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/004.html</guid>
      <description>日志 &amp;lt;script language=&amp;#34;javascript&amp;#34; type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt; window.onload = function () { document.getElementById(&amp;#34;mainFrame&amp;#34;).src= &amp;#34;https://module.ufs.pub/html/1002.html&amp;#34;; } &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;iframe style=&amp;#34;width:860px; height:500px;position:absolute;margin-left:-430px;margin-top:-250px;top:50%;left:50%;&amp;#34; id=&amp;#34;mainFrame&amp;#34; src=&amp;#34;&amp;#34; frameborder=&amp;#34;0&amp;#34; scrolling=&amp;#34;no&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没有能力主宰一切市场行为</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/019.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/019.html</guid>
      <description>全世界没有一个国家有能力主宰一切市场行为，试图操控经济无一例外都失败。苏联、委内瑞拉、古巴等等。所谓的藏富于国只不过是让集体民众为失误的国家政策报团买单罢了。而经济发展的道理永远是富人越来越富，穷人越来越穷。无论藏富于谁，利益受益者都只会维护自己的利益。穷人感觉收益只是富人的残羹冷炙而已。
控制者没必要对一切因素，方方面面进行控制，他只需要控制关键点，占有数量级上的优势就足以。没有人能主宰一切。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海淘</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/014.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/014.html</guid>
      <description>为什么要选择在香港中转再清关进大陆 为什么要选择在香港中转再清关进大陆，而不是直接在上海港等其它港口报关。在这里，简单说下香港中转的优势： a.香港是自由贸易港，几乎零关税，进口手续简单，货物可以自由进出。 b. 货物到了香港，都有3-7天的免仓期，可以让货物在香港可以缓冲。如果大陆的进口手续和进口口岸还没有选择好，在供应商发货前可以由供应商向空运、海运公司申请14天以上的免仓期，其间，你可以慢慢寻找合适的进口清关公司。 c.深圳毗邻香港，借助这个得天独厚优势，每天有大量货物进出。因此选择香港中转，由深圳报关到大陆，货在香港，缓冲时间长，报关、运输都很方便、2-3天即可通关至深圳。 在没有确定你的货物能安全进口前千万不要做大陆交货。一单货物送至大陆的口岸，就意味着进入了大陆海关的监管范围。如果进口手续不全，必须严格按照海关规定的监管提供各个机构出具的证明单证和许可证，公司法人得提着公章带上钱无休止的跟海关解释。深圳机场的UPS、FedEx、DHL、TNT等世界知名快递公司门口每天都有几百号公司的老板带着公章排队处理因手续不全被海关扣押的进口货物。 因此，选择香港中转是令你放心又节省成本的不二之选。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>认识</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/009.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/009.html</guid>
      <description>造物主创造了包括人在内的所有动植物 造物主的任何事情人类这种层次的生命体无法理解的，我们不应该向造物主祈求什么。
人是由造物主创造的众多生命体中的很普通的一个，地球是无数满足生命体生存的星球中很普通的一个。 由于宇宙本身相当广袤无边，生命在特定区域相对而言值得珍贵。我们应珍惜有限的生命。
同性恋在教义上是禁止的，是对先知意志的亵渎。但无论人是否拥有亵渎思想，他自身的想法应被尊重，同性恋在法律上不被接受，不能宣传。
进步是无法回头的
远古时期，人类狩猎一点受伤就可能感染而死，被毒虫毒蛇攻击几乎必死无疑。冬天冻死夏天热死，天气太干就大旱，天气湿润水涝。
而这些问题现在都得到了很好解决。承认细菌病毒，带来了大瘟疫仍时有发生。人类不再跳大神，祈祷等死。而是发现，控制致病蔓延。
人类文明的进步，从来不会离开人类的本性，傲慢和偏见是人类本性，事实上偏见无处不在。歧视某有色人种，歧视外地人，歧视异性，歧视残疾人。无论是西方东方主流价值都在讲歧视不对。但歧视依然存在。
问题在于这些价值观都在要求，强迫，影响他人。我认为歧视不合适，所以就得要求你和其他人不要歧视（按我认为的价值观）。事实上，这本身就是一种歧视。因为行为人本身就把对象当成特殊对待。
某一个断了一个胳膊，所以，我们要处处照顾他，毕竟断了一个胳膊确实做不好事。但是！你怎么就认为别人缺一个胳膊就做不好事？他要不要因为缺少一个胳膊就被别人整天另眼相待？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>问题</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/link/007.html</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 17:36:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/link/007.html</guid>
      <description>中国古代鼎盛时期人口4500万人，但大部分时间人过着食不果腹衣不蔽体的日子。新中国几十年人口从4亿发展到14亿，还能解决温饱问题。人口向来不是制约生活质量的因素。只有愚昧和落后才是。而某些人举着红旗反红旗，想让人愚昧无知，想让国家封闭落后。
到底是西方科学技术好，还是中华传统文化好？我们应具备的是有分辨是非的智慧和能力，有选择的自由和权利。
罢黜百家，独尊儒术毁掉的不仅仅是墨家，道家，法家思想。还包括儒家本身此后的儒家还出过几个比肩孔孟的大家？思想上的百家争鸣已成过去。
我们要不要弘扬历史悠久的印度阿育吠陀医学，非洲传统医学，古埃及医学
同样历史悠久，传承数千年，养育一方水土。现代医学大力发展之下，这些地区的传统医学依然蓬勃发展。
传统医学有局限性，现代医学有适用性。
对比传统医学和现代医学，首先明白，对比条件和标准问题，很多人以历史，文化的高度故意提高了传统的地位，导致两者对比并不公平公正。很多人看问题不是以马克思辩证唯物主义和科学的世界观方法论为出发点，总会不由自主的夹带自己的保守刻板的私心。在历史，文化，传统，伦理上存在偏执，无法以科学的态度看待问题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
