<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022 on 记事本</title>
    <link>https://pub.oribos.cn/essay/update/2022/</link>
    <description>Recent content in 2022 on 记事本</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©nierheim</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pub.oribos.cn/essay/update/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>有关github</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022082901.html</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022082901.html</guid>
      <description>在actions里使用密钥 第一步 生成一个ssh密钥对
ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C &amp;#34;xxx@xxx.xxx&amp;#34; -f gh-pages 获得一个gh-pages.pub为公钥，gh-pages 为私钥
第二步 在源仓库的配置页面部署Secrets私钥文件
私钥文件ACTIONS_DEPLOY_KEY
此次也可以部署目标仓库的账户私钥。
第三步 在目标仓库的配置页面部署Deploy Keys公钥文件
选中Allow write access使密钥对可以对仓库进行写入，未选此项将仅访问该仓库代码。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hexo记录</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081902.html</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081902.html</guid>
      <description>触发条件修改 将自动构建的触发条件由推送代码到推送tags触发
新增样式 加粗字体的彩色效果
b, strong { -webkit-background-clip: text; -webkit-text-fill-color: transparent; --strong-gradient: linear-gradient(62deg,#188bfd,#a03bff)!important; background-image: var(--strong-gradient); font-weight: bolder; } 执行npm i 执行一次npm i生成package-lock.json，以后执行npm ci会依照 package-lock.json 里的依赖版本精准安装。
但是在 NPM v6 版本后，新增了命令 npm ci 用于安装依赖。
npm i 和 npm ci 区别： npm i npm i 将安装所有 package.json 中的依赖。
如果使用 ^ 或 ~ 标识依赖的版本，npm i 将精准安装所标识的版本。
npm i 会更新 package-lock.json 文件。
适用场景 安装新依赖或者升级已有依赖。
npm ci npm ci 将删除 node_modules 文件夹以确保干净的环境。
npm ci 会依照 package-lock.json 里的依赖版本精准安装。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mirrors</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081917.html</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081917.html</guid>
      <description>开源镜像索引 源自 Moieo 开源镜像索引站
大学镜像 名称 地址 清华大学 https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/ 北京外国语大学 https://mirrors.bfsu.edu.cn/ 北京大学 https://mirrors.pku.edu.cn/ 中国科学技术大学 https://mirrors.ustc.edu.cn/ 兰州大学 http://mirror.lzu.edu.cn/ 浙江大学 http://mirrors.zju.edu.cn/ 东北大学 http://mirror.neu.edu.cn/ 华中科技大学 http://mirrors.hust.edu.cn/ 重庆大学 http://mirrors.cqu.edu.cn/ 大连东软信息学院 http://mirrors.neusoft.edu.cn/ 大连理工大学 http://mirror.dlut.edu.cn/ 上海交通大学FTP http://ftp.sjtu.edu.cn/ 上海交通大学 https://mirrors.sjtug.sjtu.edu.cn/ 山东女子学院 https://mirrors.sdwu.edu.cn/ 哈尔滨工业大学 http://mirrors.hit.edu.cn/ 北京理工大学 http://mirror.bit.edu.cn/ 云南大学 https://mirrors.ynu.edu.cn/ 高能物理研究所 http://mirror.ihep.ac.cn/ 南京大学 https://mirrors.nju.edu.cn/ 南阳理工学院 https://mirror.nyist.edu.cn/ 山东大学 https://mirrors.sdu.edu.cn/ 西北农林科技大学 https://mirrors.nwafu.edu.cn/ 企业镜像 名称 地址 阿里 http://mirrors.aliyun.com/ 腾讯 https://mirrors.cloud.tencent.com/ 搜狐 http://mirrors.sohu.com/ 网易 https://mirrors.163.com/ 首都在线 http://mirrors.yun-idc.com/ 公云 http://mirrors.pubyun.com/ 华为 https://mirrors.huaweicloud.com/ Docker Hub 镜像 名称 地址 网易 https://hub-mirror.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于对hexo构建的说明</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081901.html</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081901.html</guid>
      <description>说明 静态部署 hexo生成后的文件本身就是静态文件，部署这些代码并不需要复杂的环境，仅仅需要一个nginx即可。可以部署到对象存储桶里，通过cdn、云服务器访问。
构建hexo需要使用npm环境，安装git，有些项目还会使用其他的包管理器。必然需要部署许多环境，而某些用户的web环境可能并没办法部署这些工具（比如过去的虚拟主机，某些组件版本过低不符合hexo运行要求等）。这种情况使用本地电脑管理代码，测试效果后部署到对应web环境下执行简单的nginx静态部署。
自动构建 将hexo源码部署到github（或其他代码托管服务也可以执行自动构建，本文仅以github举例，下文不再特殊说明）后，本质就是拉取代码、拉取git submodule子模块、执行包管理npm、生产html文件，部署静态网站。初期开发阶段需要实时浏览页面效果，需要尽快获得页面内容可以服务器上执行和部署。后续对代码的维护，变更，文章更新等均已经可以做到无服务器化。使用自动构建可以省去购置和管理服务器的问题，节省成本和时间。
不需要额外添加token 在github上部署代码，github actions获取和推送到自己的仓库是不需要tokens，github actions的运行环境会自动获取系统内的用户信息进行验证，不需要额外添加tokens
并不要求私有仓库 即使你在github仓库里配置了github actions所需要的token或其他密钥信息，通过引用变量名来使用这些密钥信息。使仓库开源并不会导致这些变量对应的密钥信息泄露。千万不要在开源仓库里文件直接引用密钥信息
github会检测开源仓库，保存有密钥信息的文件被github检测到后会邮件通知用户作废此私钥。
效率的使用hexo的主题 使用主题有三种常用方式。①可以使用git submodule 引用hexo主题，也可以②拉取hexo主题后通过删除其目录下的.git文件来自行保存主题文件。可以③使用npm i 主题名来部署由npm管理的主题。出于对后续更新主题的考虑，请尽量确保使用过程中hexo的主题文件保持不变，可以使用根目录下_config.主题名.yml配置主题。
管理仓库 github仓库里使用用户名.github.io为仓库名可以直接部署为用户名.github.io的域名的页面，但github pages静态服务部署的仓库名不一定非要用户名.github.io为仓库名。以其他为仓库名，并配置自己域名，也可以通过自己域名访问。
可以通过将hexo源文件保存在master或main分支上，自动构建后生成的代码推送到gh-pages分支上，在GitHub pages配置页面选用gh-pages分支。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>github组织账号</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081813.html</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081813.html</guid>
      <description>github组织账号 https://github.com/账号名
组织账号可以不用新建用户就可以创建新的账号名，组织账号的仓库可以让多个用户同时管理，不用再创建仓库以后再添加其他用户。
当ssh证书为一个多个的时候可以管理多个仓库。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>价值观问题</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081803.html</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081803.html</guid>
      <description>价值观冲突 愚公移山，故事里描述愚公多么艰苦，移山多么努力。但解决问题的却是“天神”，真实生活中面对绵延数十里的大山，不提升工具的情况下需要几千年才能完成。
生产力和生产关系，在生产力低下的情况下，盲目的跃进只会适得其反。
陋室铭里写山不在高有仙则灵水不在深，有龙则灵。但世间哪座山里有仙？哪里水里有龙！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记录</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081801.html</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081801.html</guid>
      <description>零碎记录 上海房价6万一平，厨房10平60万，有60万够吃十几年外卖。建议上海回归大锅饭时代，每家出资60万组建小区食堂，既干净又省钱，还能把厨房省出来给卧室或者客厅增加空间。
一块地亩产800斤小麦，小麦收购价在1.5元每斤。一亩地小麦刚好购买一只帝王蟹。
还有些人每天专门寻找核酸检测点做核酸，因为是免费的，不做的话万一去别的地方要求核酸，还得自己掏钱去做。
友情提示，没有第二国籍无法注销母国籍。
美国公司每年向世界制造的食品饮料里含有氢氧酸，在美国生物实验室发现大量氢氧酸。​ 氢氧酸又名二零醚、正氧烷、氧乙烯、零醇、脱碳甲醛、氢化超氧酰、脱氰零醛肟、二聚氢氧酸酐、氢化脱磺硫酸、氧化脱羧甲酸、氢化脱苄苯甲醇、氢化脱硝硝酸、氢化脱氰氰酸、氢碱酸。 酸雨和农药的主要成分，在许多生化药剂里也有残余。纯净的氢氧酸无色无味，不慎饮用不易觉察。
陋室铭里写山不在高有仙则灵水不在深，有龙则灵。但世间哪座山里有仙？哪个水里有龙！人人都知世界最高喜马拉雅山珠穆朗玛峰8848米，谁又知道泰山多高最高峰叫什么名？
1977年-1979年高考录取率低于10%，是历届高考最难的几批次。
两千多万人养老医疗问题，土地私有制问题、新台币和经济问题、台公务员和警察军队组织问题、基层组织社区农村问题。这么多问题不是一句话能解决的。
别的不说，那些喊着去美国抓人追回400亿的人是相当可笑。有没有这个人，有没有带走几亿钱都不一定。拿点小钱，挂几百亿的帐，真抓回来凑不够几百亿那不得牵涉更多的人？
强烈建议增加白酒院士，烟草院士。还有馒头院士，葡萄院士都可以来。这样国际顶尖科研工作者交流的时候，别人是导弹学家，工程学家，材料学家。自己是做酒的，种葡萄的。非常符合中国文化。
狼和狮子都吃羊，羊不够吃了，引进外地黑羊。数十年后，黑羊表示:黑命贵！
精英狼表示：不准歧视黑羊，黑羊也是羊，黑羊也是国家的主人。
怎么样，三连下去还有人关心本地羊死活吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔0811</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081101.html</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022081101.html</guid>
      <description>200公里 200公里建造隧道难度过大，高铁还可以考虑，高速太长了。
房价 房价暴跌的话，让那些手握十几个房本的包租婆怎么活！
问题 如果抗战时期，日本人闯进家中抢夺文物，是应该让日本人抢走还是当场摔碎？
为什么有人怀疑是美国人制作的病毒？全世界其他国家有能力人为制造病毒还是有科研文章有刊登人类拥有了对病毒进行基因编辑的技术？
疑问 资本主义，如果赚足够的资本是可以获得社会财富的，而无产阶级的国家无论怎么奋斗都是无产的，因为所有资产都不是私人的。
红绿灯 九宫格红绿灯，故障时会出现红灯绿灯均亮起的情况。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔0803</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022080301.html</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022080301.html</guid>
      <description>博客构成 包括主程序，内容，主题三部分。每个部分配置一个或多个仓库。主程序只有基本的配置文件和静态资源，不负责文章和内容的更新。更新文章并不会影响主程序的代码，文章通过子模块进行更新。必要的文章还有多个仓库备份。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔0707</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022070702.html</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022070702.html</guid>
      <description>做完核酸手上盖章 近期无锡一街道“为了避免人员聚集”给黄码转绿码做完核酸检测的群众手上盖章。还要求在炎炎夏日“保持三天”
古代对犯人脸上刻字印章，二战时某组织对犹太人手臂上纹字标识，当代对质检猪肉进行盖章
疫情各类奇葩事 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>点子</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022070401.html</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022070401.html</guid>
      <description>备用资料库 建立一个妥善的包罗万象的资料库，用来存放之前的相片、文章、手机截图、音乐等等人生痕迹型资料。一时兴起写的短文、使用过期的加密口令、作废的项目源码等等。
github千年计划使用的QR编码 github千年计划，将程序代码编码成QR，然后打印到防锈防腐的特殊材料上。需要时扫描QR码。如何获得这种QR编码方式，将文章、源码编码成QR打印后保存。
使用 Ed25519 算法生成 SSH 密钥 创建Ed25519算法的ssh密钥，
ssh-keygen -t ed25519 -C &amp;quot;denalon@qq.com&amp;quot; veracrypt加密同bitlocker配合 打开veracrypt，创建一个基于文件的加密文件，文件名为Thor.Ragnarok.2017.1080p.BluRay.TrueHD.7.1.x264.iso大小为16G，对于备份类，需要创建一个VHDX文件，加载VHDX文件为虚拟磁盘后，对文件进行bitlocker加密，并配置口令。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔0620</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022062002.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022062002.html</guid>
      <description>精准红码 6月13日，很多网友在社交平台反馈，多名扫码进入“取款难”储户维权群而欲前往郑州沟通村镇银行沟通取款事宜的储户，其健康码都被赋红码，这其中既包含已达到郑州即发现健康码变红的储户，还包括多位尚未前往郑州，仅在填报完信息后就被神奇赋予“红码”的储户。
离奇的是，被赋红码的均是该维权群的储户，而无论是一同前往郑州的储户朋友，还是行踪轨迹几乎一致的储户家人，其健康码依旧是绿码。因为赋码原因显示为“正在实施集中或居家医学隔离观察的入境人员”，很多储户在达到郑州后就被带去集中隔离。更有赴河南的储户被当地派出所告知，只要返程，健康码就可以由红变绿。如此吊诡的事件引发人们普遍质疑，本应用于疫情防控的健康码或许已被滥用。
精准阳性 沈阳丹东封控一个都月，精准阳性，有位93岁老人为了出门看病，脱衣服展示病情被人举报流氓，羞愤上吊自杀。
唐山烧烤店打人事件 6月10日被打，13日媒体报道转入普通病房，21日公告只说是进入普通病房治疗。
河北省公安厅于6月21日发布关于陈某志等涉嫌寻衅滋事、暴力殴打他人等案件侦办进展情况的通报——“2022年6月10日凌晨，唐山市路北区某烧烤店发生一起寻衅滋事、暴力殴打他人案件，造成恶劣影响，引发广泛关注。河北省委、省政府、公安部高度重视，要求迅速查清全案，依法严惩犯罪。河北省公安厅组织指挥案件侦办并指定异地管辖，公安部迅速派出专家组一线指导督导。唐山、廊坊等地公安机关迅速行动，经全力工作，目前案件侦办取得阶段性进展。”
根据通报，6月7日，43岁男子陈某亮等4人从江苏驾车至河北唐山，与41岁男子陈某志等人合谋实施网络赌博洗钱违法犯罪活动。6月10日凌晨，陈某志等5人与陈某亮等4人在唐山市路北区某烧烤店聚餐饮酒。其间，2时40分，陈某志对下班后在同店就餐的31岁女子王某某进行骚扰，遭拒后伙同25岁男子马某齐、陈某亮等人，对王某某、29岁女子刘某某等4人进行殴打，2时47分逃离，2时55分4名被害人由120送医。2时41分接群众报警后，唐山市公安局路北分局机场路派出所民警率辅警数人于3时09分赶到现场开展处置工作。
在公安部统一组织指挥下，河北、江苏公安机关密切配合，于6月11日将9名涉案人员（7男2女）全部抓获。6月12日，经检察机关批准，9名犯罪嫌疑人被逮捕。
连日来，唐山市县两级公安机关开通举报电话、设立举报邮箱，并通过现场接待、网上搜集等，深入发动群众举报各类违法犯罪线索，公安机关正在全面梳理研判，逐一核查、分类处理，对重点线索特别是涉黑涉恶线索，采取挂牌督办、异地用警、提级管辖等方式，迅速依法开展核查调查，坚决查清查透查彻底。
在全力推进案件侦办工作的同时，公安警务督察部门会同纪检监察机关及时介入，对出警不及时、执法不规范及严重违纪违法问题开展深入调查，目前已有警务人员接受纪律审查和监察调查，唐山市公安局对路北分局副局长李某予以免职。
河北省纪委监委网站消息，河北省纪检监察机关对唐山市某烧烤店寻衅滋事、暴力殴打他人案件及其他相关案件涉及的公职人员涉嫌严重违纪违法问题，依纪依法开展审查调查。
目前，经河北省纪委监委指定管辖，唐山市路北区政府党组成员、副区长，市公安局路北分局党委书记、局长马爱军，正接受廊坊市纪委监委纪律审查和监察调查。经唐山市纪委监委指定管辖，唐山市公安局路北分局机场路派出所所长胡斌、长虹道警务站副站长韩志勇、机场路派出所民警陈志伟、光明里派出所原所长范立峰，正分别接受唐山市曹妃甸区纪委监委、唐山市丰南区纪委监委纪律审查和监察调查。
究竟为何打人？
据公安通报，被害人就医后，24岁女子远某、29岁女子李某经医院检查无需留院治疗后自行离开。王某某、刘某某在普通病房住院接受治疗，截至通报时，伤情已好转。6月20日，司法鉴定科学研究院出具了司法鉴定意见书，王某某、刘某某损伤程度为轻伤（二级），远某、李某损伤程度为轻微伤。
网上流传的监控视频显示，6月10日凌晨2时40分许，一名绿衣男子从餐厅正门入，往正在用餐的四名女子看去（此时一名女子有事走出门），在盯了许久后，他和两名点餐男子打了招呼表明骚扰意图后，径直走向用餐的几名女子。
走到一边后，绿衣男子的手顺势抚摸坐在外侧的女子后背。女子随即大声呵斥“你干吗呀你”。男子口出污言秽语，还想上前，女子又说“你有病吧”，此时男子欲再上前动手，女子喊了“变态”，男子随即打了女子一个耳光。就此，双方动起手来。
黑衣女子向绿衣男子扔了一个啤酒瓶，多名男子从店外冲进来暴打这名黑衣女子，黑衣女子重重摔在地上，遭到椅子袭击和男人的脚踢；身着白色T恤的女生则被拽着头发拖到店外继续殴打。女子同伴再次前去劝阻救援，直接被一男子推搡倒地，后脑勺还磕在了台阶上，两人倒在地上动弹不得。
已经倒地的她们遭到拳打脚踢，好不容易准备起来，其中绿衣男子还是拽着女生的头发殴打。女生二度倒地。被拉起来接着打……最后，女生只能一手撑地，让自己不要第三次倒在地上。本以为殴打就此结束，打人团伙突然又开始对另外一名白衣女子动手，之前倒地的女子为救同伴再次冲了上去，众人消失在监控之外，但听声音殴打在持续……
整个冲突持续了约4分钟时间，最终打人的男人们扬长而去，女生浑身上下鲜血淋漓。
一名目击者在网上发布视频讲述了他看到的现场：“我在玩手机的时候，突然听到店里很明显的打斗声，第一反应是比较担心会不会是我们同行的女生进去上厕所发生了意外，然后看见肇事的男子拖着一位女生的头发，把她给拽出来了。这个过程中他的同伙不停地拿酒瓶往女生的头上砸。”
这名目击者用手机拍下十几秒的现场视频取证，之后去稍远的地方拨打了110报警电话。他说：“我当时有依稀印象，就是所有上去阻拦的、说句话的，他们会直接回头给一耳光或者拿着酒瓶往脑袋上砸。我们一桌子人，加上我只有三个男生，我当时做了一个快速衡量，如果我上去阻拦，然后被打，我们这两个朋友不管上不上去帮忙，大概率会让事件恶化，我们桌上那些女生可能会被殃及。只有一个办法就是赶紧报警，我取完证之后，偷着去很远的一个店里边报警的。”
这位目击者说，等他报完警回到烧烤店，肇事者已经跑掉，他们一行人等到120和警方到达现场才离开。
事后，警方表示，两名已经就医的女性，没有生命危险。另外两名女子伤势较轻未住院治疗。
6月10日下午，唐山市公安局路北分局发布警情通报：2022年6月10日凌晨2点40分许，唐山市公安局路北分局机场路派出所辖区某烧烤店发生一起寻衅滋事、暴力殴打他人案件。唐山路北警方已经锁定嫌疑人，目前正在全力实施抓捕。警方绝不会放过任何一个违法犯罪人员!
6月10日晚，唐山当地也明确表态称，对烧烤店发生的寻衅滋事、暴力殴打他人恶劣事件，要从严从快依法严惩，同时要举一反三在全市开展扫黑除恶专项斗争“回头看”。
人民日报在当晚接近11点时发布评论，指出唐山这起群殴女子事件，令人震惊，不仅挑战了法律，还挑战了社会秩序，挑战了大众的安全感。被打女子仍在医院治疗，病床上的她们需要一个公道，全社会需要一个交代。尽快依法办理，让施暴者付出沉重代价，人们拭目以待！
嫌疑人罪行累累？
人民日报发布微评之后一个小时不到，唐山市公安局路北分局发布消息，涉案两名犯罪嫌疑人陈某志、刘某已被抓获。
6月11日凌晨，唐山市公安局路北分局发布警情续报，继抓获涉嫌在烧烤店寻衅滋事、暴力殴打他人案件两名主要犯罪嫌疑人之后，6月11日凌晨，又抓获李某瑞等三名涉案人员。同时，唐山公安机关已组织警力赴外省对其他四名外省籍涉案人员进行抓捕。
这4人驾驶车牌尾号为7777的奔驰迈巴赫从唐山逃走后，沿着 G156 高速途经山东进入江苏境内。江苏警方获悉后，立即布置警力拦截。11 日凌晨，在盐城建湖九龙口服务区，嫌疑人发现出口有警方在检查，就把车开到服务区里的加油站旁，然后弃车逃走。警方发现车辆后，立即在周边展开追捕，抓获陈某亮、马某齐等3名嫌疑人。
6月11日下午2点半，翻越高速护栏逃跑的沈某俊，在距离弃车现场西北方向约2公里处一处茂密的草丛里被警方发现。至此，在某烧烤店涉嫌寻衅滋事、暴力殴打他人案件中的9名涉案人员全部被抓获。
与此同时，警方通报受伤女子伤情稳定。
6月11日22时53分，河北省廊坊市公安局广阳分局通报称，根据省公安厅指定管辖，发生在唐山市路北区某烧烤店的寻衅滋事、暴力殴打他人案件，由廊坊市公安局广阳分局侦查办理。该局将严格依法办案，并自觉接受群众监督。
6月12日，唐山打人事件涉案的陈某志等9名犯罪嫌疑人，由廊坊市公安局广阳分局执行逮捕。警方初步查明，9人中有7名男性、2名女性，案发时多人实施了暴力行为。涉案人员中多人有前科劣迹。有前科劣迹的5名涉案人员，其前科多为寻衅滋事、非法拘禁、故意伤害、开设赌场、聚众斗殴等。其中多名涉案者或关系密切，且刑满释放时间距今较近。
其中主要人员陈某志，为唐山某弘水产品养殖有限责任公司法人代表、经理、执行董事，唐山市某某风情文化传媒有限公司监事。信息显示，这家水产养殖公司已处于吊销状态。而陈某志牵涉多起司法案件，多次成为失信被执行人，并被限制高消费，即所谓的“老赖”。
公安机关在侦办此案过程中发现犯罪嫌疑人陈某志其他违法犯罪线索:2015年12月12日，陈某志以追讨索要债务为由，指使刘某、高某、侯某亮、王某对商某凯实施殴打后非法拘禁，经伤情鉴定商某凯为轻伤。2018年9月23日，陈某志明知他人向其抵债的轿车为盗抢车辆，仍指使么某宇、范某松隐瞒事实将该车质押贷款14.8万元。2022年6月9日，陈某志、陈某亮、李某等7人在唐山某酒店实施网络赌博洗钱违法犯罪活动，涉案资金66.03万元。上述犯罪嫌疑人已被抓获归案。此外，公安机关还发现陈某志、陈某亮、沈某俊、马某齐、李某等人其他寻衅滋事、聚众斗殴、开设赌场等违法犯罪线索。相关人员是否涉嫌黑恶组织犯罪，目前正在加紧侦查调查。
民事纠纷案中，陈某志除了不履行民事赔偿责任，还因多次未能按时还款而被起诉至法院。
根据裁判文书网的公开信息，2019年一位女士曾因陈某志拖欠机票款而选择起诉。判决书显示，陈某志从2015年到2016年间赊欠该女士的机票款尚有33640元未还，该女士向法院称，“他总是有各种事情推诿，不肯见面”。
同年，陈某志因没有按时履行还款义务，先后被当地银行和金融公司告上法院，判决书显示，两次违约的贷款本金分别为50万元和20万元。
而另一份民事判决书显示，陈某志还因不当得利纠纷被诉诸法庭，陈某志多次找人代订机票，但拖欠机票款未付，法院判其支付原告款项及利息三万余元。后因全部未履行，法院将其列为失信被执行人，并限制其高消费。
简而言之，陈某志涉及2015年12月非法拘禁案（刑拘在逃）、2017年交通肇事逃逸案、2018年被列为失信被执行人、2019年涉及不当得利、2020年再次被列为失信被执行人。
据中国裁判文书网记载的信息，涉案刘某1989年出生，户籍所在地为河北省唐山市。
公开信息显示，2015年12月12日，在唐山市路北区闻新园小区，刘某伙同他人，以追讨索要抵押车辆的债务为由，使用方向盘锁对商某实施殴打，致使商某额骨凹陷粉碎性骨折，脑组织挫裂伤，尺骨粉碎性骨折。
案发时，刘某等人强行将商某带到“刑拘在逃”的陈某志的厂房大院内。次日12时，商某趁人不备逃脱并报警。随后，刘某将商某强行带离，后商某逃脱，报警。
经鉴定，商某的伤情为轻伤。2018年3月，刘某因涉嫌非法拘禁罪被唐山市公安局路北分局刑事拘留，4月27日被唐山市路北区人民检察院以涉嫌故意伤害罪批准逮捕。2019年3月11日，法庭以刘某能够当庭自愿认罪为由，依法酌情对其从轻处罚，判处有期徒刑二年零一个月。
2017年4月，刘某无证驾驶陈某志的车辆，并且超速行驶，在唐山市路北区翔云道上制造了一起八车连撞的交通事故，肇事后，刘某逃离现场。事后，陈某志帮助刘某承担了全部民事赔偿责任，但其实一直没有对受害人进行过赔偿，为此成为失信被执行人。
在中国裁判文书网上可以检索到数篇有关陈某志和刘某的裁判文书，涉及经济、暴力、民事等多种类犯罪。
开车逃往江苏的沈某俊、陈某亮、马某齐均为江苏省兴化市戴南镇人，3人近年间均因涉嫌赌博或开设赌场而被刑事立案。
最后一个被抓获的沈某俊生于1983年，小学一年级文化。自18岁起，就有多次刑事犯罪的经历，涉及寻衅滋事、聚众斗殴、故意伤害、吸毒、赌博等。
生于1979年的陈某亮是奔驰车车主。曾在2019年因犯开设赌场罪，被判处有期徒刑3年。后因陈某亮在服刑期间有悔改表现，符合减刑条件，经常州市中级人民法院裁定，减去其有期徒刑六个月，减刑后的刑期至2021年1月14日止。此次案发，距其出狱才一年半时间。
马某齐也曾经因为开设赌场和聚众斗殴，而在2017年被判处有期徒刑3年2个月。
涉案人员如何量刑？
从警方通报来看，警方是以寻衅滋事、暴力殴打他人为案由抓捕嫌疑人。如果同时构成故意伤害罪和寻衅滋事罪，根据相关司法解释，按照处罚较重的犯罪定罪处罚，这需要看司法机关最终查证事实进行判断。
根据刑法规定，故意伤害他人身体，致人轻伤的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制；故意伤害他人身体，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。
而寻衅滋事罪，依法可以判处五年以下有期徒刑、拘役或者管制。如果公安机关查明犯罪嫌疑人纠集他人多次实施寻衅滋事行为，严重破坏社会秩序的，最高可处十年有期徒刑并处罚金。根据司法解释，随意殴打他人，破坏社会秩序，致一人以上轻伤或者二人以上轻微伤的，应当认定为刑法规定的“情节恶劣”。
中国政法大学教授罗翔在谈及“令人愤怒的唐山打人案涉及什么犯罪”时说，我国刑法没有规定单纯的暴行罪，对于故意伤害导致他人轻微伤的，就不构成故意伤害罪，所以寻衅滋事罪可以进行兜底适用。
“虽然学界对于寻衅滋事罪大多持谨慎限缩的态度，但是对于这种随意殴打型的寻衅滋事，它确实有存在的合理性。它可以弥补故意伤害罪打击的不足。因为寻衅滋事罪就是打击老百姓印象中那种严重的流氓行为。”罗翔说。
司法解释中对于“随意”有两种解释，一种是无事生非，一种是借故生非。无事生非就是没有任何缘由地寻求刺激、发泄情绪、逞强耍横。“类似本案中，就是别人好好地吃着饭，故意去对别人进行骚扰，被人拒绝之后还恼羞成怒，大打出手，就是典型的耍流氓。如果打成轻伤，那就属于故意伤害和寻衅滋事的想象竞合，从一重罪；如果只是打成轻微伤，就可能直接定寻衅滋事罪了，它比故意伤害致人轻伤的处罚更重，最高可以判到5年有期徒刑；如果把人打成重伤，最高可以判处十年有期徒刑。”
中纪委评论唐山打人事件：不只是唐山，各地都需进一步研究解决社会治理中的深层问题。治标更要治本。要坚持对各类违法犯罪零容忍，露头就打，积极构建全方位、立体化防控体系。把守护群众、
问题 问询和讨论不会让人死亡，封锁和缄默那跟死了有何区别？
防疫问题 小学生每天上课要戴口罩，一天几个小时戴着口罩。而口罩真正起到保护的有效期只有几十分钟。
旅行上飞机要戴口罩，吃饭时摘下口罩吃吃喝喝。
外地进入本地需要48小时核酸检测，病菌掐着表，48小时后没更新核酸检测就会立即感染。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔0610</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022061001.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022061001.html</guid>
      <description>美国枪击案 枪击案并不会导致美国社会控枪，反倒是越来越严峻的形势导致平民为了避免禁枪以后的影响而提前买枪。大多数案件里，凶手所持的自动枪支和改装枪支本身就是非法持有的。完全禁枪只会导致原本合法持枪保卫自己的人被迫放弃枪支。那些通过走私黑市获得的非法未被追踪的枪支不会受影响。
美洲新大陆 阿兹特克帝国灭亡于1520年，印加帝国灭亡于1572年。1597年最后一个玛雅城邦在西班牙人的炮火中灰飞烟灭。
1620年五月花号到达美洲，1776年美国建国，1783年美国人允许开发西部印第安人地区
1620年五月花号到达美洲之前，天花已经在美洲肆虐一百多年。至于这一百年来的天花怎么来的，那跟美国建国和发展有关系吗？
印第安人文明和国家均是西班牙人消灭的，天花、伤寒、麻疹等病菌也是西班牙人带过去的。一百多年西班牙的暴行怎么算到一百年后才到来的人身上？
尽管西班牙殖民地多数都在中美洲和南美，但墨西哥地区和得克萨斯州加利福尼亚州等北美地区也曾是西班牙殖民者殖民地。也就是说，早在五月花号到来之前，西班牙已经在北美进行掠夺和屠杀了一百多年。
南美印第安人是农耕文明国家，人口众多，北美印第安人大部分人采集狩猎的原始氏族部落，人口稀少且分散。
北美印第安人反抗英国殖民者的时间已经是18世纪，这时期他们是拥有马匹和枪支的，西部片里西部牛仔骑马同印第安人互相枪战，互相劫掠冲突是很常见的。
美国独立战争时期，英国是为印第安人提供过武器和补给的，印第安人同北美殖民者是互相 残杀的，这也是为什么建国初期历任美国总统都对印第安原住民进行镇压的原因。单方面的屠杀是某些不了解真相的民众的片面认识。
殖民者 西班牙殖民者埃尔南·科尔特斯和佛朗西斯科·皮萨罗，
1511年，科尔蒂斯跟随贝拉斯克斯（迭戈·贝拉斯克斯）参加了征服古巴的战争。贝拉斯克斯被指派为古巴总督后，科尔特斯因功被任命为财政官。他后来还当选过古巴圣地亚哥的市长，与贝拉斯克斯的小姨子结婚。 [1-4] 1519年2月，率领船舰和军人在墨西哥东海岸登陆，入侵阿兹特克帝国。 科尔特斯到达墨西哥后，当时是阿兹特克人的土地，他们的首都在特诺奇提特兰城（现墨西哥城所在地）。科尔特斯于1519年11月到达那里，最初受到阿兹特克帝国皇帝蒙特祖马二世的欢迎。新来的人使特诺奇提特兰的居民充满了好奇，把他们当作古代神灵寇帝斯魁萨克派来的使者。 科尔特斯施展狡诈手段控制了特诺奇提特兰城，并把蒙特祖马二世监禁起来。但是，阿兹特克人反抗西班牙人的统治。于是，在阿兹特克人和西班牙人之间展开了一场长期的斗争。
皮萨罗跟随着瓦斯科·努涅斯·德·巴尔博亚（Vasco Núñez de Balboa）一同探索太平洋周边的岛屿，并在巴拿马定居，成为了养牛的农夫。1522年，他和教会的修士埃尔南多·德·卢克（Hernando de Luque）以及士兵迭戈·德·阿尔马里奥（Diego de Almagro）合伙，从巴拿马南下寻找更多可殖民的土地，他们三人达成平分土地，和平占领得协议之后，开始有计划的从海路进入当时的印加帝国范围。在途中他们征集了十三个追随者，花了几个月的时间，买了一些马、粮食和兵器，聚集在南美洲西海岸的无人海岛上，没有商店，也没有船；皮萨罗相信他曾沿着海岸线航行，经过印加帝国的领地。
欧美殖民时期 当年修铁路的华工大多数被华人诱骗到美国的。洋人直接到内陆去抓捕容易遭到当地人反抗。
欧洲奴隶贸易者并不是最开始武力征服非洲的军事人员，他们只是普通商人，相比自己去冒风险抓，使用廉价的工艺品玻璃珠跟当地土著交换商品和奴隶风险更低。
大多数奴隶来自当地不同部落间的战争，被俘者可能用来活祭和杀死。非洲的黑人被买到美洲也不算太惨，但可恶的资本家为了压缩成本，运输途中环境恶劣，黑人奴隶病死累死很多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔0520</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022052001.html</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022052001.html</guid>
      <description>路牌 首先要明确一点，为什么要学英语，英语到底是作为外语还是国际交流语言？举个例子，如果我学一门小语种，比如 匈牙利语，那学完以后是要用于跟匈牙利人沟通的，如果我学完以后压根不去匈牙利，压根不找关于匈牙利人的工作。那学匈牙利语简直就是浪费。但英语不同，目前许多网站、出版物、论文、国际贸易、船舶航空等等。也就是说现在人学英语压根不是为了只跟英国人沟通和贸易的。 其次你的路牌标志的作用？辅助汉语读音？比如堡的pu和bao读音。面向国际沟通的拉丁字母转写。如果目标是辅助汉语对象是国内的说汉语民众，那路就是lu而不能是road，广场是guangchang而不能是square。如果是国际沟通，那专用名词和固定名词必须区分，比如北京西站，“北京西”站
唯价格 你买东西时，商家需要对你笑脸相迎你才会买。 你去领东西，就得你笑容满面才会给你。
世界不是平面的 世界不是平面的，每个人的经济条件也不是一样的。某件“有意义”的事，有些人愿意投入大笔钱只为获得乐趣，而有些人由于经济窘迫难以接受。
这种事有可能是一只笔，一张电影票，一本书，一个软件。
我们不能拿一个固定的标准去批判使用盗版的人，因为正版的钱对于有些人只是一顿饭或几公里油钱，对于有些人可能是一星期饭钱。没人帮他解决饭钱，就没理由阻止盗版。甚至软件公司来看，并不是目标用户，打击太厉害反而导致用户转而使用竞争对手产品。
疫苗 2016年5月份以前，我国使用含有3个型别病毒的tOPV（三价糖丸），宝宝首次接种脊灰疫苗时使用tOPV的致残率只有1/25万。这还是经过多次改良的三价糖丸，相对的2016年5月1日之后，糖丸被全国停用7468后，改用只含2个型别病毒的、更加安全的bOPV，宝宝首次接种脊灰疫苗时使用bOPV的致残率降到了1/42万。 （2021年新生儿出生数量统计是1062万人）
氢氧酸 美国公司每年向世界制造的食品饮料里含有氢氧酸，在美国生物实验室发现大量氢氧酸。​
氢氧酸是一种无色、无臭、无味的化学物质。又名二零醚、正氧烷、氧乙烯、零醇、脱碳甲醛、氢化超氧酰、脱氰零醛肟、二聚氢氧酸酐、氢化脱磺硫酸、氧化脱羧甲酸、氢化脱苄苯甲醇、氢化脱硝硝酸、氢化脱氰氰酸、氢碱酸。
酸雨和农药的主要成分，在许多生化药剂里也有残余。纯净的氢氧酸无色无味，不慎饮用不易觉察。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情防控</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022050901.html</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022050901.html</guid>
      <description>疫情防控 每天核酸检测，投入过大，效果没有。一些没有接触外部人员的老人孩子，还要去排队做核酸检测，增加受感染风险
学生一天上课都要戴口罩，造成呼吸困难，肺部受损。而防护效果几乎没有，学校环境有感染着，一天之内就可以传播开来，戴口罩根本没有效果。
健康码 行程码 健康码 场所码 疫苗记录 核酸检测健康码
健康码用途有被扩大化的嫌疑，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔0506</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022050601.html</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022050601.html</guid>
      <description>奇异博士2 奇异博士2：疯狂多元宇宙是山姆·雷米执导的奇幻电影，由本尼迪克特·康伯巴奇、伊丽莎白·奥尔森主演，定于2022年5月6日在北美上映。
评价 多元宇宙、触手、魔法、僵尸、更多剧情。整部电影什么都想有，搅和在一起大杂烩。
漫威 欧美影视政治正确，宣传有色人种、变性、残疾人。电影永恒族，高科技的外星人居然还有聋哑人。
垃圾短信 凌晨1点，收到10000垃圾短信，“守护职业健康，同享幸福人生”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔0210</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022021001.html</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022021001.html</guid>
      <description>生物进化 物种的进化是为了适应当前所处的环境，过去的或者未来的需求并无法导致物种现在受益，只要现在的环境没有发生变化，物种就有进化的必要。所处的环境如果过度变化，他们也需要同样变化。发展是阶段性的，超越了适应环境的发展并不会到物种产生有利效应。
一个古老的物种存在数万数亿年，要么是他们的基因适应性更高，要么是他们所处的环境并没有发生太大变化。
世界不是平的 世界不是平面的，每个人的经济条件也不是一样的。某件“有意义”的事，有些人愿意投入大笔钱只为获得乐趣，而有些人由于经济窘迫难以接受。
这种事有可能是一只笔，一张电影票，一本书，一个软件。
我们不能拿一个固定的标准去批判使用盗版的人，因为正版的钱对于有些人只是一顿饭或几公里油钱，对于有些人可能是一星期饭钱。没人帮他解决饭钱，就没理由阻止盗版。甚至软件公司来看，并不是目标用户，打击太厉害反而导致用户转而使用竞争对手产品。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俄乌冲突</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022020107.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022020107.html</guid>
      <description>冲突原因 乌克兰东部地区是俄罗斯族人口占多数，乌东武装分子策划独立，乌克兰纳粹组织亚速营参与顿巴斯地区军事行动，手段残忍。俄罗斯总统宣布
历程 2014年3月16日 乌克兰克里米亚自治共和国就自身地位举行全民公投。全民公投筹备与执行委员会主席马雷舍夫17日宣布，对公投全部选票的统计结果表明，全克里米亚半岛超过96%的投票者赞成克里米亚加入俄罗斯。
2014年3月17日 乌克兰克里米亚自治共和国议会决定，克里米亚独立成为主权国家，命名为克里米亚共和国。当天，有100个席位的克里米亚议会有85位议员参加表决，决定获全票通过。克里米亚议会还向俄罗斯联邦提出建议，以新的联邦主体身份加入俄罗斯联邦。克议会同时决定，自即日起，克里米亚半岛上的一切政府机构要向克里米亚共和国移交权力和设施。
2022年02月22日 03:36 当地时间21日，俄罗斯总统普京宣布承认“顿涅茨克人民共和国”和“卢甘斯克人民共和国”。
2022年02月22日 08:24 当地时间22日，乌克兰总统泽连斯基通过电视直播发表讲话，他表示，乌克兰将保留进行独自和集体防卫的权利。国际社会对乌克兰领土边界的承认不会因俄罗斯的行为而发生改变。俄罗斯对“顿涅茨克人民共和国”与“卢甘斯克人民共和国”的承认是其单方面退出明斯克协议的行为。 在讲话中泽连斯基还呼吁紧急召开诺曼底模式四国峰会和欧安组织特别会议，以讨论俄罗斯承认“顿涅茨克人民共和国”与“卢甘斯克人民共和国”独立一事。
2022年02月24日 11:00 俄罗斯总统普京决定在顿巴斯地区进行特别军事行动
2022年02月24日 12:08 俄罗斯军队已登陆乌克兰敖德萨
2022年02月24日 13:40 乌克兰总统：乌克兰全境进入战时状态。
2022年02月24日 17:46 乌克兰决定与俄罗斯断绝外交关系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔0109</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022010901.html</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2022/2022010901.html</guid>
      <description>医学 疫情这么长时间了，还搞不清楚状况吗？
传染病看什么疗效，100个人里有50个人携带，49个人症状明显。这49个人哪怕不治疗。关小黑屋里自生自灭也能活下来不少，用西医中医非洲医印度医日本医都无所谓，各种方法都有可能治好。
但疫情没控制住，为什么？因为有一个人没有症状在外面传播！
我们不能按照中医的思路按症状“对症下药”。而是研究它的病毒特征，传播途径，核酸检测来确定病毒，揪出在中医看来健康的无症状者，才能控制疫情。
可接受可控制 科学 可验证 可观测 可量化</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
