<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>foss on 记事本</title>
    <link>https://pub.oribos.cn/tags/foss/</link>
    <description>Recent content in foss on 记事本</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©nierheim</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2019 22:36:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pub.oribos.cn/tags/foss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>使用 GitHub Issues 持续写作</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2019120306.html</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 22:36:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2019120306.html</guid>
      <description>引用自reuixiy
不知你是否会为写作而发愁？当你突然闪出一个好想法时，却没有写作的时间；当你坐在书桌前准备写作时，却只有空空的无奈。在此，我激动地向你介绍一种现代的写作方式——使用 GitHub Issues ..持续写作..！1
什么是 GitHub Issues 呢？GitHub 是全球著名的通过 Git 进行版本控制的软件源代码托管服务平台2，而 GitHub Issues 则是一种用来管理 GitHub 上的工作项目中的各种想法、改进、任务或漏洞的追踪方式，目前的官方中文译名为「议题」。
什么是持续写作呢？持续写作是一种通过对想法的持续追踪、持续构建来协助写作的写作方式，英文为 Continuous Writing，简写为 CW。这是一个我自创的术语，由现代软件开发中的 CI/CD 概念所激发。
因此，文题「使用 GitHub Issues 持续写作」可以理解为使用 GitHub 的议题来对你的想法进行持续追踪、持续构建，从而促进你的写作。这种方式的巧妙之处就在于将现代的软件开发模式直接借用于写作，从而成就现代的写作模式。
听起来可能会有点摸不着头脑，下面就以采用持续集成方式部署的博客为例，简单描述下这种现代的写作模式的具体流程：
Eureka！闪出新想法！ 去 GitHub 新建一个议题，标题为文章名，描述为想法内容或文章纲要3； 时间匆忙，暂时搁置； Eureka！闪现这个想法的另一方面！ 打开 GitHub 上的该议题，在底部添加一条评论补充； 重复 3、4、5； 整理成一篇文章并自动发布；自动关闭议题。 更棒的是，由于 GitHub 是一个网站，因此可以随时随地用手机编辑！这将会极大地促进并优质化写作，因为这利用了每一零碎时间，抓住了每一突发奇想，完善了文章的每一细节，进而解决了创作难的问题！以后我们出去溜达无聊时，就可以拿起手机，看看自己在 GitHub 上的议题列表，随时随地写作！相比于博客部署上的持续集成，这可以称为文章创作上的持续写作！现代的写作，也是持续化的！当你有了个想法，发个推特，可能就石沉大海了；但你新建个议题，就可以持续构建这个想法。这就避免了碎片化的知识，解决了现在流行的各种知识平台的弊端，深度化了知识，也许这可以称为 GitIdea。
而且，GitHub Issues 是完全支持再编辑的，并能看到每个历史版本，这就日志化了文章的写作全过程。还有，GitHub Issues 还支持标签，这意味着你可以分类组织你的所有想法；GitHub Issues 还支持固定，这意味着你可以置顶重要的想法；GitHub Issues 还支持引用，这意味着你可以联系不同想法；GitHub Issues 还支持任务列表，这意味着你可以管理文章的完成进度；GitHub Issues 还支持项目板，这意味着你可以制定你的写作计划；GitHub Issues 还支持里程碑，这意味着你可以监督自己的写作进度。因此，这难道不是一个现代且完善的写作管理系统吗？
还有，GitHub Issues 还是一个现代的笔记系统！除了支持手机方便编辑，除了上面所说的各种现代特点，它还支持 Markdown！读书笔记、课堂笔记、电影感悟……直接新建一个仓库，然后开始 Issue 即可！相比一条说说或一条朋友圈，这能够持续追踪你的各种记录，不仅避免了碎片化知识，甚至还可能汇聚成一个属于自己的体系！更重要的是，GitHub Issues 是基于网页的，这非常利于传播！想法的价值在于传播，使用 GitHub Issues，轻松方便地分享和传播你的想法！GitHub 的仓库还支持关注，且有邮件通知！此外，还可以使用 RSSHub 通过 RSS 来订阅 Issues！这意味着你完全可以新建一个仓库，然后将 GitHub Issues 当 Microblog 来用，什么朋友圈、空间、微博、推特、TG 频道都弱爆了！这是一种全新的记录方式！这是一种现代的记录方式！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>将博客部署到星际文件系统（IPFS）</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2019091804.html</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 15:13:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2019091804.html</guid>
      <description>引用自reuixiy
1
在这篇文章中，我将主要介绍如何将你的..静态..博客以持续集成的方式部署到星际文件系统 IPFS 上，也会简单介绍一下 IPFS 的使用。本文中，我使用的 SSG2 是 Hugo，使用的持续集成服务由 Netlify 提供，博客的源码可以在 GitHub 上找到。另，提醒一下，与零网一样，IPFS 默认不匿名👓，且对 Tor 的支持还在开发中。
说明：最近发现 Cloudflare 的 IPFS 服务好像挂了，需要等待非常长的时间才能获取到最新内容，因此本博客已暂时放弃部署在 IPFS 上。
前言 一年前的昨天🧐，知名的互联网基础设施服务提供商 Cloudflare 宣布开始支持 IPFS Gateway，作为其分布式互联网网关项目的一部分。关于分布式互联网（Distributed Web，以下简称 D 网），它的到来很有可能会将我们带向 Web 3.0 时代，一个全新的互联网时代！而 D 网所具有的去中心化将会带我们走向新的自由之路——无审查，无高墙。👉🌎🌍🌏💫
起因 浏览 Twitter 时发现了 @GoHugoIO 的一条推文，IPFS 四个字母激起了我的兴趣🐭（之前..轻微..了解过，印象只限于这四个字母），快速浏览一遍链接的文章之后，去看了他之前写的一篇详细教程，打开 IPFS 的官网，决定这次一定要尝试一下 IPFS！🕳️🦆
正文 文章的正文分为两个部分：持续集成和原生部署，第一部分是文章的主体，第二部分供感兴趣的读者研究。
当你按照此文章将博客成功部署到 IPFS 上后，你的博客将：
⚡拥有全球范围的高速 CDN，国内也有不错的访问速度（Cloudflare） 🌤️无需支出且永远在线（如果你不需要域名的话） 🛸走向未来 持续集成 如果你只是想直接通过持续集成的方式部署博客，那么你是无需在自己的电脑（本地）上安装 IPFS 的，你甚至可以完全不用接触 IPFS。但是，你的电脑必须安装 Git 和 Node.js。如果你是一个程序员或之前有尝试过搭建静态博客，那么你对它们应该并不陌生。
准备环境 首先是 Git，我们要将博客所在的文件夹初始化成一个 Git 仓库。注意，如果你之前已经初始化过了，请跳过这一步。怎么确定是否已经是一个 Git 仓库呢🤔？打开终端╱命令行，然后进入你的博客文件夹，输入 git status 然后回车，如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源：创造世界！</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2018113007.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:52:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2018113007.html</guid>
      <description>引用自reuixiy
几周前，经历一次硬盘暴废后，在我的全新硬盘，我只安装了 Arch Linux。我终于彻底摆脱了 Windows！然而，如果说几周前的硬盘损坏是物理上的意外压迫，那么刚刚这次经历就是一种精神上的诱惑。
就在刚刚，我使用 Arch Linux 时，突然有了一个疯狂的需求：更改一张 SVG 图片的大小（注意，这很疯狂，因为我从未处理过）。这该怎么办呢？倘若在 Windows 下，我肯定要先打开浏览器，搜索编辑 SVG 的软件，然后去这个软件的官网下载，最后——不，等等，也许还要先注册个帐号——安装。这实在是逊爆了！比起我刚刚在 Arch Linux 上的经历。我刚刚只是 Google 时加上——arch linux——马上就看到我需要的软件包的名字：Incscape，终端输入 sudo pacman -S inkscape，回车，好了！没错，秒速就安装好了，仅仅几秒而已！真的是秒速！
回到那张我想编辑的 SVG 图片，鼠标右键选择 Incscape 启动，马上就能编辑。哦，对了，就是马上！倘若在 Windows 下，安装好软件后打开的第一个界面可能并不是编辑，而是付费提醒。不友好，在漫长过程后的疲惫之时，甚至觉得是恶意，即使付费是合理的。Linux 下如何呢？快速地且舒服地进入了界面，再次 Google 一下如何编辑，选择一个 YouTube 视频观看。十几分钟之后，这个我之前认为疯狂的需求就完成了。
这是为什么呢？为什么在 Linux 下一切都变得如此简单、迅速、友好？是开源！如果你不理解「开源」这个词语，可以通过一个故事来理解。有两个房间，房间甲和房间乙。一个房间被整齐地分为 1、2、3&amp;hellip; 个小隔间，隔间的每个人低着头，面无表情，按照死板的教条敲打着键盘，那是房间乙；一个房间空旷辽阔，几个人聚在一起，始于好奇，溺于创造，快乐无止！这是房间甲！这就是开源！一种符合人性的、自由的、奇异的合作模式！
正是因为这种模式，珍品不断地在开源世界被创造。作为用户的我们不断感叹：珍品！而作为开发者，对自己的作品不是漠不关心，而是热情地不断完善自己的创造，最终在用户一次次的感叹中将珍品变为一个艺术品！这种模式，用户与开发者都在微笑中，一起创造出更好的未来！是的，那些生产者们，别再继续拖住我们前进的步伐了！你们永远无法生产出未来，因为未来是被创造出来的！你们永远无法生产出世界，因为世界是被创造出来的！
还记得上面的硬盘暴废吗？这是个令人崩溃的可怕事件，万幸的是，我最终恢复了硬盘中的数据。说出来你可能难以相信，但我的确仅仅依靠自己就解决了。当然，除了我的机智之外，最直接的因素是：我使用的是 Linux，这个开源的现代的操作系统！我所做的，只是 Google 到 TestDisk 这个开源软件，然后在 Linux 中直接运行（系统自带），最终顺利地恢复了我的数据。需注意的是，这是个小概率事件，而生产者从来不重视它们。但是，由于好奇，创造者到达世界的每个角落，而且是以优雅的方式，并创造出珍品！数据无价，拯救我的数据的 TestDisk——这个珍品！——的背后，也有着一条快乐的创造之路！尽管很偏僻，但是很秀丽！
这些如此神奇的开源软件，一个这样现代的操作系统！务必感谢这些因好奇、兴趣而热情地创造的伟大开发者们！致敬！你们这些伟大的创造者！拥抱开源，忠于好奇！我们创造的将是一个..显微后依然不断感叹..的奇异未来世界！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
