<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2020 on 记事本</title>
    <link>https://pub.oribos.cn/essay/essay/2020/</link>
    <description>Recent content in 2020 on 记事本</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©nierheim</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 09:01:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pub.oribos.cn/essay/essay/2020/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>谣传的大洪水</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020122301.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020122301.html</guid>
      <description>谣传的大洪水 网上传播的“史前大洪水”“诺亚方舟”“亚特兰蒂斯覆灭的”等等数不胜数的各类传说故事
个人观点 洪水可能只是河水泛滥 仔细观察此图片：
通过以上图片可以看出，古代文明都是靠近大江大河，海边，湖边的土壤肥沃之地。且不说数千年前人类对大江的防汛抗汛能力，即便到了21世纪，也会出现几次重大洪水问题。
我们不能因为A地有洪水记录，B地有洪水记录，C地有洪水记录就武断的认为全世界都同时有洪水
因为，能够留下洪水记录的地区都是靠近江河湖海容易发生汛情的地区。
远古时期记载的泛滥的大洪水可能只是河水泛滥
各地区的大洪水记载日期并不相同 “诺亚方舟”的传说，大洪水是上帝用来毁灭世界的腐败人类的，尽管没有明确的时间记载，但应该早于古苏美尔文明和古埃及文明出现。至少在在公元前3500年之前。而“大禹治水”的故事发生在夏之前，时间约为公元前2070之前的数十年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记2020-11-16</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020111608.html</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020111608.html</guid>
      <description>站点整合和拆分 之前的个人网站由许多内容杂乱无章的堆放在一起，后来整理一下，区分了“日记”“文章”“故事”“测试”等几个内容。并且处于分开管理和发布的目的，将一个博客网站拆分成blog,test,diary,story等几个不同站点。
多个站点，使用的是不同的域名解析，想使这些都正常使用，需要dns解析，必要的cdn和不同的部署位置。由于管理多个站点的部署太过复杂繁琐。计划了新一次的整个和拆分。
即：1 需要一个index的索引页面，整合不同的内容汇集起来统一显示。
2 发布的重要的，精彩的文章提供一个稳定的地址。保持长期可用性。
3 日记，较私有的内容也会选择性的发布出去，但不应该同2的文章放到一起，因为私有的，日常的琐碎内容不需要也不能稳定显示。偶尔心情变化，可能文章就会撤掉或修改。
4 杂类 一些涉及版权问题，社会问题或其他有争议的内容，也会发布。但不会放关键位置展示，需要一个混杂的仓库，随便丢进去。想起来的时候浏览，修改，整理一下。
取消其他服务 图床，git托管，文件服务等需要自建服务的，都会撤销。因为没有精力去维护一个不常用的服务。目前没有服务器要求长期占用一个服务器。静态部署，页面，文章都是部署在托管平台的。个人的内容不应该被禁锢在某一个服务器上，服务器应该随时清空而不影响站点访问。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记20201113</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020111305.html</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020111305.html</guid>
      <description>记录 在部署项目时最慢的过程就是下载这个文件：https://github.com/lovell/sharp-libvips/releases/download/v8.7.4/libvips-8.7.4-darwin-x64.tar.gz，
只要涉及到github上文件下载，可能都会巨慢：
阿里巴巴在中国提供了一个镜像站点，其中包含夏普和libvips的二进制文件。
要使用此功能，请设置以下配置：
npm config set sharp_binary_host &amp;#34;https://npm.taobao.org/mirrors/sharp&amp;#34; npm config set sharp_libvips_binary_host &amp;#34;https://npm.taobao.org/mirrors/sharp-libvips&amp;#34; npm install sharp 原因 项目中绝大部分使用git管理，组件和模板使用包管理器比如npm，而这个sharp-libvips非要直接从github下载代码，http的下载方式绕过了npm的淘宝源，git服务器缓存，奇葩的使用方式导致下载速度极慢，整个安装包只有10.3M，却要下载4-5分钟。
类似的非要绕过npm源，git服务器的组件，下载和配置均会相当慢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记20201113</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020111305.html</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020111305.html</guid>
      <description>记录 在部署项目时最慢的过程就是下载这个文件：https://github.com/lovell/sharp-libvips/releases/download/v8.7.4/libvips-8.7.4-darwin-x64.tar.gz，
只要涉及到github上文件下载，可能都会巨慢：
阿里巴巴在中国提供了一个镜像站点，其中包含夏普和libvips的二进制文件。
要使用此功能，请设置以下配置：
npm config set sharp_binary_host &amp;#34;https://npm.taobao.org/mirrors/sharp&amp;#34; npm config set sharp_libvips_binary_host &amp;#34;https://npm.taobao.org/mirrors/sharp-libvips&amp;#34; npm install sharp 原因 项目中绝大部分使用git管理，组件和模板使用包管理器比如npm，而这个sharp-libvips非要直接从github下载代码，http的下载方式绕过了npm的淘宝源，git服务器缓存，奇葩的使用方式导致下载速度极慢，整个安装包只有10.3M，却要下载4-5分钟。
类似的非要绕过npm源，git服务器的组件，下载和配置均会相当慢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>页面分栏</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020111203.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020111203.html</guid>
      <description>页面分栏 实现文章内容较多的时候，实现内容自动分为左右两列。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新站点</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020110501.html</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020110501.html</guid>
      <description>新站点 相册
文章
展示
站点规划 blog作为主要正式内容发布网页，提供编辑教完整的文章。
library 存放临时，测试，未完工的文章。
photo 存放用于分享得图片资料，相册等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>内容简化与复杂的矛盾</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020102301.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020102301.html</guid>
      <description>日记 简化内容 修改了之前在页面url上使用的随机质数页面
减少使用嵌入内容
减少内容子模块的数量，整合资源
矛盾 使用嵌入内容是期望在不频繁提交部署次数的情况下更新内容。使用额外的嵌入内容，博客的内容更新就不依赖于blog源文件的构建和部署。但是使用外嵌入页会使得内容分散，不利于分享。
内容收敛 无法确保长期服务的站点比如图床和自建git，这些应用撤销。仅保留长期的服务。
内容blog.holz.pub，资源base.oribos.city 仅提供这两个访问域名。
content.uns.pub是引用内容。
新增：private.oribos.city作为私有内容
其他的扩展内容均已子目录形式部署在blog上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公开</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020102107.html</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020102107.html</guid>
      <description>公开 部署在vercel的页面内容
取消了其他站点的页面</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020102101.html</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020102101.html</guid>
      <description>日记 连续更新的内容，引用的其他网页内容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日常控制力</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/pro/test/202010200930.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 09:30:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/pro/test/202010200930.html</guid>
      <description>列举一下日常控制力方面 不应在手机或电脑上下载和安装陌生应用，除非你知道该应用的作用和使用效果。
不应使用陌生的pe系统盘或系统镜像，ghost文件，备份文件。除非你知道其来源和效果。
不应将重要的u盘，磁盘，文件借给其他人。
密码分级，密码妥善保管。
对此，某些厂商的服务要求用户提供复杂的密码其实是一种差劲行为。
要求提供复杂密码 某些厂商的服务需要用户使用尽可能复杂的密码，推荐使用确实有助于用户资料安全。但是，强迫使用就是一种无理要求。用户并不信赖你的服务，使用一个简单密码暂时试用，测试一下你的服务，效果好了就会正式使用，再根据需求修改自己密码保障自己的额资料安全。这完全是用户的行为，不能让厂商强加干涉。
尽管用户使用简单的密码，但完善的密码保存机制可以通过使用混淆代码和多次加密，使简单的密码仍能以极其复杂的方式保存在服务器。对密码的保管是需要技术投入的，厂商不愿意增加技术投入，转而迫使用户提供妥善的密码机制是一种成本转移的方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>封神榜的故事</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020101312.html</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020101312.html</guid>
      <description>仅针对封神榜小说内的故事情节
封神榜的故事内容 由于纣王的“无道”，导致女娲娘娘降罪，派出狐狸精蛊惑纣王，破坏商的实力。同时道教、阐教、截教三教共同制定了天庭员工名单，名单并不是明确的，而是针对武王伐纣的事件做的“规划”。名单的原则大体是“执意下上协助纣王的就是助纣为虐，被击败后进入封神榜成为天庭员工。而协助武王顺应天命的，也会在伐纣大业里遇到劫数，只是消去修为重新修道。
问题点 封神榜名单是否是一开始就确定的？
众阐教截教弟子知不知道自己的下场？道教阐教截教的教主知不知道自己弟子的下场。毕竟太上老君，元始天尊本身就是“天”还有什么能逃出他们的法眼？
女娲娘娘派出狐狸精是诱发了商灭亡还是加速了商灭亡？毕竟尽管商已经日薄西山，但聚集力量解决周边诸侯国是没有问题的，甚至武王伐纣之际，也进行了强烈镇压，一堆围困周军几乎到粮尽援绝，幸得杨戬的粮食救济才度过难关。
分析 截教是可以“选择”，选择中立，不参与武王伐纣的并不会影响。助纣为虐的就只能成为上封神榜。截教人士，修仙超脱凡间，有些却因为别人的几句谗言盲目下山，有些贪图人间富贵要入朝为官。总之，他们在武王伐纣的历史洪流中，充当了反派角色。
而阐教尊师命下山协助武王，也是存在巨大风险的，尽管方向和目标是明确的，但过程中应了劫数，损伤修为也是代价极大的。但总体而言，阐教人士没得选，要么谨遵师命投入危险重重的纷争，要么离经叛道躲过劫难。事实上，无论怎么选对于修仙而言都不是明智之举。
诱惑截教人士前仆后继投身注定失败的历史洪流中的重要角色是阐教的申公豹。无论出于什么心思，他的参与在“确定&amp;quot;的封神榜名单下提高了截教人士的名额，进而减少了其本派阐教的名额。就是有一个这样的角色，才使得大批截教人士成为“注定失败的一方”
人类在武王伐纣的纷争中属于次要的，士兵，低阶将领都是在阐教截教的大杀器面前成为牺牲品。只有少部分高级将领在种种机缘巧合之下入天庭。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10022</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020101271.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020101271.html</guid>
      <description>科学态度 中华文化跟科学态度互斥，儒家道家的知识根本不以逻辑思维，科学研究为标准。
《庄子与惠子游于濠梁》惠子曰：“子非鱼，安知鱼之乐？
这其中就是以逻辑辩论的惠子同道家庄子的辩论。
古代文明 古埃及文明，从起源公元前5450年到鼎盛公元前3150经历了2000多年，到公元639年没落。而中华夏朝出现约公元前2070年，这相当于别人楼房已经快塌了，自己家茅草屋才刚开始搭建。
一个80岁老态龙钟的老人跟一个刚出生年轻活泼的小孩子怎么比好坏对错大小？关公战秦琼？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10023</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020101231.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020101231.html</guid>
      <description>态度 地域歧视，种族歧视，性别歧视等等都是人类本身具有的生存能力，这种事情不应该去限制，批判。如果有人歧视你能力低，你最好的反驳是用结果狠狠打他的脸，如果有人歧视你穷，你最好的反驳是大把钱砸死他。除此之外的批评，辱骂，攻击并不能改变他人的歧视。
因为歧视是人对差异化的一种本能抗拒，就像有些人害怕蛇，蝎子，鲸鱼等等，人对这些跟自己相差很大的事物陌生的事物有本能的抗拒，难受。可以克服但无法避免。
别人是否违法，违法就举报起诉，让权力机关制裁。如果别人不违法，那么你对别人的任何伤害都在道理上是站不住脚的。
别人攻击你，你可以反抗，反抗是本能。
尽管人类有独立思想，但依然属于生物，本能依然无法避免。
事物 一件事情发生，人类用不完备的条件去解释和重现是困难的。解释一个现象或者事情是需要比事情再次发生需要更多。古埃及人能建造金字塔，人类用不完整的资料去研究和还原金字塔需要的成本更大。
一个私钥加密基于质数计算，而反之计算一个大数的质因数是相当困难的。
一个水杯，将它摔碎只需要手一松手，而将一个破碎的水杯完整还原需要的工作量是非常大的。甚至大于重新制造一个。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自媒体</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020101207.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020101207.html</guid>
      <description>自媒体 知识P2P分享，每个人都分享，每个人的认知都是块状逐渐完善？为什么有人讨厌？P2P的网络必然影响网络服务商的垄断，必然抢这些人的饭碗，人学聪明，认知多了必然不容易被人忽悠。
就像过去骑士阶层鄙视火枪手一样，旧的阶层对新的产品总因为各种情况抵制新兴事物。旧的知识垄断阶层必然大肆宣传自媒体的问题。
封神榜 哪怕商已经走下坡路，但周依然无法战胜强大的商。电视剧里姜子牙多次受挫，军队多次被困，断粮还需要杨戬救急。
服务限制 服务商的服务必然存在故意的，武断的限制,以形成体验差异。服务商通过剥夺用户的选择权来降低研发和设计成本，用户不知道自己需要什么，纵然是知道也没能力去实现。少部分人的需求难以形成市场需求。
美洲原住民 多少年了，自从哥伦布到达美洲，美洲原住民一直处于落后，被动形势。哪怕是二战以后，也没有哪个美洲原住民建设的经济强国。
商品不值钱 对于商家来说，产品的价值多少并不重要，销售价格是根据需求情况而定的。只要有人需求，不值钱的石头都可以卖上钻石的价格。在可预计的情况下与其直接按成本价销售，不如从高价逐渐下降，通过价格歧视的策略收割更多利润。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么很多地方用的版本都很低</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/20201010.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/20201010.html</guid>
      <description>为什么很多地方用的版本都很低 软件版本低 操作系统，应用程序，网络服务，app，文件等等，日常工作中总遇到各类版本问题，许多应用都在用很久之前的版本，很旧的模板。
日常生活遇到 如果软件版本低是因为使用者认为“旧的稳定”，那么生活中遇到的其他方面问题呢？
办理业务需要早就不在提供的“税务登记证”“开户许可证”“机构信用代码”等等，这些东西早就随着三证合一而取消。
本质 改变，更新需要成本和动力。维持不变是一种惯性思维。
惯性 物体运动，人类生活都存在惯性。惯性导致改变状态需要付出动力。
关于wow的各种设定 过度使用绑定功能 过度限定等级 剧情设计碎片化无脑 政治正确
狭义价值观
游戏设定胡乱修改 90%变为9%
反人类设计 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新机常用软件及环境配置清单</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/20201007.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/20201007.html</guid>
      <description>新机常用软件及环境配置清单 写在前面的评价 有些应用的选择需要单独说一下。
网易云音乐，海外有版权限制，真的是自掘坟墓，本身自己的资源就快被QQ音乐抢光了，还有这限制，9102年都过完了还有这些限制，真该学学QQ音乐啊，不然再多云村钉子户，也分分钟就弃坑了。
Chrome，我现在已经彻底是Google用户了，从Map到YouTube到GPlay，我没有理由不选择Chrome作为我的主力浏览器，Firefox已经多年不用了，不晓得体验如何（只在Linux上用用）
360安全浏览器，只是想用这个来当IE的替代品，极个别时候还必须得用IE，木的办法。 Editplus，这个我要强调，这是我见过的能够打开文本文件最大的编辑器了，比如50M、100M的文本，用记事本和NPP等会直接卡死的。
AIDA64，强大的硬件监控、查看、测试软件，其实前面说的全都能干，但我一般查看信息，里面的传感器部分很好，可以捕获全部的硬件传感器信息。
HWIDGEN脚本，Win10专业版现在找激活秘钥太难了，基本不可用，而KMS类似的激活又有时效且不稳定。基于此网上有永久激活的方法，但亲测并不适用每个人，而这个脚本可以一键傻瓜式激活（虽然也是命令行运行），效果和使用秘钥激活一样。
Anydesk，这个要说，非常轻便，真的是随下随用，安不安装都可以用，显示速度也不错，重要的是免配置，这个非常棒，就通过一个数字码连接，而且配置非常容易，适用全部的操作系统，手机、Linux、Windows全部可以互通。RealVNC可以实现相同的功效，但只是VNC分为Server和Viewer，而且都需要安装，方便性稍差一些。
PUBG_Lite，我第一次用我的Win10平板玩就惊到了，平板的配置 core m 真的很差了，但我玩PUBG_Lite依旧可以畅玩，操作和视觉上和正常版差一些，但差归差该有的一点不少，只是画质稍差，当然可以调高，而且操作非常流畅，Lite真的降低了PC吃鸡的要求，看好这个版本。 日常使用
No.	软件名称	说明 1	搜狗拼音	基础 2	WinRAR	最好用，不喜欢7z 3	Chrome	浏览器主力 4	Office365	学校给的账号，白嫖 5	HWIDGEN脚本	永久激活Win10专业版 6	360安全浏览器	用他的IE内核 7	Notepad++	文档编辑主力 8	Editplus	亲测适用于50M以上文件 9	迅捷PDF编辑器	强大，当阅读器也不错 10	迅捷PDF转换器	各种转换一步到位 11	Cmd_Markdown	写作工具，最好无之一 12	360驱动大师	主要更新下声卡驱动 13	360安全卫士	只是想用加速球 14	TrafficMonitor	替代360加速球 15	Adobe Flash Player	Flash，谷歌已弃用 16	Potplayer	4K播放环境-播放器 17	madVR	4K播放环境-渲染 18	LAVFilters	4K播放环境-解码 19	微信	社交 20	QQ	社交 21	Telegram	社交 22	QQ音乐	网易云海外体验极为差劲 23	CPU-Z	简单的看下CPU和内存 24	AIDA64	查看硬件信息必备 25	CrystalDiskMark	硬盘测速，注意版本</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>霰弹</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020100703.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020100703.html</guid>
      <description>霰弹枪 霰弹枪的&amp;quot;霰&amp;quot;读作san是没有错的,如图:
霰弹枪
散弹枪
在老广的发音里面都是发san音！
表达的都是一个意思：一发子弹里面有很多小弹丸，打出去会逐渐发散。
在大陆，正确写法是霰弹。 以下内容转自 知乎
作者：pcc778899 链接：https://www.zhihu.com/question/290013820/answer/467708564
1.在大陆，正确写法是霰弹。
2.这个字你可以读xian4，也可以读san3(这个问题见后文)，但写作散是错误的(过去似乎有一段时间由于太多人写错了，加了“另作散弹”一条)。(也就是说大多数情况下读san3弹是有争议，但写散弹是更倾向于错误。)
3.“霰”怎么读，存在着演变。
4.很多网友做过考证，这个字读音很混乱，从70年代到现在出版的各种工具书(《现代汉语词典》，《辞海》，《新华字典》等)有一个读音(只有xian4)，也有两个读音(xian4，san3)。但是存在很多矛盾，总体上是从两个读音逐渐向一个读音演变，但是不同工具书演变时间不同(可能差十几年)，还出现同一个出版社不同工具书同年出版不一样的情况。
5.1987年的《全军武器装备命名规定》中对于霰弹枪的命名L-QBS，显然是采用了san3这个读音。2012年颁布了《中国人民解放军装备命名规定》，但截止现在我查不到12年以后的霰弹枪命名。
6.总之，现在绝大部分最近出版的工具书都只有(xian)一个读音。
7.补充第四条，有一段时间san3这个读音特指弹种，这可能是87年《命名规定》的缘由。
8.这个词可能来源于日语“霰弹铳”(我直接用简体打出来了)，但是日本也有“散弹铳”这个说法，现在日本的普遍汉字写法是“散弹铳”。“散”和“霰”读音在日语里相同。
9.至于形象不形象的问题，看这个词“榴霰弹”，这个词如果用“霰”(自然现象的释义，xian4)，是很形象的，从天而降的细雹。但是对于“霰弹枪”“炮射霰弹”(葡萄弹)，就不是很形象了。
10.如果要细究，我们需要:从14，15世纪开始到现代欧洲各国火炮弹种和枪械弹种在各自语言里的叫法，以及这些词的拉丁语，希腊语词源。从宋代开始我国对于各种火炮弹种，火枪弹种的叫法以及汉字字形，字意，读音(涉及方言)的演变。从战国时代到现代日本对于各种火炮弹种，火铳弹种的叫法以及字意，字形，读音的演变。完整的87年和12年两个版本的命名规定。从晚清到现代出版的各种字典，词典类工具书(不同年份出版的版本都要)等等等等……这些玩意足够写论文了。
11.建国后，主流是这样发展的:霰是多音字》霰是多音字，且散也对》霰只有一个读音，且散不对
12.现在存在很多迁就错误读法的读音修正(其实也不能这么说，很多涉及到民国时读音演变和新中国读音演变等问题)，比如说服(shuo1还是shui4)，一骑当先(qi2还是ji4)。淬火，cui4还是zhan4？行业内读zhan4火，但是现行标准是cui4。
最后：我倾向读san3写霰，但是现在标准就是读xian4写霰。行业内，军内不管怎么读，怎么写，但是标准就是xian4。
个人看法 过去中国社会状况和文化教育导致识字率低,文字不统一,特别是近代引进的东西.近年来出版的字典,粗暴的将文字进行标准化,规范化.却没有对必要的分歧进行说明和保留.导致命名san3的读音是历史存在的,却被&amp;quot;官方&amp;quot;划为&amp;quot;不规范&amp;quot;.
还原历史,还原文化的真相是必要的.
武 武”字是个合体字，bai按古代造字法的“du会意”，
“武”zhi从止、从戈，由止、戈二字合dao起来成为“武”字。戈是古代的一种兵器，止在甲骨文中实则为人的脚趾的象形，在金文中，“止”依然构成人的脚趾之形；
在篆文中“止”依然如此。甲骨文中“武”字的最初表现形式是“足戈并立”，左边画一个“足型”，而右边画一个“戈型”，二者组合成其雏形，并以象形取意，即立足持戈，是一种静态；在此基础上字体由左右结构，变成了上下结构，近而形成了“止戈竖立”的组合，此时最大的变化在于“足型”被“止”字所代替，而“戈”的一撇移到“弋”字的左上角，其意是持戈而行，处于一种动态。
进入青铜器时代，金文中的“武”字，已由象形向会意方向发展，并形成“动静”结合的字体，笔划粗细一致，结构相对协调，以适用于人的习惯认识和记忆。
从甲骨文中“武”字的变化看，其原始本意并非止戈为武，而完整的表述应该是这样的：或持戈静止而立，注视前方；或举戈而动，欲与人、欲与兽斗，与人斗是争夺地盘和剩余价值，与兽斗是维持生存和生命。
古人错误的把&amp;quot;止戈为武&amp;quot;当做&amp;quot;要能止战，才是真正的武功（军事成就/建树）.其实是错误的.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>图片嵌入</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/20201006.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/20201006.html</guid>
      <description>图片嵌入 &amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt; function changeFrameHeight(){ var iframe= document.getElementById(&amp;#34;myiframe&amp;#34;); var wid = document.getElementById(&amp;#39;father&amp;#39;).clientWidth; if (wid&amp;gt;900) iframe.height = wid/2.19; else if (wid&amp;gt;551) iframe.height = wid/2.21; else if (wid&amp;gt;470) iframe.height = wid/2.165; else iframe.height = wid/2.26; } &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;div style=&amp;#34;background-color: rgb(0, 0, 0);padding-top: 7px;&amp;#34; id=&amp;#34;father&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;iframe width=&amp;#34;100%&amp;#34; id=&amp;#34;myiframe&amp;#34; frameborder=&amp;#34;0&amp;#34; onload=&amp;#34;changeFrameHeight()&amp;#34; src=&amp;#34;https://api.dujin.org/pic/&amp;#34; img&amp;gt; &amp;lt;/iframe&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一点认识</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020100511.html</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020100511.html</guid>
      <description>个人见解 位置 目标 过程 位置: 条件,资源,能力,
目标: 控制
过程: 发现,经历,体验,探索
思维 思维 智慧 灵感 思维: 抽象的东西
智慧: 表现出的具体的东西
灵感: 促使发现新的,修改旧的,一种催化剂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1003日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020100303.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020100303.html</guid>
      <description>记录 英国的苹果往下掉，中国苹果为啥没一点骨气非要遵循外国的规则，为啥不往天上飞！中国几千年悠久文明，那么多能人志士为啥要学外国的“科学“！大家一起努力发明御剑飞行，时光倒流，反重力不好吗？？
记录 火星没有磁场，这比有没有大气更重要，无法抵御太阳风侵袭，就算是人工制造了火星大气，也会很快被太阳风吹散，致命宇宙辐射更是会轻易杀死生命体。资本家治理不好撒哈拉沙漠，探索不玩海底和极低，却热衷于探索火星和月球。
记录 中国古代也只是在不同时期面对匈奴，蒙古，满族三大蛮族若干小部族，就这样还多次被外族统治。
欧洲希腊和罗马要面对凯尔特人，日耳曼人，斯拉夫人，阿拉伯人，波斯人，埃及人等等众多民族，个个割据一方不容小觑。欧洲的混乱和分裂根本不是一个皇帝一个强大国家能解决的。再加上，基督教，伊斯兰教冲突。
南斯拉夫本来是一个民族，都是斯拉夫人，结果由于宗教，地域冲突，一直动乱到现在还在分裂。
记录 人是高等动物，高级的存在。人的大脑可以容纳各种不同的思维模式和逻辑体系。数学，自然科学，天文地理，社会百态。这些是多种多样的，花样繁多的模式同时在我们大脑里存在。
数学，哲学，自然科学，人文地理等等不是独一的排斥的，相反是共容的。哪些顾此失彼，不懂包容的都是认识不足的。
机器人的数学逻辑，超出数学的问题要么归为数学，要么bug死机。我们有些人排斥科学理论，只认自己文化的那些人，就像死板的电脑一样，一出现理解不了的或跟自己已有认知冲突的，要么报错，要么死机。
记录 医学
西方医学研究生物的物质形态，细胞蛋白质等微观层面，而生命本身包括精神意识是复杂的无法被机械化物质化研究的。
那怎么办，细胞蛋白质随着人类的科学技术水平可以通过放大镜显微镜接触观察研究。你那精气神能观察研究吗？如果现在一个大神能让人学会研究这些理论上的东西，如果现在人个个能悟道修法那没的说。但很可以你这样人看不到，历史上也没几个大神级人物接触到。扁鹊对于病入骨髓的病也无能为力，张仲景的家族也因为瘟疫死伤无数。
精气神，中医的道人类研究不到，看不到，也很难推而广之，从古至今病症和瘟疫依然肆虐，甚至技术顶尖的皇家御医也对皇子夭折皇帝盛年而亡束手无策，面对大范围的瘟疫也无能为力。张仲景研究瘟疫时，如果有人告诉他，有一种可观察可接触的办法可以看到致病菌，有一种手段可以杀死这些害人的东西，他会如何选择？
毒药为什么致人死亡，凭什么活蹦乱跳的人一小滴药水很快就能致死？重要的是这种毒药怎么解？更重要的是解药怎么重复制取？这种你不了解致病原理，不了解毒药的化学成分和化学性质是很难有所突破的。
天花为什么可以通过种痘形式预防，原理是什么？很多人没注意到，中国古代通过实践发展种人痘可以预防天花，但是由于理论本身的不了解，种人痘极度危险，失败率很高。就连清朝还出现皇家感染天花，可以说古代中国对天花的防治是失败的。没有理论支持的古代医术是存在极大问题的。
科学方式医学是近现代才发展壮大的，并不在于其理论和文化底蕴。而是随着人类生产力水平的发展，认知进步，技术爆炸。人类可以使用更高级的工具，接触更多的资源去研究探索世界，认识世界。并且并不会局限性某本典籍某位先贤的局限，西方医学发展的本质是人类技术爆炸在一个方向上的释放。
拜经济发展和技术进步，人类开始有能力研究现代医学又能支持部分人研究传统医学，这不是一个单选题，但真实的疗效开来前者成果更显著。人类的平均寿命显著提高就是一个体现。特别是皇帝或领导阶层的寿命。人类不是先贤仙人，理解不了高深莫测的玄学理论，有人理解就放任他们研究，奈何只听说过诺贝尔物理学，医学等奖，没有哪个国际形式的玄学奖，道学奖，仙学奖。
对待哪些道学，仙学，传统医学。社会是放任其研究的，有成果就会有资源来支持，没有成果就只能慢慢凋零，任何逆流而上的就不得不怀疑其目的。
现在医学对病毒，这种极其微小极其简单的生命形态很困惑。研究不透，这不是现代医学的问题，这是人类局限性问题，人类没能掌握且无从掌握生命的本质和万事万物。所以只能通过一点一滴的技术手段，用对病毒来说极其拙劣的手段研究它对付它。就像数学家求圆周率一样，圆周率是人类无法理解的超越数，人类就不应该着眼于探求圆周率的精确值最后一位，应该放眼于自己能力范围内的不断求值满足要求。就像现代医学来说，人类掌握不了万事万物的规律，人类身体的大智慧。现代医学无法让个个长命百岁，但可以让人平均寿命比古代多活三五十年，残疾先天疾病也能过的很长过的很好，这就是成功的。肝不好，切除一部分还能恢复，肾不好切除一个也能活十几年。甚至肺，心脏都能更换。这是现代医学对人类社会的伟大贡献。
传染病，对待传染病跟普通疾病是不同的，他首先不应该关心怎么治愈，而因为关心如何控制，如何防止大面积传播。针对长期无法治愈的传染病，不需要医生出手，直接隔离就能解决问题。这是一个很难接受但又很现实的选择。如果你某个组织染病，而且生命堪忧，你是坚持花更多时间研究治愈最终结果不一定成功，还是切除阻断来自保？如果医生是神仙那自然药到病除，但现在治不了的，医生只是凡夫俗子。坚持人体道法自然万物相生相克等等，还是切断自保？
记录 尽管人类探索宇宙已经进行了几十年，但是由于技术不足，短期内找到殖民星球的可能性极低。人类连自己所处的星球的沙漠和草原地区都无法改造，还痴心妄想改造没有大气的月球，没有磁场的火星。
人类发射的最远的探测器旅行者一号，离开太阳系需要数万年时间。假如地外文明滞留在太阳系外围观察，那么旅行者一号接触地外文明需要数万年。
人类对微生物，病毒的研究几乎空白，根本不了解在火星地理环境下微生物的生存状况，无法预防可能的微生物泛滥。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记20201112</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020111201.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020111201.html</guid>
      <description>躲避思考 有一种心理现象，人在面对复杂的事情时首先想到的是避免复杂的思考，而去选择简单的易于实现的方法，或者通过逃避，转嫁的方式去应付需要面对的事情。有人把这种归纳为奥卡姆剃刀原理的一种体现，有些人把视为惰性。
只观看不思考 互联网时代发展，现在出现一味的刷趣味短视频，肥皂剧，营销号视频等等，低质量的视频。所谓低质量指在这类视频“不烧脑”观看这类视频不需要投入过多的思考就能体验到有趣，搞笑，惊奇，震撼等等。一个简单的重力现象可以被渲染成灵异现象，阴谋论。过度的观看这类东西往往会让人不自觉的失去思考能力，只用简单的理论描述事情。
反剃刀理论 奥卡姆剃刀原理这个原理称为“如无必要，勿增实体”描述了自然界，人类社会等多处出现的化复杂为简单的理论。原理看似合理，而且在社会实践中确实有用。但要明白，奥卡姆剃刀原只是人类为了问题而做的概括，往往自然界的随便一个事物，看似简单，背后的理论和技术是极其复杂的。
举例：一把手枪，你只需要扣动扳机就可以射出一枚子弹攻击目标，被视为人类征服大自然的有利武器。手枪的操作极其简单，扣动扳机即可，奥卡姆剃刀原理描述了人类征服成千上万野生动物的极其简单的方式。然而，手枪的原理极其复杂，内部零部件也同样繁多。对子弹，火药，底火的要求和规定也是相当盘根错节。甚至手枪的型号，用途，使用条件等等同样不简单。
往往人类面对的真是的自然是相当复杂的，奥卡姆剃刀原理只是一个描述世界的方法，它在某些领域和情况下有效，但不意味着处处有效。
控制力 对于自然，人类一直在探索对自然的改造能力，对于社会，人类同样发明了各种方法提现权贵阶层的控制力。最大的控制力莫过于帝王，一个人对整个国家的资源有绝对的控制力。对于规则，法律，经济，军事等等拥有绝对的控制力。
反观现代社会，许多国家的领导人，只是利益集团的代表人，单独的个体并没有出众的控制力。所作所为受到法律和舆论的制约。就连总统总理也是选举出来的，而且无论本人的意愿，选举和取缔都不是个体能左右的。
不同的国家政策受控制力束缚，在一个较重控制力的国家，自由必定受限。提倡自由的国家，控制力比如存在不足。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1002日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020100219.html</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020100219.html</guid>
      <description>隐藏ip 对所有服务都接入合适的cdn，避免在业务上直接使用域名解析ip地址，应该关联相应cdn服务，提供动态的ip和内容源站。
问题 腾讯云的云开发，对销毁环境有限定，一个月只能销毁一个
vercel netlify github对静态文件托管进行整理，只体现出一个服务，简单甚至免费。而阿里云，腾讯云将一个静态文件托管服务拆成对象存储，函数，cdn，NAS等等多个复杂繁琐的业务，处处对自己的业务进行捆绑关联和扣费。业务表现越来越复杂，对自身的服务依赖越来越紧密。这是在深耕商业化。类似的还有cloudflare的KV空间，业务高度关联，看不到具体数据，收费固定，略显鸡肋。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记01</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020092572.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 11:09:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020092572.html</guid>
      <description>尽管人类探索宇宙已经进行了几十年，但是由于技术不足，短期内找到殖民星球的可能性极低。人类连自己所处的星球的沙漠和草原地区都无法改造，还痴心妄想改造没有大气的月球，没有磁场的火星。
人类发射的最远的探测器旅行者一号，离开太阳系需要数万年时间。假如地外文明滞留在太阳系外围观察，那么旅行者一号接触地外文明需要数万年。
人类对微生物，病毒的研究几乎空白，根本不了解在火星地理环境下微生物的生存状况，无法预防可能的微生物泛滥。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0919日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020091903.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020091903.html</guid>
      <description>日记 本来打算把dynadot和namecheap上注册的域名设置到dnspod上解析，第一步已经填写好了。打算检测是否正常时，被繁琐的验证搞得恶心，腾讯云需要微信登陆扫码或者qq登陆，安全验证这可以接受。结果跑到dnspod上也需要微信扫描，安全验证。频繁的扫码，验证码让人相当难受。
最终放弃使用腾讯云的域名管理和dnspod的域名解析。
本身对pc端微信登陆每次都需要手机验证感到极度恶心，这腾讯云上的操作需要多次微信验证，安全工具验证，短信验证。唯恐用户尽快完成操作。
捆绑设定 腾讯云的捆绑微信验证，频繁的安全工具验证，腾讯云dns不支持二级域名解析
阿里云的域名管理和dns捆绑，dns解析服务无法删除。如果你使用阿里云的域名管理，就必须在dns解析服务上有一天记录，如果你不使用阿里云的dns解析服务，就频繁提示警示。相当让人难受。
为什么这些公司需要推出繁琐的验证？ 就像信用卡设置了支付密码，交易的风险就可以从银行转移到用户，是用户没有保管好密码。但信用卡本身只需要签名就可以完成支付的，复杂的，繁琐的验证看似安全性高，实则是将安全管理责任由企业的技术支持转嫁给用户，用户操作繁琐就可以避免企业管理安全信息的风险。
如果你需要填写申请，人脸验证，提供20位的密码，数字证书，安全密钥甚至柜台办理才能修改你的信息，那必然是最安全的。繁琐的复杂的手续看上去是为用户负责，实在是转嫁风险。
没有这些繁琐的验证，企业就需要投入大量的资金和技术妥善管理用户安全数据，需要复杂的算法识别是否为用户真实操作。需要用户数据越多，这个成本和风险越小。有些企业一味地向用户索取太多的信息，就使得用户操作相当繁琐，这是方便了企业管理和风险，视用户的使用体验而不顾。微信的登陆需要手机验证就是一个典型例子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>方法论</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/pro/test/2020082837.html</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/pro/test/2020082837.html</guid>
      <description>维基百科
方法论 方法学（又称为方法论），是哲学用语，指的是研究如何处理问题的一个哲学分支。南宋哲学家朱熹的格物致知论是方法论的典型例子。法国哲学家笛卡儿在1637年出版的哲学论著《谈谈方法》，被认为是有关方法论的重用著作，影响了西方主流学界的思维方式、思想观念、和科学方法的发展，对西方近代科学的快速发展起了相当大的促进作用。
定义 一门学问采用的方法、规则与公理；
一种特定的做法或一套做法；
在某种知识的领域上，对探索知识的原则或做法而作之分析（梅里厄姆-韦伯斯特词典）。
方法学意味着的通用概念就是：在某一门学问或所要探索的知识领域上，对所使用之个别方法加以整合、比较探讨与批判。
大多数科学学问都有它们各自特定的研究方法；方法学的任务，在于提出一系列能够支持这些方法之准确性和有效适用的原理。换言之，方法学在于证明方法的有效或无效，并提出支持采取或不支持采取该方法的理由。
在软件工程与专案管理中，方法学通常是指一系列编撰好的建议方法，有时还包括训练材料、正规教育性程序、工作表和图像工具。与其被称为方法学，这些概念比较适合叫作方法。
方法论的发展史 古中国 参见：格物致知
公元前600年：孔子提出了正名的要求，并提出“能近取譬”和“举一反三”等类推方法。
公元前350年：墨子在《墨经》中阐述了力的概念和力矩原理、杠杆原理，也提出了“粒子论”的雏形，指出“端”是不占有空间的，是物体不可再细分的最小单位。
公元前300年：公孙龙通过对“白马非马”这一命题的具体分析，提出了“唯乎其彼此焉”的正名原则。
公元前250年：韩非提出了“矛盾”概念，揭示了矛盾律。
公元前250年：荀子系统化地整理了名家和墨家对儒家正名思想的逻辑学理论。
公元86年：王充在反对宗教神学的斗争中，著作了《论衡》，强调要通过论证而达到辨真伪、证是非、驳虚假的目的。
公元240年：王弼为代表的“言不尽意”论和欧阳建的“言尽意”论之间的辩论。
公元1000年：程朱学派把“理”作为思想本体，发展出由一理推知诸理的认识论观点，是北宋理学的主要内容。
古典西方主流学派 在1960年代以前，西方科学研究的方法，从机械到人体解剖的研究，基本是按照笛卡儿的《谈谈方法》进行的，对西方近代科学的飞速发展，起了相当大的促进作用。
笛卡儿在《谈谈方法》中指出，研究问题的方法分四个步骤：
永远不接受任何我自己不清楚的真理，就是说要尽量避免鲁莽和偏见，只能是根据自己的判断非常清楚和确定，没有任何值得怀疑的地方的真理。就是说只要没有经过自己切身体会的问题， 不管有什么权威的结论，都可以怀疑。这就是著名的“怀疑一切”理论。例如亚里士多德曾下结论说，女人比男人少两颗牙齿。但事实并非如此。
可以将要研究的复杂问题，尽量分解为多个比较简单的小问题，一个一个地分开解决。
将这些小问题从简单到复杂排列，先从容易解决的问题着手。
将所有问题解决后，再综合起来检验，看是否完全，是否将问题彻底解决了。
现代复杂科学的出现 笛卡儿的方法论有其一定的缺陷，如人体功能，只是各部位机械的综合，而对其互相之间的作用则研究不透。直到阿波罗1号登月工程的出现，美国科学家才发现，有的复杂问题无法分解，必须以复杂的方法来对待，因此导致系统工程的出现，方法论的方法才第一次被综合性的方法所取代。系统工程的出现对许多大规模的西方传统科学起了相当大的促进作用，如环境科学，气象学，生物学，人工智能等等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分拆博客-剔除kor</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020080311.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020080311.html</guid>
      <description>分拆博客 基于新的布置原则,博客将进行分拆
内容 原有的部署在一个站点的内容将根据内容等级分拆到不同站点,这是基于内容的类型和敏感程度做的细分.
基于内容分离的分开 基于内容A类 B类 C类的不同,对内容进行分开.不同于以往的要求,个人信息将完全从博客中剔除,减少由于博客导致的个人信息泄漏.
域名 普通文章将以uns.pub域名发布,特定的文章B类将以efs.app域名发布.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇葩做法</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020071111.html</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020071111.html</guid>
      <description>数据必须大于之前数据 频繁停电,限电 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记录资本行为</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/value/2020/2020071013.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 13:50:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/value/2020/2020071013.html</guid>
      <description>充值活动 平时充值贵,偶尔的充值活动打折促销,且固定时间打折
话费充值,会员充值,游戏道具充值
第一次购买优惠 包年服务第一次优惠,自动扣款优惠,学生价优惠</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>001</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070301.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070301.html</guid>
      <description>日记 ufs.im将作为独立的域名，仅解析外网访问内容
korlys.com
uns.pub的作用
函数计算专用域名
efs.app</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>002</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070302.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070302.html</guid>
      <description>内容 技术 科学 价值观 艺术 配置 海外服务器 外网域名 国内域名 中转域名 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>003</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070303.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070303.html</guid>
      <description>文件归类 代码 code 项目 project
hb
diary
code
project
note
lambda
额外内容
fd
d1 个人内容归为个人
以hb为仓库
项目内容归位项目
仓库为 project asset kit
额外内容单独管理， 仓库以fd
由于之前的仓库以“测试“仓库里测试运行，部分测试的项目配置后作为正式内容使用。然而在正式使用时，并没有将文档从测试仓库里转移出来，而是直接引用了测试仓库。这种神奇操作还在多个项目里使用。导致源代码库使用了多个测试项目直接使用。测试仓库是由多个名称和位置。
修改内容：
源文件配置文件和同步代码
fd仓库的内容不应该在正式项目引用！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中医</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070229.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070229.html</guid>
      <description>传统医学 华佗的著作和药方已佚，有据可查的事迹也只是三国志，华佗别传等。大部分人的印象依据杜撰的三国演义中为曹操开颅的事例。故事里的主角曹操都不信此套，却让后人如此坚信不移。尽管不能否认华佗的存在，但后人未能继承华佗成就也说明了传统医学的缺陷和不确定性，对传统医学的讨论更多的不是信与不信，而在于思维逻辑的方式，世界观的认知。
现代医学也不是完美无缺的，也有大量未探未治愈的疾病。同传统医学的区别在于科学分析，不断完善。科学容许所有人怀疑，只要你有理由，可以推倒巴斯德、孟德尔、沃森和克里克等泰山北斗级人物的理论。但这种颠覆和怀疑在中医领悟可以说离经叛道、欺师灭祖。
我们要不要弘扬历史悠久的印度阿育吠陀医学，非洲传统医学，古埃及医学
同样历史悠久，传承数千年，养育一方水土。现代医学大力发展之下，这些地区的传统医学依然蓬勃发展。
传统医学有局限性，现代医学有适用性。
对比传统医学和现代医学，首先明白，对比条件和标准问题，很多人以历史，文化的高度故意提高了传统的地位，导致两者对比并不公平公正。很多人看问题不是以马克思辩证唯物主义和科学的世界观方法论为出发点，总会不由自主的夹带自己的保守刻板的私心。在历史，文化，传统，伦理上存在偏执，无法以科学的态度看待问题。
西方医学研究生物的物质形态，细胞蛋白质等微观层面，而生命本身包括精神意识是复杂的无法被机械化物质化研究的。
那怎么办，细胞蛋白质随着人类的科学技术水平可以通过放大镜显微镜接触观察研究。你那精气神能观察研究吗？如果现在一个大神能让人学会研究这些理论上的东西，如果现在人人能悟道修法那没的说。但很可惜这些东西人看不到摸不到，历史上也没几个大神级人物接触到。扁鹊对于病入骨髓的病也无能为力，张仲景的家族也因为瘟疫死伤无数。
精气神，中医的道人类研究不到，看不到，也很难推而广之，从古至今病症和瘟疫依然肆虐，甚至技术顶尖的皇家御医也对皇子夭折皇帝盛年而亡束手无策，面对大范围的瘟疫也无能为力。张仲景研究瘟疫时，如果有人告诉他，有一种可观察可接触的办法可以看到致病菌，有一种手段可以杀死这些害人的东西，他会如何选择？
毒药为什么致人死亡，凭什么活蹦乱跳的人一小滴药水很快就能致死？重要的是这种毒药怎么解？更重要的是解药怎么重复制取？这种你不了解致病原理，不了解毒药的化学成分和化学性质是很难有所突破的。
天花为什么可以通过种痘形式预防，原理是什么？很多人没注意到，中国古代通过实践发展种人痘可以预防天花，但是由于理论本身的不了解，种人痘极度危险，失败率很高。就连清朝还出现皇家感染天花，可以说古代中国对天花的防治是失败的。没有理论支持的古代医术是存在极大问题的。
科学方式医学是近现代才发展壮大的，并不在于其理论和文化底蕴。而是随着人类生产力水平的发展，认知进步，技术爆炸。人类可以使用更高级的工具，接触更多的资源去研究探索世界，认识世界。并且并不会局限性某本典籍某位先贤的局限，西方医学发展的本质是人类技术爆炸在一个方向上的释放。
拜经济发展和技术进步，人类开始有能力研究现代医学又能支持部分人研究传统医学，这不是一个单选题，但真实的疗效开来前者成果更显著。人类的平均寿命显著提高就是一个体现。特别是皇帝或领导阶层的寿命。人类不是先贤仙人，理解不了高深莫测的玄学理论，有人理解就放任他们研究，奈何只听说过诺贝尔物理学，医学等奖，没有哪个国际形式的玄学奖，道学奖，仙学奖。
对待哪些道学，仙学，传统医学。社会是放任其研究的，有成果就会有资源来支持，没有成果就只能慢慢凋零，任何逆流而上的就不得不怀疑其目的。
现在医学对病毒，这种极其微小极其简单的生命形态很困惑。研究不透，这不是现代医学的问题，这是人类局限性问题，人类没能掌握且无从掌握生命的本质和万事万物。所以只能通过一点一滴的技术手段，用对病毒来说极其拙劣的手段研究它对付它。就像数学家求圆周率一样，圆周率是人类无法理解的超越数，人类就不应该着眼于探求圆周率的精确值最后一位，应该放眼于自己能力范围内的不断求值满足要求。就像现代医学来说，人类掌握不了万事万物的规律，人类身体的大智慧。现代医学无法让个个长命百岁，但可以让人平均寿命比古代多活三五十年，残疾先天疾病也能过的很长过的很好，这就是成功的。肝不好，切除一部分还能恢复，肾不好切除一个也能活十几年。甚至肺，心脏都能更换。这是现代医学对人类社会的伟大贡献。
传染病，对待传染病跟普通疾病是不同的，他首先不应该关心怎么治愈，而因为关心如何控制，如何防止大面积传播。针对长期无法治愈的传染病，不需要医生出手，直接隔离就能解决问题。这是一个很难接受但又很现实的选择。如果你某个组织染病，而且生命堪忧，你是坚持花更多时间研究治愈最终结果不一定成功，还是切除阻断来自保？如果医生是神仙那自然药到病除，但现在治不了的，医生只是凡夫俗子。坚持人体道法自然万物相生相克等等，还是切断自保？
知识体系 传统医学是以一套完整的理论构建的体系，跟科学（自然科学）体系是并行的。
何不食肉糜 那些说西医就是哪里痛治哪里，治不好就割掉的理论，颇有些当年说出“何不食肉糜”的晋惠帝的模样。遇到深度感染，严重疼痛一时找不到方法，还危机患者生命的症状，不切除保命还能怎么办？如果有其他方法有效，谁愿意一刀切除？三国华佗还给关羽刮骨疗伤了，给曹操提议开颅医治，如果有其他行之有效的方法，谁原因冒风险动刀子？
就连神医华佗都会在不得已的情况下动刀子，现代人有何理由对西医的手术嗤之以鼻？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的更新方法</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070297.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070297.html</guid>
      <description>git仓库多处推送 为了避免个人失误或者其他故障造成git仓库被删除，丢失。我总是将一个git仓库同时推送到github，gitlab，coding，阿里云code等地。之前的方式在是本地操作执行git remote set-url --add origin xxxx.git这主要是为了防止不经意间的错误删除和修改。
但是每次git clone 以后都需要增加几个备份用的git remote 显得太过繁琐，特别是部署持续集成之后，所有的代码都完全交给git代码托管，本地使用时对特定内容进行git clone即可。这种操作简化了操作步骤，但损失了同时推送到多个仓库的备份。
新的多仓库备份 在coding上创建一个空的仓库，上传代码如下： 注意：密钥内容不可见 为替换掉的私钥内容。
pipeline { agent any stages { stage(&amp;#39;检出&amp;#39;) { steps { checkout([ $class: &amp;#39;GitSCM&amp;#39;, branches: [[name: env.GIT_BUILD_REF]], userRemoteConfigs: [[ url: env.GIT_REPO_URL, credentialsId: env.CREDENTIALS_ID ]]]) } } stage(&amp;#39;并行阶段 1&amp;#39;) { parallel { stage(&amp;#39;拉取B仓库&amp;#39;) { steps { sh &amp;#39;git clone https://${B_USER}:${B_TOKEN}@e.coding.net/denalon/code/b.git&amp;#39; } } stage(&amp;#39;拉取lambda仓库&amp;#39;) { steps { sh &amp;#39;git clone https://${B_USER}:${B_TOKEN}@e.coding.net/denalon/dev/lambda.git&amp;#39; } } stage(&amp;#39;拉取note仓库&amp;#39;) { steps { sh &amp;#39;git clone https://${B_USER}:${B_TOKEN}@e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>制度</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070341.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070341.html</guid>
      <description>欧美国家没有义务对其他国家推广民主
我们总有人认为，美国一些西方发达国家会借推广民主的名义对别国干涉。总认为欧美是文明和民主的播种者。这是大错特错的，民主不是靠外国播种移植的。现代民主的前提是资产阶级革命成功,资产阶级掌握政权并具有一定经济基础。只有符合这种条件，社会才会朝向民主社会过渡。
欧美国家并没有义务对其他国家推广民主制度，相反如果美国需要在一个国家摄取大量利益，这个国家是专制制度的话美国付出的成本会更低，因为仅需要收买少部分掌权者就行了。而民主制度的话他们的收买成本将大的多且具有不可控性。
另一方面，欧美同其他国家的政治博弈中，如果这个国家政局不稳，内部斗争不断。那么帝国主义会收买一个帮手稳定局势，以建立安全的贸易环境。贸易是资本主义摄取利益的基本。而当这个稳定的国家不断发展壮大，在相互贸易中威胁到了帝国主义的利益，那么帝国主义就需要寻找机会搅乱社会秩序，政治体制。以降低该国在相互贸易中的领先地位，保障自身利益。
我们总有人认为，美国一些西方发达国家会借推广民主的名义对别国干涉。总认为欧美是文明和民主的播种者。这是大错特错的，民主不是靠外国播种移植的。现代民主的前提是资产阶级革命成功,资产阶级掌握政权并具有一定经济基础。只有符合这种条件，社会才会朝向民主社会过渡。 反对集团中的坏分子不代表反对集团
每个人偶尔有疏忽的时候做错事，每个集体总有人不小心犯错。犯错，失误是无法避免的。承认错误，承认不足并不是在贬低自己而是期望进步。
集体，组织里也总会有某些人由于各种原因违反组织规定而犯错，组织对他们错误行为的处理态度会在组织内外产生影响。秉承公平正直的态度会给组织带来正面影响，而偏袒徇私就会组织带来负面影响。
有些人面对外人批评组织内的坏分子，恐惧，惊慌地无法摆正自己的位置，往往将自己同组织内的坏分子捆绑一起。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文化</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070361.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070361.html</guid>
      <description>中国的传统文化其实外表是儒家内在是法家。​ 法的核心思想并不是我们传统认识的道理，规范。而是规，刑，制这类管理，要求的理论。什么理论可以为‘法’？人们的大多数认识那叫‘理’。理同法有关键但是还是有区别。
法是规则，这些规则有的是人民广泛认同的道理，有的是自然发展万物繁衍的规律，同样也有的是统治社会的伎俩。
传统文化中的儒表法里由于其历史和 阶级统治等诸多局限性制约，实质上是被曲解变异的理论，所依据的法是一个阶级统治的工具无法同现代文明的理念共存。
懂得中国式潜规则的人是学到了潜在的法家思想。而真把儒家思想奉为真理的人都成了被统治的对象。 ​​
穷人思维 「穷人思维」其实是一个成功学创造出来的概念，它本身是不存在的。
绝大多数回答提到的「穷人思维」，基本可以分为两种： 一是「因为他们的思维模式是这样的，所以他们只能是穷人」； 二是「因为他们是穷人，所以他们的思维模式只能是这样」。 其实，这两种说法，都有点似是而非。
是思维模式造就的贫穷吗？不是的。造就贫穷的，更多的情况是外界的影响和社会因素。比如城乡差异，比如交通不畅，比如家庭负担太重。绝大多数情况下，一个人如果贫穷，只是因为他走不出上一代人对他的束缚而已。这并不是他「思维模式」的错。
同理，如果说因为一个人是穷人，他的思维模式就是「穷人思维」，那就有点因果倒置了。比如，很多朋友说穷人不具备「用金钱换取时间」和「进行长期自我投资」的意识，可是，穷人的确就是缺少金钱而非时间，眼看着下个月就揭不开锅了，还能如何要求他进行长远的投资和规划？
那么，穷人和富人（不那么穷的人）相比之下，在思维层面上，最大的区别在哪里呢？
我觉得，是一种信息不对称。
作为穷人来说，他们的局限性，比如远离大城市、不懂互联网、不了解业界趋势，等等，导致他们的信息极其匮乏。而反过来，这种信息的极度匮乏，又让他们的思维变得僵化、狭隘、瞻前顾后，导致他们一辈子保持这样的生活状态，难以走出来，摆脱贫穷的状态。
很多时候，我们觉得穷人具备的一些共性，比如过于急功近利、迷信人际、盲目冲动，等等，其实本质上，都是出于两种心态的共同作用：一是对现状的「不安全感」，二是对于未来期望的「不确定感」。这两者共同作用，导致穷人过于重视当下的、可获得的收益，而对长远的、抽象的、需要付出一定代价的收益心怀警惕。
而本质上，这两种感觉来源于哪里呢？其实都来源于信息不对称。对于现状的不安全感，是你不满足于现状，却又不知道如何去改变；对于未来的不确定感，是你期望改变，却又不知道风险有多大，怎样才能成功。
我也经历过一段「穷」的阶段，现在回想起来，对于那段时光，最大的体会就是「不安定」，像一个被困在枯井中的孩子，惶惶不可终日。你不知道明天会怎么样，不知道该往哪个方向努力，拿着很低的工资也不敢跳槽，因为不了解其他行业，不知道会不会有坑，不知道该如何规划自己的未来。
而这一切，其实都源自于「无知」。正是因为无知，使你始终缺乏信心，无法向前迈步，只能困守在自己的舒适区里。
更可怕的是，因为无知，你不知道该如何脱离这种状态，甚至，你都不知道「你还有机会脱离这种状态」。
当然，这并不是说，你获取到了足够的信息，就能脱贫致富。不是的。这是一个必要条件，而不是充分条件。
但是至少，你可以避免P2P、传销、炒股、期货、诈骗、兼职……一系列的陷阱和障碍。你可以更好地规划自己的未来，开始树立起目标，开始对周围的一切建立信心。
然后，才是第一步的开始。
知乎 Lachel
我觉得贫穷不仅是个人问题，还有很大的社会问题，其中一点就是这个社会对穷人的一种歧视，我再这个答案下面就看到了各种歧视，这也是导致贫富进一步加大的重要原因。因为我们觉得穷人是自私，贪小便宜，无理想的，所以很多人会歧视穷人，这也符合很多人的优越感，但是 这会进一步加大这个社会的矛盾，其实各种仇富也会应运而生。
穷富有个人问题，但是很多人将穷人贴上了很多标签，穷富说到底无非是个赚钱的能力。这个社会究其根底就是一个以实力说话的社会，贫穷在很多人看来不是仅仅代表赚钱能力，在很多人看来就是一种比较合理的结果，很多人的逻辑就是：就是因为你不思进取才会贫穷，就是因为你的种种原因才会贫穷。但是忘记了一个条件，很多人的起点是不一样的，很多人的运气是不一样的，穷人有自身的因素，但是社会因素也会占据太大的部分(在我国大家也更深有体会)。给穷人贴上任何标签都是不合适的，这些标签适用于每一个人群，不仅是穷人，这就跟给富人贴各种标签是一样的。
屁股决定脑袋很正常，没有人能脱离阶层看问题，但是最起码要做到不能将一些偏见合理化，白人普遍歧视黑人，但是这并不意味着可以将这种偏见广而告之并合理化啊！这才是最恐怖的啊，这是将偏见作为主流并推广啊！还有有人说穷人思维只是说穷人中普遍存在的思维，我只想说，凡是穷人中普遍存在的思维就是人中普遍存在的思维，之所以穷人表现出那种特点，不是思维的缘故，是现实的缘故。这跟思维无关，举例来说。现在如果讨论什么是“中国人思维”，如果有人说：中国人都怕政府，做什么事情都要考虑领导的意见，这是中国人的思维特点。这能算思维特点吗？也算是吧，但是这只是一种赤裸裸的现实下面不得不采取的一种思考问题的方法，这根中国人无关，而是跟社会环境有关系。这种思维特点背后其实是“趋利避害”啊，这不是人人都会这样么。只是中美环境不同表现不同罢了。
区分思维的时候我们可以说有逻辑的思维，无逻辑的思维，超前思维，创新思维。但是不能说穷人思维，因为并没有所谓的固定的“穷人思维”。
当我们讨论上层人士的时候，我们总是认为他们是由于有各种见不得光的手段才能致富，我们总是会疾呼正义，当然更多的时候一些人天天疾呼的公平打着为穷人的旗号，其实也只是希望自己分到一杯羹，他们只是仇富，他们却不怜悯穷人。当我们讨论穷人的时候，我们就会认为他们是活该，我们认为这是理所当然的。其实细细的想一下，那些富人大概也是这么看待大家的吧！由此看来，每个阶级都在鄙视着次等阶级，并且将其合理化。
穷人处于鄙视链条的底端，当权者鄙视有钱人，有钱人鄙视中产，中产鄙视穷人，穷人，额，所以么看来只能选择极端的方式了。心态好的也罢，心态不好的，出现各类瓜子哥也是很正常的啊。
很多评论说穷人思维是使人导致贫穷的思维，我真不知道什么思维能使人导致贫穷。不负责任算不算？A不负责任，经济危机来了，然后赶紧转移财产，导致很多工人不能发工资，A没有破产，还是富人；B很负责，将所有财产都用来挽救公司，后来破产了。请问负责算是穷人思维还是富人思维。再说了，为什么将很多思维归为“穷人思维”呢？这本身就是对穷人的歧视。还有大家在印证的时候肯定会将穷人和思维联系起来。有人说穷人思维不一定导致贫穷，只是说一种思维，我现在一直在说没有这种思维，现在假如我出了一本书叫做“中彩票秘籍”，你买了按照方法实践结果没中，然后我告诉你，这本书只是告诉你一种秘籍，但是按照这种秘籍不一定会中彩票，你是不是想拍死我？还有人批判我其他的，我承认“敏感，时间廉价”这些思维是错误的，但是你可以说这些是错误的，是不是你将其归为“穷人思维”本身就是不对的呢，为什么敏感不能归为“富人思维”，不能归为“文学家思维”，我从没说这些思维是对的，但是我只是说这些思维跟贫富无关，所以反驳我之前要找好切入点。
信仰之路 探寻科学的世界观和方法论
出生到成长，我们的思想被控制着
谣言，谎言阻碍我们正确的认知
信息不对称
利益之下不存在真实
历史是被人有意控制的
周孝正】法媒调查: 越是底层越对中国的未来充满信心。
人是生活在不同信息圈子里的。越是社会上层人物，对社会的信息来源越广，对社会的了解就越全面，判断也越趋理性。越是生活在社会底层，越是信息来源单一，越容易偏执与激动。
有家法国杂志做了壹期中国专辑，主编告诉我说，他们来中国采访过不少人，生活条件很不错的学者、成功商人和官员，对中国的未来忧心忡忡。而生活条件不太好的底层民众，对中国的未来则反而充满信心。
他问这是为什么？ 我说，北京奥运会期间全场起立唱国歌时，我能感到贵宾座位上的人只是做做样子，完会是形式主义，而普通座位上的人们则唱得热血沸腾，斗志昂扬！为什么会这样？信息的严重不对等导致了判断力上的巨大差异！越是知道得多，就越是清楚问题的严重性；而越是知道得少，就越蒙昧，越乐观，越无畏。 所谓走“群众路线”，就是要经常做群盲的宣传工作，打鸡血！
得从中国极权文化传统说起。在这样的文化中，中国人把人作为工具来看待的，人与人之间的关系是主奴式的，强者是主人，弱者是奴才，社会道德则完全偏向于主人。在父母与孩子之间，父母自然更加强大，因此就像长子继承制那样剥夺了孩子的自由，出现父母单方面统治的局面，而孝道正是维护这类统治的意识形态工具。这样一来，父母们也就有恃无恐了，即使后来孩子长大之后力量强了，也有整个社会伦理压着，想造反恐怕是不那样容易的。 除了天然的力量差别外，孝道还是极权文化为了自保而给予父母一种武器，目的是消灭孩子的自我意识。极权文化的天然敌人就是自由发展的人性，为了把这样的自我扼杀在摇篮之中，社会要求父母对此加以严格控制。好像打仗要发给士兵武器一样，孝道就是极权文化发给父母的精神武器，它希望能够抹杀天然的舐犊之爱，而代之以社会教化的支配权，使得孩子通过支配式的家庭生活训练，顺从于社会中主奴逻辑与极权道德。 除了与父母的关系外，孝道还能在社会中起到回避问题和转移矛盾的作用。由于对孝道的过分强调，中国人评价某人的时候，总是把他与父母联系起来，而忽略其余的部分，这又维护了中国文化的极权逻辑。一个强盗尽管作恶多端，但只要他能尽心养活自己的老母亲，似乎也是可以得到原谅的。一个艺术家为了尊严不与世俗同流，只能过穷苦的生活，可是却会因为无力尽孝而遭到讥讽。看来在中国文化中，孝的魔力的无穷的，这里我只能套用莎士比亚的名言来说明了，“孝这东西，只这一点点，就可以使黑的变成白的，丑的变成美的，错的变成对的，卑贱变成高贵，老人变成少年，懦夫变成勇士。它可以使受诅咒的人得福，使害着灰白色癫病的人为众人所敬爱，它可以使窃贼得到高爵显位，和元老们分庭抗礼，它可以使鸡皮黄脸的寡妇重做新娘”。 中国文化中的孝道恰恰是利用并且玷污了这一点，把它改造为培养奴才的工具。而对于中国社会中的种种弊端，像孝道这样的扼杀</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记录</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/deploy/2020/2020070317.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/deploy/2020/2020070317.html</guid>
      <description>胡格诺 由于胡格诺派的不妥协的强硬态度，使该事件成为法国宗教战争的转折点。 1572年8月24日凌晨，巴黎数万名天主教民伙同警察士兵对城内的胡格诺教徒进行血腥的大屠杀，他们根据事先画在胡格诺教徒居所门前的白十字记号闯进屋去，把多数还浓睡未醒的人尽行杀戮，然后将尸体抛进塞纳河中。 包括科利尼上将在内的高官贵族都被处死，连查理九世的妹夫亨利及孔德亲王都被迫改宗天主教。继巴黎大屠杀之后，许多其他法国城镇也发生了屠杀胡格诺教徒的事件。由此又引发了一场旷日持久的宗教战争， 直到1598 年南特赦令颁布后才告停息。
古巴导弹危机 古巴危机是现代历史中的一个转折。两个超级大国都认识到，“强权政治”已经进入了死胡同：没有哪个国家敢于使用原子武器，如果它不想毁灭自己和整个人类的话。也就是说，双方都知道无法战胜对方的。所有参与者都清楚，必须在相当长的时间里和平共处。莫斯科和华盛顿之间建立了“热线”，以便有可能在危机时刻尽快达成谅解。同时也开始了犹豫的停止军备竞赛的尝试。两个超级大国的关系，从攻击性的对立变成了“和平共处”。
双枪老太婆 真实的被民间传颂的 抗日英雄 双枪老太婆 于1950年被解放军处决，现在的双枪老太婆形象是1957年写出来的，根据多个共产党员实际艺术加工，杜撰出来的形象。
中东 整个中东都是阿拉伯人的，人家满世界流浪的以色列人辛辛苦苦找到一块地，面积只有1.54万平方公里。阿拉伯人就不愿意了。叙利亚18万 约旦9万 伊拉克 沙特阿拉伯就更不用说了都是一个相比幅员辽阔的国家，怎么就容不得人家以色列人？归根究底就是阿拉伯人的贪婪和野蛮，从人肉炸弹就能看出来阿拉伯人的本性。 沙特阿拉伯富的流油，奢华程度是世界都不能比的，而坐视饱受战乱的同为阿拉伯人的巴勒斯坦人挣扎而坐视不管，黎巴嫩整天内乱不断，殃及以色列人，以色列进攻黎巴嫩。这个弹丸小国，中东因为这个整天自己打自己的国家，平白增添了多少冲突和战争。
历朝历代 历朝历代都一样 找一个合理的借口利用老百姓夺权 利用完以后给老百姓一点甜头 无知的老百姓就乖乖当顺民 当权者很舒服的统治天下 享受富贵 玩弄权力 爱民如子听的多了 也没见过哪个帝王将相真的像父母一样自己舍不得吃穿 把好东西都留给子女的
三国对峙 美国 俄罗斯 中国作为目前世界三大具有核武器打击能力的国家，目前的对峙属于动态平衡的三足鼎立态势。三个国家谁也无法完全击败对方，任意一国利益受损将严重影响这个平衡态势。三个国家很长一段时间不可能出现大规模的冲突。美国面对公开的对手俄罗斯，无意将中国进一步推向绝路。中国的实力无法对抗强大的工业国家，不可能主动挑起事端。俄罗斯同中国是公开的友邦，不希望美国一方做大，又不可能不提防中国超越自己。三国像三个共同扛着一颗巨石的巨人，这个巨石名为战争，三个巨人中谁离开都将给剩下的两人带来更重的负担，谁都不希望巨石砸到自己。 大规模冲突不会发生，但是小范围摩擦还是有的。南海问题，台湾问题，朝鲜半岛问题。这些地区摩擦是可以通过协商，缓和的。但是近期朝鲜的核武器行动已经在朝鲜半岛问题上太过激进，朝鲜本身没有参与三国竞争的理由，但是现在却脱离三个大国一意孤行的扰乱三国动态平衡的态势，将朝鲜半岛变成火药桶，中国方面对此面对选择是尽一切可能熄灭这个导火索还是放任不管让他点燃战争的火药桶。基于三国动态平衡的态势，中国出面禁止朝鲜核试验或者放弃对朝鲜的支持是为仅剩的解决方案。 谁是卖国贼，谁是碍国贼。 经常有人给评论社会问题的人贴上汉奸，卖国贼，美分的标签。其实这类现象是有计划的将国内社会矛盾转移到对外矛盾上，以此来转移人民群众对社会问题的注意力。对指出贪污腐败，钱权交易，舆论控制的不公的人员打击成国家敌人，外国间谍以国家的力量保障既得利益者，这种手段自古以来都习以为常，而且全世界统治阶级都会。
那些评价社会问题的人不见得就对美国一些西方国家抱有什么幻想，没有一个土生土长的中国人希望被鹰勾鼻高白脸的外国人统治，他们的民主自由理念不见得在中国大陆能水土适宜。中国就应该走中国自己的路。他们不是国家的敌人，只是有人出自自己私心，基于狭义的利益关系而被推向舆论的对立面。社会，历史，有识之士终究会给他们一个公道。
权力的集中 专制本质上是权力的集中，民主本质上是权力的分散。专制社会的主流思想是集体主义，强调集体，社会，国家的团结和服从。民主社会的主流思想是自由主义，强调个人的权益，自由竞争。我们不能简单的从表象看待这两种社会差异，任何一种制度它能出现而且稳定发展都有它历史，政治，社会的种种原因。任何一个制度统治社会都有它无法控制的成本问题。专制社会由于权力太过集中独断，其统治成本是腐败问题。腐败导致资源分配不公，社会矛盾。民主社会的统治成本是权力滞后，因为权力过于分散，在事情的处理繁琐，延迟。社会改革缓慢和资源分散。
其实，这两种制度都是人类发展历程产生的，专制制度在人类历史上已经有数千年，人类并非就在这种制度下会民不聊生。无论民主于专制，人民群众的生活状况都是基于对社会资源分配，只要这种分配还是讲究公正严明，人民生活就有保障。
意识形态决定于社会主流思想。我们在一个集体利益高于个人利益的社会里，不去改变观念，而盲目的引进西方民主思想，势必会带来冲突和矛盾。民主思想要在一个国家生根发芽，社会主流思想，舆论导向起到决定作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设计</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070331.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020070331.html</guid>
      <description>图片设计 PS AI
前端设计 htmi cs
文档设计 AI id
设计 logo ui
一位和零维 就是一个不可量的点，没有大小，尺寸，位置。不具有实数特性。
一维无数点构成了简单具有位置量的线，具有一个实数纬度，一个虚数纬度，无穷量
二维空间是两个实数纬度，一个虚数纬度
一个虚数纬度，比无数不同于一维的无穷量的虚数。
三维空间是三个实数纬度，两个虚数纬度，其中一个虚数是类似二维。另一个无数 可能是时间，
那么思维空间 应该有四个实数纬度，至少两个虚数纬度。四维空间不是三维空间再加时间。本质很复杂，很有可能多出来一个人类无法理解的虚数纬度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记2</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/202070203.html</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/202070203.html</guid>
      <description>程序员困境 程序员跟产品经理的矛盾
互联网技术，信息技术，计算机技术目前采用的基础是数学理论构建的一阶谓词逻辑。对信息进行了数学概念处理，而这种处理导致某些概念和设定在日常生活中是反人类的。
比如最简单的 密码复杂度，计算机应用上推荐复杂的密码，包含越多的密码被认为是“最优的”。然而，显示生活中，对于初次接触某个产品，自己并没有必要为此生成一个相当复杂的密码来保护数据，可能这个产品是测试，试用，用完即弃的。就比如新建一个银行账户，我没必要购买安全险，设置安全令，配置密钥。就为了存储2块钱。这个账户可能就用着一次。
可以看出，纯数学理论，数字化的世界跟人类本身是存在冲突和矛盾的。
可能会问，复杂的密码，严格的安全设置并没有问题呀，为什么会有矛盾？
程序员为了养成习惯，对于安全信息是要求较高的，重要的安全信息是不应该外传，泄露的。因为那样可能导致非常严重的后果。他们面临的是大量的信息，多重的设置，复杂的安全信息。而对于用户来说，安全信息是可选的，可以用完即弃的。这个密码输入一次，下次再想起来登陆可能是几年以后了。登陆不上？注册太麻烦？用户想到的不是满足条件，而是换一个家看看。。。
数字化不是最优解 尽管程序员所具备的数字理论可以为日常生活轻松解决许多问题，让各类复杂问题简单化，合理化。然而日常生活是无法完全转化成数字化处理，某些概念，设定并不是唯一的，确定的。比如，最新的手机系统，电脑系统并非是用户最喜欢的。高级的安全设定往往是用户厌恶的。
验证码对于互联网技术来说，是必要的。
但是，对于用户来说是否是必要的？使验证码只是为了将不方便从服务商转嫁给用户
强制使用github下载资料，必须使用github下载
这种仅使用一个下载方式的设计极其无脑，如果github访问故障应用就根本无法使用。而且最关键的，配置文件很难修改，很难使用备用下载源。
程序是否在下载，没有进度，没有下载速度，没有预计时间。甚至连程序本身是否在运行都不清楚：
使用github获取代码本身并没有问题，问题在于，这些无脑设计的应用仅使用github作为内置下载源，在github下载无法满足要求的情况下，可以通过中转，更改下载源以获取文件。比如npm使用的cnpm淘宝镜像。而go get没有提供合适的镜像源。而hexo 的初始化，非要去从github下载主题，如果提前下载好主题，又提示目录已存在。 一段代码 server { listen 80; server_name dev.ufs.im; # 改成你的域名 rewrite ^(.*) https://$server_name$1 permanent; } server { listen 443 ssl http2; server_name dev.ufs.im; charset utf-8; location /config { proxy_redirect off; proxy_pass http://127.0.0.1:3000; proxy_http_version 1.1; proxy_set_header Upgrade $http_upgrade; proxy_set_header Connection &amp;#34;upgrade&amp;#34;; proxy_set_header Host $host; # Show real IP in v2ray access.log proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr; proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for; } # ssl配置 ssl_protocols TLSv1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020062901.html</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020062901.html</guid>
      <description>提前退订服务器 将免费试用的服务器退订，将非业务的服务器退订。仅留下一个服务器做后端应用。
子域名都重新定义 kit.hbn.pub app.hbn.pub
dev.ufs.pub api.ufs.pub
取消的个人站点 部署在crm服务器上用来展示部分信息的站点被取消，但iis的配置仍保留，使用siteserver cms +sql server
gatsby 安装出现这个问题：
跳转 对于不常用的域名做js跳转，代码如下：
async function handleRequest(request) { const init = { headers: { &amp;#39;content-type&amp;#39;: &amp;#39;text/html;charset=UTF-8&amp;#39;, }, } return new Response(someHTML, init) } addEventListener(&amp;#39;fetch&amp;#39;, event =&amp;gt; { return event.respondWith(handleRequest(event.request)) }) const someHTML = `&amp;lt;!doctype html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;#34;utf-8&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;meta name=&amp;#34;referrer&amp;#34; content=&amp;#34;origin&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;meta http-equiv=&amp;#34;refresh&amp;#34; content=&amp;#34;1;url=http://b.hbn.pub&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;doc&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;style&amp;gt; .loading{ width: 80px; height: 40px; margin: 0 auto; margin-top:100px; } .loading span{ display: inline-block; width: 8px; height: 100%; border-radius: 4px; background: lightgreen; -webkit-animation: load 1s ease infinite; } @-webkit-keyframes load{ 0%,100%{ height: 40px; background: lightgreen; } 50%{ height: 70px; margin: -15px 0; background: lightblue; } } .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0627日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/essay/essay/2020/2020-06-27-%E6%97%A5%E8%AE%B03/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/essay/essay/2020/2020-06-27-%E6%97%A5%E8%AE%B03/</guid>
      <description>网站仅保留一个地址 将所有网站域名解析，全部跳转到b.hbn.pub。此站点将作为唯一博文更新页面。其他跟此网站同步更新的页面暂不做修整，未做同步更新的将逐步放弃。
放弃了服务器作为页面展示，取消了海外服务器和国内服务器的前端服务功能，转而提供后端服务。
放弃了github pages gitlab pages coding pages作为博文更新。
国内页面仍保持不变 www.hbn.pub 专门用来展示个人信息的页面，将仅提供一个从不更新的单页作为备案信息展示。不会在此页面上展示更新内容。www.ufs.pub 同样如此。
.ufs.pub将仅提供后端服务内容，供业务测试，后端服务，静态资源仓库等功能。
域名 korlys.com
hbn.pub
ufs.pub
efs.app
===
ufs.im pfs.pub 和uns.pub域名在考虑放弃
ufs.im域名处于一个尴尬的位置，对此域名将修改个人信息，主要使用在海外服务</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020062413.html</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 08:16:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020062413.html</guid>
      <description>ip白名单？ 云效2020代码托管，使用部署令牌时 强制要求使用ip白名单？
后续 事实上，可以通过设置0.0.0.0/0允许所有人访问
但是，由于自己偷懒，填成了0.0.0.0 仅允许ip 0.0.0.0 访问。导致没有ip可以访问。(&amp;gt;_&amp;lt;)
谨小慎微 我的文章，日记，资料都放到coding的代码托管上。🤔但是由于几次的手误操作，导致数据丢失，误删等。希望将coding的内容及时备份一份。之前只需要在git上添加一个git remote set-url --add origin xxxx就可以了。但是现在所有的代码都全部托管到coding上，本地并没有保存完整数据。这就给备份代理问题。更何况，由于资料是按不同功能分散在不同的仓库里的，并不能简单的将文件git clone就可以了。
资料必须保持一个持续记录，太多的分支版本，数据分叉会导致有价值数据淹没在垃圾信息中。
需求 将资料同步到git托管中心，
本地资源：NAS Y 本地资源：PC X
云服务：云服务器 X 云服务：对象存储 Y 代码托管 Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020062307.html</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 08:16:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020062307.html</guid>
      <description>反智社会 种族平等 性取向和性别平等 环保 传统文化 自由主义
老师不能把数学成绩的答案作为判断学生对错的依据，不能容不得别人自由想法？？2+2=22？？
特朗普建议消毒液内服，居然真有人亲身实践？？
北京猿人头盖骨化石 出土的北京猿人化石，大约生活在60万年前。北京猿人属于直立人，跟现在人的祖先智人不是一个人&amp;quot;种&amp;quot;。他们的区别比黑人白人的差距大多了。
语言 母语或者本土语言是用来日常生活交流的，国际语言是用来工作和同更广泛的接触交流的。
我们不是英国人，用不着非要按照英国人，美国人那样说一门“纯正”的外语。只要能正常交流就可以。“够用”就行，不应该要求“纯正”。
控制力 人类的控制力是许多烦恼的原因</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020062201.html</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 08:16:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020062201.html</guid>
      <description>购物券的本质 优惠劵不是为了让用户买东西更便宜，资本家通过不断的价格试探，在尽可能少都成本下，按价格区间分发购物券，让更多的用户购买东西。
种族歧视 被美国人歧视的不是非洲黑人，而是美国黑人，同白人生活不同，价值观不同，文化水平低，治安混乱。
宗教 宗教是阶级统治的工具，是控制手段，封闭保守的思维方式束缚人的创造力。
怀疑主义 怀疑主义本质就是能力有限，如果其有能力去澳大利亚就不会认为澳大利亚是不存在的，如果有能力开飞机环绕地球一圈就不会再认为地球是平的。就因为没有能力办到，就坚信澳大利亚不存在，地球是平的等等。
人类局限性 尽管人类不断探索和发现，依然会存在某些无法被认识的东西。基于时间的复杂性，历史真相是几乎不可能得知的，人类对已知的历史本身就是基于自己价值观的描述，历史真相不可能被还原。某某历史人物的所作所为可能永远不可能知道。
相关 历史是复杂的，对于过往的事情本质上不存在相关性。某些事情发现存在必然性，历史悲剧很难被避免。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2020 06 20 日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020062013.html</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020062013.html</guid>
      <description>测试展开 展开以浏览更多：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 06 14 模板</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/202006181.html</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 17:39:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/202006181.html</guid>
      <description>content模板 在content目录下，创建一个空的站点，仅使用archetypes模板生成文件，
由于content位于单独的仓库里。没有创建主题配置文件，每次生成文件都需要修改复制原有文档的模板，现在在其目录下创建空模板，直接采用hugo new 引用archetypes就可以创建新文件。
content 单个仓库被多个网站项目引用 通过子模块形式，content文件可以被不同网站引用相同的内容，而不用在每个网站里同时更新文档。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 06 14 可笑的种族歧视</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/20200614691.html</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 15:26:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/20200614691.html</guid>
      <description>种族平权运动加速 Github、Go 废除 Blacklist 命名 GitHub ：将 Master 改为 Trunk
我们团队希望将默认分支名称从「master」更改为「trunk」，因为「master」在某些情况下与奴隶制相关。
（虽然我们知道 git 中使用的「master」 并不一定具有该含义，但是我们不想在这里出现歧义。）
目前这个 issue 已经关闭。
Chrome 、Go：废除 Blacklist/Whitelist 自去年 10 月以来，Chrome（开源项目 Chromium）在其官方指南加入了如何编写「种族中立」的代码指导手册。
Redis ：18 年曾因 master/slave 引发争议 因为种族中立的原因修改命名，并不是第一次，早在 2018 年，Redis 就曾做过一次调整。
Redis 的主从模式 (master-slave)，源自 MySQL 中同名的一个概念，用于同步数据。
在具体场景中，master-slave 不带任何感情色彩，仅表示主从关系。然而有很多开发者却不这样认为，他们认为 Redis 发布 5.0 RC5 后，更新日志中 Redis 仍然在使用「master」和「slave」 并希望 Redis 作者能修改 Redis 中 master-slave 架构的描述。
按 Redis 作者 antirez 的说法，这已经不是开发者第一次提这种要求了，但这次反馈的人数居多。
antirez 在 Twitter 发起的匿名投票，希望收集大家的意见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 06 13 看法</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020061319.html</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 10:29:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020061319.html</guid>
      <description>不应该影响他人 无论是主流价值观还是法律法规，不应该刻意的去影响他人。
社会道德，公序良俗不应该去影响其他人。即只要此人并没有对别人做出伤害，做出影响，就不应该拿这些东西去影响该人。我们很多时候的问题就在于要求他人，影响他人。种族歧视，地域歧视，性别歧视，残疾人歧视。这些看上去在主流价值观里是厌恶的事，然而并不能拿来指责歧视者。因为，这些是人类的生存本能。
荒唐的“存天理灭人欲” “存天理灭人欲”是朱熹理学思想的重要观点之一，个人认为，所谓的“人欲”是人类生存和繁衍的本性，人类的行为应该基于对本性的正确认识，而不是脱离人类本性去追求其他东西。
歧视 歧视是人类的正常心理认知，因为人类本身对外界的接触有限，对陌生的不熟悉的事物都具有排斥反应。歧视本身并不应该被职责，而西方主流价值观已经走偏，不应该盲目认同。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 06 13 资源集中</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/202006132.html</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 10:25:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/202006132.html</guid>
      <description>专门用来规整文档的仓库 集中管理网站所需要的文档。
动态服务器里，使用数据库管理大量数据，文档更新。而在静态网站里，需要一个专门用来妥善保存文档的仓库。网站的配置文件的备份等级不高，而文档的备份等级要更高一些。应该专门建设一个文档仓库保存，备份。
文档的多项目调用 将文档从网站独有的资源库里抽离出来，单独放置。其他网站其他项目就可以快速，方便的调用文档。多个项目同时使用该文档而不用调用整个网站配置文件。
文档的管理也是独立于网站配置文件的，必要的情况下可以设置多个版本，以使用不同项目的使用。网站配置文件只影响自己调用的文件内容，无法修改和上传。
文档的备份和管理 尽管文档是单独放在一个仓库里的，由于备份要求较高，为了防止特定仓库收到攻击和破坏，对文档可以采用更复杂更多层次的备份和管理。避免出现网站安然无恙，文档全丢失的情况。而这些备份只需要对文档设置，而不用对整个网站文件设置，以降低系统使用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 06 12 随笔</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/deploy/2020/202006127.html</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 20:25:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/deploy/2020/202006127.html</guid>
      <description>部署于子模块里的内容 用来整理临时编辑的文档。位于githu子模块里。通过git submodule 命令引用
子模块在自动构建里的操作 不同于在服务器上多种操作，在自动构建中需要固定 git submodule foreach git pull 以确保子模块都得到更新。
较少代码复杂性 尽管随着程序功能越来越多，有限的使用各种技术，尽可能的减少单一项目的代码复杂程度。
编程语言里的术语：函数 许多编程语言的把function 翻译为函数，尽管这个英文单词的含义已经十分明确，程序员里对函数的作用和定义也已经深入理解。但function翻译为函数是有些许歧义的。
这个单词的可以翻译为 功能。在编程语言的定义就是执行功能或动作的代码。目的就是执行某些动作，某些功能。跟数学上的名词&amp;quot;基本初等函数&amp;quot;(包括幂函数、指数函数、对数函数、三角函数、反三角函数和常数函数)是不同的，尽管电子计算机科学依赖于数学理论，简单的将数学术语照搬到计算机理论上，是存在问题和歧义。
比如，某些函数根本不涉及什么数学上的运算，就是一个打印一段代码。本身的意义就是“实现输出代码的功能”。在这种情况下，function 翻译为功能更符合实际含义。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>名称也成了商品</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020072801.html</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 20:25:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/2020072801.html</guid>
      <description>不卖水果的苹果公司 苹果作为普通的水果，被一家公司拿去注册商标。现在好了，苹果公司不是卖苹果的。
以中国文物命名的外国公司 甲骨文指中国商朝晚期王室用于占卜记事而在龟甲或兽骨上契刻的文字，结果被一家外国公司注册商标。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 06 10 测试</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020061071.html</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 13:50:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020061071.html</guid>
      <description>完全由手机编辑和发布 由手机上的md编辑器编辑和保存，有Termux管理并git push
使用termux编辑和git termux 无法使用分支切换
index.html index.html是最著名的索引页，也往往被作为网站首页活着一个包含索引信息的完整内容页面，用来展示内容，链接不同位置的信息源。正常访问下，没有在索引页上链接的内容是很难访问的。
index.html 也可以作为次级目录的索引，最终内容可能放置在次级目录或者次级目录之下派生的目录。index.html作为内容的入口和索引
内容页 最终显示的内容
中间页 功能类似于索引页，通过index.html链接到的次级目录或其他功能页面，如：分类，标签，年份等。
跳转 可以将页面做成自动跳转的方式，自动跳转到其他页面，类似于超链接但是以文件形式存在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 06 09 功利心</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/value/2020/202006091.html</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 11:07:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/value/2020/202006091.html</guid>
      <description>在公司的空地里种了几株向日葵 闲来无事，4月份在公司空地种花的地方种下了几株向日葵。如今已经长出来花。
但是让人没想到的人，公司有人说这向日葵不能种这么密集，要分开才能长的壮，结的瓜子才好吃。
o_O，种向日葵就想着要吃瓜子？
还必须让它长的壮？要是吃瓜子自己直接买做好的，甚至直接剥了皮的不是更方便
更奇葩的是，有人看向日葵一株上面长了好几个花，就把底下的几个小花给掰了！！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 06 07 何为入侵者</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/value/2020/2020060711.html</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 22:27:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/value/2020/2020060711.html</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 06 05 认识和看法</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/value/2020/2020060519.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 19:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/value/2020/2020060519.html</guid>
      <description>问题 动物园的动物和野外的动物哪个活的“幸福”？
如果白垩纪没有发生大灭绝恐龙是否会继续存活？
这些问题很难回答，或者很难判断对错。而且这些问题还涉及更复杂的世界观价值观的差异。有必要记录一下个人对世界观价值观的认识和看法。
当一个猛兽去扑食一个小动物时。 假如，一个猫狗（以常见没有濒危的物种为例）去扑食一个濒危物种，我们要不要干涉？毕竟动物间的扑食时生存的本能，大自然的选择。干涉就是破坏自然和谐，不干涉濒危的动物所剩无几，可能就因为过度扑食而灭绝。加入一个濒危的猛兽扑食一个猫狗。要不要干涉？这个时候，估计很少人会去干涉。美其名曰大自然的选择。
还是动物间扑食的例子，正常的思维应该都很清楚，被扑食者肯定希望有外界干涉，以挽救自己生命，因为生命都有求生本能。而扑食者肯定对外界干涉它正常的扑食会有进攻反馈。加入这不是动物界，这是一个受压迫受剥削的腐朽王朝，王朝内部被压迫者希望外国干涉吗？王朝内部统治者希望外国干涉吗？
哥伦布发现美洲新大陆时 当哥伦布发现美洲新大陆时，当地的原住民对这些外来者什么态度？要知道巨大的技术差距，文化差距。两个不同生产力的文明相遇，免不了发生碰撞，竞争。这不是人类能抗拒的。无论美洲的原住民是否愿意接触，隔绝的文明迟早会同外界接触，这是不可避免的。加入美洲晚几百年被发现，到哪个时候，进入这片土地的殖民者可能已经装备了机枪大炮飞机等等，原超十五世纪时代的武器水平，那个时候再发生冲突，屠杀那伤害必然更大。
再假设，美国再晚一千多年被发现，那个时候人类社会已经发现非常先进或者资源非常紧张。对新大陆的殖民需求比如更迫切，而相对于的美洲原住民的落后保守可能带来的影响时无法想象的。哪个时候可能原住民会被当做动物展示。
那么，为什么我们假设外面世界不断发展，美洲原住民就会继续落后保守？因为，生产力决定生产关系，生产关系对生产力具有反作用。美洲所处的自然环境，资源导致生产力发展水平偏低，单靠保守封闭的环境，美洲时何难发展出机械革命，信息科技的。5千年前欧亚古文明有祭祀活动，2千年前欧亚出现强大帝国，6百年前资产阶级革命。而同时期美洲还在进行祭祀，狩猎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 06 05 对于不确定的厌恶</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/deploy/2020/2020060511.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:02:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/deploy/2020/2020060511.html</guid>
      <description>遇到的困惑 通过今天遇到的问题，而写的文章
修改网页主题出现的问题 无意间修改了一个配置文件，出现以下错误信息
跟着错误提示，选择文件，发现错误提示的地方并没有找到问题。
然后偶尔发现，是自己配置config.toml时，将 production 的配置文件config.toml的主题设置theme = [&amp;ldquo;docsy&amp;rdquo;]修改了，导致没有引用主题造成的错误。
但是 没有主题就说没有主题，怎么乱给一些代码，修改半天发现根本不是那回事，这错误提示有什么用！
就因为整个问题，我回想过去种种现象，发现不管是一个页面程序，还是使用linux，Windows的各种所见所闻，种种愤慨不吐不快。
日常遇到的各类错误提示 Error: error sending request for url (https://crates.io/api/v1/crates/wasm-pack): error trying to connect: operation timed out
Your site&amp;rsquo;s DNS settings are using a custom subdomain, b.hbn.pub, that&amp;rsquo;s not set up with a correct CNAME record.
如果将dns解析填到b.hbn.pub，那么github pages令人发指的访问速度实在无法正常使用，所以需要设置cdn，然后如果把cdn源站信息填b.hbn.pub，加速域名填t.hbn.pub，访问t.hbn.pub调用github pages的b.hbn.pub就会出错.或者是网络问题，或者是github对dns有检测到t.hbn.pub找不到文件。
Module not found: Error: Can&amp;rsquo;t resolve &amp;lsquo;bundle.js&amp;rsquo; in &#39;
在webpack 4.0 之前 ，打包命令为npm demo.js bundle.js 但是，如果安装的是最新的webpack，需要使用
webpack demo.js -o demo.bundle.js 进行打包</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 05 18 记录</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/note/2020051801.html</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 16:35:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/note/2020051801.html</guid>
      <description>&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;upstream xxx.xxx.xxx{ 
#XXX.COM更改为需要负载均衡的域名
#upstream参数配置主副服务器
      ip_hash; #IP哈希值算法
      server  xxx.xxx.xxx:80; #服务器1，IP替换为自己的服务器真实IP
    
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;服务器被攻击&#34;&gt;服务器被攻击&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为了测试负载均衡的效果，将网址分享出去，结果服务器很快就收到大量攻击。之前还没有真正接触到服务器攻击，后续服务器的设置出现如下变动：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取消所有主机记录在dns上的A解析&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;服务器被攻击带来的心理阴影&#34;&gt;服务器被攻击带来的心理阴影&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不再在公共渠道公布自己的ip地址，部署在服务器上的网站都需要连接cdn，dns不再直接解析a记录&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;对博客页面增加服务&#34;&gt;对博客页面增加服务&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;经过多次测试，现在将博客文件增加serverless 和cloudflare workers。配置文件添加到博客项目目录里，每次发布进行serverless  wrangler publish 和git push操作&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;测试页面cdn&#34;&gt;测试页面cdn&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;对网站内容，增加多处cdn&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;bhbnpub是主要文章发布页面&#34;&gt;b.hbn.pub是主要文章发布页面&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;b.hbn.pub作为主要文章发布页面，由以下几个部分组成&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;g. 部署在github pages和coding pages上，这些内容由cdn解析成g.hbn.pub网页&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;t. 配置文件和生成的public文件，部署在云服务器上。这些页面内容解析到t.hbn.pub页面&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后再以g.hbn.pub和t.hbn.pub作为源站配置cdn为b.hbn.pub加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;g.hbn.pub 和t.hbn.pub 页面即添加有g. 或t. dns解析，由有b.解析。也就是说，这些内容均可以直接通过b.hbn.pub访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即  b=(g/t/b)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 05 16 日记</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/2020051601.html</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 20:49:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/2020051601.html</guid>
      <description>试验 serverless 试验了腾讯云的serverless 和阿里云的函数计算，体验都没有cloudflare workers方便。serverless 纵然是国内服务，下载安装程序还会无法连接，出错。
腾讯云糟糕的使用体验 使用serverless，程序出错，配置出错无法删除。更烦的就是每次登录要么是需要微信扫码，要么是qq登录手机确认。总之在腾讯的世界离开手机就活不成。
阿里云的业务限制 同样是serverless应用，cloudflare workers 和腾讯云的Serverless Framework都可以部署简单的静态页面测试，而阿里云就没有静态网页的模板。只能自己写代码。而部署较多文件就相对困难。给的php模板，还需要数据库。而繁琐的设置使得数据库连接必须使用完全公开的连接。文件存储NAS还分的a区，b区，c区。而我用的云服务器是a区，文件存储只有c区。可能跨区也能使用。但是繁琐的配置导致一直无法配置成功。
高大上的AWS服务 AWS中国区申请账户，需要公司材料等等一大批材料。搞得跟政审一样。不是没有材料，但这样的公司咱高攀不起！
恶心的linux操作 观察这些提示，或者说法令。用户在电脑面前成了奴隶，不准用root用户，权限太宽，
Permissions 0644 for &amp;lsquo;/root/.ssh/id_rsa&amp;rsquo; are too open.
Running Homebrew as root is extremely dangerous and no longer supported.
我就喜欢用root权限，就喜欢把权限设置太宽。怎么到linux/unix里面成了罪人了？
用workers函数计算代替功能性链接 通过cloudflare workers的函数的html，重定向等功能，代替原本的重定向，临时链接等功能。逐步将这些功能实现无服务器化.
markdownlint插件 一个奇葩插件，唯一作用就是时刻提醒你markdown哪里不规范，那么代码多打一个空格。代码规范提示本身没错，但是我那go语言，java写严格的程序你严格规范一下没错，闲下来用markdown写个日记都要处处要求这么多？ 如果代码确实错误导致内容丢失，文字异常倒也无所谓，奈何多大一个空格，多换一个行都要用醒目的颜色标注起来，还不会自动修正提示，要它何用？处处给自己找不自在？
github pages cdn 假如用a.uns.pub做github pages域名，希望用b.uns.pub在cdn上加速a.uns.pub内容. github给你来个404. 加入直接把a.uns.pub做加速域名，dns解析填上自己的github id. 页面可能会显示，但github会是不是给你发邮件提示你域名绑定问题，有病吧？就它的那慢的掉渣的速度，用上cdn还各种毛病！
事实上，这种cdn加速都是各种问题，各类厂商各类监测，稍微走捷径都来个404. 这种对访问者一点好处都没有的限制不知道为什么！
阿里云oss serverless framework 可以直接调用对象存储cos里的文件进行修改，发布。同样是对象存储的服务，阿里云的oss仅仅发布了几个一直都不更新的应用和客户端，一直都没有开发类似的将oss配合服务器或者函数计算运行的业务。
cloudflare 的workers 的kv存储，奈何容量太小价格太贵，一点都不实用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 05 14 过于霸道的某些产品</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/note/2020051405.html</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 16:46:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/note/2020051405.html</guid>
      <description>尽可能少使用腾讯业务 原则1 尽可能的少使用腾讯业务
由于腾讯云在产品设计，业务运营上过于霸道，过于追求对用户的控制（微信登录捆绑手机验证，腾讯云登录需要手机验证，需要微信等多次验证）所以应尽可能的少使用腾讯业务。
由于网站选择部署在腾讯云的serverless 上，需要在腾讯云上配置一个对象存储。
微信 众所周知，电脑版微信必须使用手机扫码验证，如果遇到急事需要登录pc，就必须拿到手机才能登录。这是对用户习惯的绑架。也就是说，想用微信，你手机必须有摄像头，必须联网，必须安装手机版微信。其中必须安装手机版微信才是腾讯的目的。无论你是打算用pc端传文件，发消息也好，必须保证腾讯的手机应用的地位你才能这么做。
微信公众号的内容是禁止其他平台索引，引用的。微信公众号的内容就是一个完全封闭的框架。
微信聊天工具里的表情，gif都是刻意禁止限制禁止导出的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 05 11 人工智能</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/note/2020051105.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 20:39:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/note/2020051105.html</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;当前信息时代的假人工智能&#34;&gt;当前信息时代的假人工智能&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;尽管以集成电路,无线通讯等技术产生的信息革命给人类的社会带来了翻天覆地的变化,甚至有人开始憧憬未来,高度发达的信息化和人工智能.然而信息化带来的只是人类对生产力和社会活动的方式上的变革,对智慧生命等探索远未达到具有翻天覆地的变化.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能遥不可及,仔细观察周围的电子产品,它们虽然通过网络和大规模计算,然而执行的还是简单的&amp;quot;是&amp;quot;&amp;ldquo;否&amp;quot;&amp;ldquo;因为,所以&amp;quot;&amp;ldquo;当,则&amp;quot;等简单的行为.是一种&amp;quot;一阶谓词逻辑&amp;rdquo;,行为也是基于&amp;quot;或&amp;quot;&amp;ldquo;且&amp;quot;&amp;ldquo;非&amp;quot;等简单逻辑运行产生的.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为目前的人工智能根本不算什么智能,智能算是一个复杂的计算器.加上无线网络就是一个可移动的计算器.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020-05-09 提问的智慧</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/note/askquestion.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 17:09:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/note/askquestion.html</guid>
      <description>提问的智慧 How To Ask Questions The Smart Way
Copyright © 2001,2006,2014 Eric S. Raymond, Rick Moen
本指南英文版版权为 Eric S. Raymond, Rick Moen 所有。
原文网址：http://www.catb.org/~esr/faqs/smart-questions.html
Copyleft 2001 by D.H.Grand(nOBODY/Ginux), 2010 by Gasolin, 2015 by Ryan Wu
本中文指南是基于原文 3.10 版以及 2010 年由 Gasolin 所翻译版本的最新翻译；
协助指出翻译问题，请发 Issue，或直接发 Pull Request 给我。
本文另有繁體中文版。
原文版本历史 目录 声明 简介 在提问之前 当你提问时 慎选提问的论坛 Stack Overflow 网站和 IRC 论坛 第二步，使用项目邮件列表 使用有意义且描述明确的标题 使问题容易回复 用清晰、正确、精准并合法语法的语句 使用易于读取且标准的文件格式发送问题 精确地描述问题并言之有物 话不在多而在精 别动辄声称找到 Bug 低声下气不能代替你的功课 描述问题症状而非你的猜测 按发生时间先后列出问题症状 描述目标而不是过程 别要求使用私人电邮回复 清楚明确的表达你的问题以及需求 询问有关代码的问题时 别把自己家庭作业的问题贴上来 去掉无意义的提问句 即使你很急也不要在标题写紧急 礼多人不怪，而且有时还很有帮助 问题解决后，加个简短的补充说明 如何解读答案 RTFM 和 STFW：如何知道你已完全搞砸了 如果还是搞不懂 处理无礼的回应 如何避免扮演失败者 不该问的问题 好问题与蠢问题 如果得不到回答 如何更好地回答问题 相关资源 鸣谢 声明 许多项目在他们的使用协助/说明网页中链接了本指南，这么做很好，我们也鼓励大家都这么做。但如果你是负责管理这个项目网页的人，请在超链接附近的显著位置上注明：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 05 08 效果测试页面</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/lambda/test/2020/2020050809.html</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 11:38:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/lambda/test/2020/2020050809.html</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;在md文件里使用div做两边的分栏显示&#34;&gt;在md文件里使用div做两边的分栏显示&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;其他页面&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用来测试效果&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 05 08 部署记录01</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/note/2020050802.html</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 11:38:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/note/2020050802.html</guid>
      <description>服务器部署记录 个人项目取消oss 由于oss的存储和访问都需要计费。最经济的情况下，使用coding pages和 jsdelivr代替之前的oss文件。原oss里文件，整天搬迁到coding pages上，域名和访问地址不变。
后续的静态资源引用使用jsdelivr或者coding pages 的url地址。 考虑到coding pages访问速度不稳定。可以使用国内cdn加速。
由于计费问题，取消所有oss服务。外部访问的文件全部下载下来单独保存。backup文件暂时保留。
对服务器和git仓库全面使用秘钥登录 对coding仓库，github仓库，云服务器全面使用私钥登录。
不再使用php 个人的网站和网页设计不再使用php项目。
页面发布步骤 WWw页面是一个归纳页面,首先访问www页面,建立单独仓库和发布源.
然后通过选择不同的内容,跳转到文章更新和随笔网页. 跟www页面属于不同的发布源.
关于页面均在www页面
精简仓库数量 简化coding上的仓库数量,保留一个备份和一个pages仓库.
hugo站点的发布过程 原先对hugo的编辑是直接在主题文件夹里的源代码进行修改,这样主题更新以后,要么源代码被覆盖,要么重新设置.
而现在,将部分文件转移到根目录下的data,assets,layouts等目录里,配置信息同主题分离.以方便以后更换主题或主题更新.
css,font,js文件均有根目录下的文件夹提供(统一归为custom文件).
修改文件直接在git仓库目录下编辑,将git仓库文件同本地临时配置文件夹合为一个,对于测试代码,可以新建分支或仓库,避免主目录太多太乱.
进一步整理git仓库 对主文件目录base,同时链接两个远程库a和b,两个远程库分别放置最近更新和稳定更新的内容.
后续,进一步差异化两个远程库的文件.对应的,pages也分成最近更新和稳定更新的内容.
一个base文件夹同时对应远程库a的base,和远程库b的base
取消本地电脑的本地仓库 一般情况下使用vsc在电脑上直接编辑远程服务器上的本地库,然后同步到远程库,尽可能的减少放到本地电脑的版本.
github上的仓库仅仅用作jsdelivr 的cdn源,本地一般不直接向github的仓库推送,只有在服务器端向github推送
gitee和阿里云等其他git代码托管的仓库全部取消.
用于web访问的域名为 页面: hbn.pub 资源:ufs.pub 备用 :ufs.im
为什么要频繁整理 随着采用的理论和技术越来越细致,过去的方法越来越不合适.有必要增加新的管理方法,采用新的技术.这就会导致旧的东西跟新东西发生冲突.
体现在网站内容上,由于采用了新的文件管理方法.新的页面将统一采用新的文件结构,新的UFS结构重新命名了主文件夹和次级文件夹,重新规范了命名规则.一直运行的旧的b.hbn.pub仍然使用旧的结构不变.新更新的内容将采用新结构.
对于归档.可以考虑在某个时间对整个b.hbn.pub做归档,启用一个专用的归档域名.
本地仓库同步到多个远程库 通过以下命令将远程库加入 origin 列表里 git remote set-url --add origin **自己的仓库名**
再通过git remote -v 查看远程版本库信息，显示如下
这样可以,将一个本地文件同步到多个远程仓库里,以起到冗余备份的功能.
魔改主题 hugo的主目录下的 主目录/layouts/partials 是可以替代 主题目录/layouts/partials 文件的.
由于hugo-meme主题不支持某些bootstrap4代码,魔改主题需要修改对应的html代码,
在这个主目录/layouts/partials里的修改不影响后续主题更新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 05 08 文章</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/lambda/test/2020/2020050803.html</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 11:37:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/lambda/test/2020/2020050803.html</guid>
      <description>微信在电脑上登录必须使用手机验证? 为什么在电脑上登录必须使用手机验证?表面上看是为了安全.实际上
任何以安全名义迫使用户做的事情实则是一种商业行为
比如 登录会员需要验证短信,其实是为了减少会员的转借. 每次登录需要验证其实是对用户的绑架.
以安全名义迫使用户必须安装手机版微信才能正常使用微信pc端功能.就是一种强迫和绑架.通过这件小事,仔细回想一下腾讯的产品,腾讯游戏?名声烂透了. 腾讯QQ,各种红黄蓝绿黑钻,qq会员等等捞钱工具.而对用户提供帮助和支持的功能很少.再一个腾讯文档.导入文件容易,向导出来就难了,要一个个打开,另存.
的出来一个结论
腾讯产品往往是低质量的应用
腾讯封闭的生态圈 微信公众号禁止外部搜索,微信gif图片无法导出,qq的外链安全检查等等许许多多大大小小的问题,说明腾讯的产品往往是背离互联网的开放共享精神,而极度封闭,禁锢. 而他们专门生产封闭内容,然后推广自己的产品赚钱.真正开放的腾讯微博,朋友网等等.都被其放弃了.
这还不是全部 这些只是个人根据所接触的东西分析的,而考虑到腾讯的企业精神在更多的方面必然存在各种问题,我总结的并不全面,但足以使我对其产品和企业没有任何好感.相应的以后选购产品尽可能规避腾讯产品.尽可能少的向腾讯产品付费.
我所做的微不足道,但是自己会坚持.
金融知识-做空 做空步骤(先卖出再买入） 假设情况下
第一步 向银行缴纳保证金30万，获得1公斤黄金
第二步 卖出这一公斤黄金，获得30万(有部分手续费)
第三步 假设黄金下跌到20万，此时购买一公斤黄金。
第四步 拿一公斤黄金归还银行，获得30万保证金。
1 保证金可以是100万,也可能是一个白条.只是一个风险控制方法.
2 黄金卖出价和买入价是不同的,中间有少许手续费
3 做空步骤肯定等价格下跌才能购入,如果价格一直上涨则赔钱
负油价 近来，由于新冠肺炎疫情和价格战的影响，国际油价开始大幅度下跌。在2020年4月21日夜间的几个小时里，更是令人瞠目结舌地达到了-37.63美元。虽然之后很快恢复到正数，但是这也创下了1861年BP开始统计油价以来的最低值。
负油价到底是什么意思？意味着什么？我们再用三分钟时间加以讲解。
油价变成负的，是不是表示我去加油站加油，加油站还得付我钱？ 注意，这里变成负数的，是美国西得州轻质原油（WTI）五月期货结算价。你在加油站买的，叫做“现货”，而国际石油市场上交易的，是“期货”。期货再便宜，到加油站还需要加上炼油成本、运输成本、人工成本，就变成了你在加油站看到的价格。
特别是对于我国消费者来说，按照2016年出台的《石油价格管理办法》规定，我国成品油价格机制设有上下限：上限为每桶130美元，下限为40美元，即当国际市场原油价格高于每桶130美元时，汽、柴油最高零售价格不提或少提；低于40美元时，最高零售价格不再下调。
也就是说，国际油价就算跌成负值，国内油价到了40美元就不会下调了。
到底什么是期货，为啥五月原油期货跌这么多？六月份期货就没怎么跌？ 期货的特点是平时正常购买、交易(还可以提供保证金加杠杆)，但是到了某一天就需要“交割”，就是要把石油真得交给你。
因为五月期货4月21日截止，那么你面临三个选择：要不就是找个仓库、邮轮，把这些油储存起来。（原油是化工原料，可不像牛奶，不能一倒了事）但是，要知道原油交易一个交易单位（一手）就是四万加仑，而现在全世界的油库、邮轮都已经装满，存储成本极高。
目前停泊在海上的邮轮密密麻麻，无法卸载，这还只是东亚
要不，就赶紧“移仓”，就是把手里的合约换成下个月的。对于第一个选项，移仓的话，从五月移到六月，价格差了不少，至少要亏27%以上。
那怎么办？第三个选项，就是拼命卖掉，不管价格，白送、倒贴，怎么也要在油真正交到自己手里之前，把这些仓位清空。
实际上，五月期货卖完，现在就轮到六月份了，就今天一天，六月期货的价格已经下跌了20%以上。
油价这么便宜，我想要抄底的话，应该怎么办？ 目前可供选择的原油相关资产投资渠道，包括国内上海原油期货市场、香港的部分原油ETF，和国内股市上的石油公司和相关企业的股票。但是正如昨晚暴跌所揭示的，这个时候抄底，风险是非常非常大的。
油价为什么会下跌这么厉害？ 简单来说，新冠肺炎疫情导致需求继续降低（飞机、汽车这些耗油大户都不走了），而前期沙特发起的价格战又使得产量没有迅速减少，供过于求，自然价格一路下滑。
当然，期货市场实际上是一个对手盘，有多方和空方互博，这样的恶性下跌有炒作的成本在里面，不展开说了。
既然油价下跌这么多，为什么北美这些油井不一关了事，还要做赔钱生意？ 因为井下的情况一直是在动态变化的，油井关闭再重开，需要做一段时间的压力测试，而且人员又要重新安置，这笔账算下来，有些生产商宁可赔钱，也希望保持正常生产。但是，因为油价最近低迷不振，北美已经有很多生产商的确关闭了油井。
不断下跌的油价对经济、民生有什么影响？ 正面影响：
2019年，我国原油进口量50572万吨，石油对外依存度达70.8%。国际油价下跌，意味着进口成本大幅降低，有助于各行各业降低成本，特别是交通运输行业。快递费、机票会更便宜了！（虽然现在坐飞机的人已经很少了） 负面影响：
倾巢之下，岂有完卵。原油价格的下跌只是当前全球活动经济萎缩的一个表现，在这场影响到所有人的“大考”面前，没有哪个行业能够独善其身。
原油期货首次跌成负数
在4月15日之前，油价之前是不允许变成负数的。
4月15号，芝加哥商品交易所（CME）发布修改程序支持负油价，当时，所有的原油期货合约价格还在20美元上方。
当天，CME把允许负油价的消息在官网上进行了公布，但中行没有通知散户。
买了中行原油宝的散户中，不乏投资小白，对风险的意识不足，加上并不知道油价会跌成负数这件事，他们之后在不断下降的油价中，基本上是稀里糊涂地坐以待毙。
如果提前知道油价会跌成负数，散户们至少还能提前赎回，在油价跌成负数之前挽回一部分损失。
4月21日（美国当地时间4月20日），是美国WTI原油5月合约的最后交易日。收盘时，美国WTI 原油5月期货价格下跌55.90美元，结算价收于每桶-37.63美元，跌幅为305.97％。这是自石油期货从1983年在纽约商品交易所开始交易后的首次负值交易。
负油价意味着，在这次原油市场历史上绝无仅有的一次波动中，卖方必须向买方支付购买原油期货费用。
据说，这次原油期货负值，涉及77000手原油期货交易，总计亏损300多亿。
散户倒欠中行钱</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 05 06 科幻小说情节</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/note/2020050601.html</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 11:37:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/blog/2020/note/2020050601.html</guid>
      <description>一个科幻设定,伪装成正常人的秘密同化者 一种极其微小的生命形态,它们需要寄生在生物体内才能生存.但是可怕的是寄生以后,它们可以控制宿主活动.
这种寄生虫,通过不断传播和寄生,控制动物甚至智慧生物.不断发展壮大.它们取代了宿主的意志.
它们控制人类,然后学着人类那样行动,说话,工作.外表甚至医学观察根本发现不了它们的存在,
它们寄生人类以后,它们从生命本身就已经同宿主合二为一,代替人类的心智.然后在人类社会里创造自己的秘密的情报网络.逐渐扩大自己的数量,甚至发展科技,飞往太空.
这种寄生生命一直不被人察觉,很多人只是以为是其他人的价值观差异,寄生的人类逐渐掌握大量资源,发展了秘密组织,控制经济,发动战争.
某一个天生多重人格的种族,他们的一些人在被寄生以后,在偶尔情况下,总会歇斯底里的呼救.某一个治疗这种奇怪疾病的医生面对多重病例,注意到这种现象.随后逐渐抽丝剥茧,发现了这个可怕的事实.
很多人把他当做疯子.对于这种秘密同化各类种群的寄生虫,一直无法被人重视.
某外星集体思维意识的种族,接收到中枢的指令,对一些特定生命体征的人类进行灭杀.这被人类视为邪恶的毁灭者.这些人类被寄生者并不多,但是事实不被人重视.由于这种误会,两个种族开始进行战争.
集体思维者免疫寄生,他们的思维被中枢共享.独立人格的人类成为寄生的主要人群.人类被迫在接受集体思维意识和被消灭之间选择.
对这种秘密同化者的战争一直在进行,知道一种外星种群的到来.外星种群可以在目视中就能发现秘密的寄生者,对寄生者的战争才出现转机.尽管许多人类表示,这是外星人灭绝人类的诡计.但由于外星人能有效消灭寄生者并且不干涉人类生活.很快人类的生活逐渐恢复.
集体智慧种族 某一个种族天生拥有集体思维能力,他们可以共享自己的想法,知识,见闻.
这个种族在漫长的进化中逐渐失去了集体思维连接能力.个人意识的出现,使得种族内部出现矛盾.尽管种族矛盾不断,但并不足以摧毁种族文明.一种受黑暗力量影响的外星种族的入侵,几乎毁灭了世界.
某些受到外星种族影响的个体,出现思维连接能力,他们通过这种能力甚至可以强行控制外星种族.很快,抵抗外星种族的战争出现转机,受污染者思维连接,控制其他种族打败了外星种族,然而这些拥有特异功能的一群人却受到了族人的歧视甚至敌对.
这些拥有思维连接能力的人被流放.
一个科幻设定,将恒星压缩到项链形状 艾拉米尔之心是一个项链,它的内核是一个经过多重空间压缩技术包裹的恒星.
它的创造者通过技术将数个恒星压缩进微小的装置内,然后再在装置外设置一个中枢控制机器ai,这个ai即具有自我意识,又受创造者影响.
项链自身透过时间选择一个命中之人,保护佩戴者,并逐步提供给佩戴者强大的力量.
第一位项链佩戴者,使用项链的能量为族人抵抗了外敌入侵.然而佩戴者不幸牺牲.从此项链的佩戴者就成为艾拉米尔人的首领,项链也被命名为艾拉米尔之心.
项链的创造者将项链交给第二位佩戴者,然而新的佩戴者在职责和自我的认识中迷失,怀疑项链强大的力量到底给族人带来了幸福还是苦难.项链在普通人类的影响下,能量释放存在争议.最终,项链被创造者收回,配置其他力量,释放重塑了世界.
项链的最外层由于重塑的能量而出现损坏,被星际掠夺者获得,辗转到一个跟项链创造者同族的高智慧生命.项链被破坏,释放了压缩在里面的黑色恒星.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 05 02 单页模板</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020050202.html</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 11:04:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020/2020050202.html</guid>
      <description>专用的单页模板 info.hbn.pub 是专门设计的单页模板,此页面内容仅限分享出来的链接,
特定地址,对应的页面,仅提供基本的内容,不提供搜索,只提供有限的索引目录链接功能.效果为 只能通过提供的url地址访问页面,点击页面的上链接将退出访问页面,且无法索引回访问页面.只能通过url地址访问.
单页功能 提供特定页面,部署一个单页面以供某些特定情况使用.比如微博微信分享.
将url地址短域名缩减.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 04 29 控制欲</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/note/2020042901.html</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 13:50:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/docs/2020/note/2020042901.html</guid>
      <description>生活中的控制欲 什么是控制欲?大到国际关系国家冲突小到油盐酱醋,人类生活方方面面都存在不同程度的控制欲体现.
比如&amp;quot;这小孩真皮,这么早了怎么还不起床&amp;quot;,我给倒酒,你为什么不喝,这件东西真好看,买买买.可以看出,其实生活处处细节都是对控制欲的不同体现. 为什么会有控制欲是一个很复杂的心理学问题.针对这些复杂的心理学问题,普通人不建议去理解,其实也是一种控制欲的体现.我们要理解的就是控制控制欲而不是被其控制.
举另一个例子,西游记里唐僧对取经的坚定不移,这种对事业的执着就是一种控制欲,他在取经途中历经磨难和痛苦就是因为这份执着.然而假如他没有这份执着,他就不会经历这份痛苦磨难,但也不会成为得道高僧. 因此控制欲本身并不是负面影响,他的种种体现只是会在不同程度上影响和改变人自身的生活,怎么对待他就是价值观方面的考虑.
许多烦恼都是控制欲得不到满足 没有得到好看的包包,没有买到好看的家具,今天吃的饭味道差,今天谁谁对你说话难听,今天电视剧没正常更新.每天总有许多烦恼,而这些烦恼仔细回味就因为自己太执着,在苛求自己和别人.种种烦恼就是因为万事万物没有尽心尽意,每时每刻都不知道满足.
那怎么办,难道无欲无求?
不,应该明白,自己是人,不是佛,不是仙,不是神.不能主宰万事也不要试图去追求超脱世间.做自己喜欢的,如果达不到自己目标,就调整行为,重新规划.
那是不是就放纵不羁,无所畏惧?
不,应该明白,人的局限性,人的行为是受条件,环境,社会关系种种制约的.无所畏惧就像乐曲里杂乱的音符一样是有害的.
有所求而有所不求，有所为而有所不为
道家&amp;quot;无为而治&amp;quot; “无为而治”出自《道德经》，是道家的治国理念。无为而治本意并不是不为，是不过多的干预、充分发挥民众自我能动性，适于统治者。而儒家思想核心是道德规范，倾向于不妄为，适于每一个人。
社会中的控制力 日常生活，工作，处处都是控制力的表现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>测试001</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/hb/2020031001.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 08:53:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/hb/2020031001.html</guid>
      <description>其他页面
用来测试效果
icon
iconfont 用来给页面icon提供彩色图标.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020随笔</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/note/2020030901.html</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 09:55:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/note/2020030901.html</guid>
      <description>碎片 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>魔兽世界的衰落</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/fun/202012230301.html</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 09:55:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/fun/202012230301.html</guid>
      <description>限制和控制 推倒重来 资本运作 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新文件</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/2020030601.html</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 09:25:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/2020030601.html</guid>
      <description>由于启用https，顶级域名的ssl证书还没有确定，网站的域名从hbn.pub变更成b.hbn.pub
由于网站由http 变更成https，之前的未加密的文件图片就会被阻塞。
之前的图片都是经过阿里云oss保存的，需要将oss的访问地址也设置成https协议。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大乐章</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/2020030501.html</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 13:57:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/2020030501.html</guid>
      <description>世界 大乐章 光,声音都表现波的特性.生物的生老病死都是物质的不同形态变化.整个世界都呈现集体大合唱的形态.
生命的繁衍生息,物种大灭绝都是生命乐曲在一个足够长时间内的乐章.
微观的运动并不受控制.
生命在一个有限的区间内是自由发挥的,在足够长时间内是受大乐章限制的.
单独的人,乐章是微乎其微的,人是自由的,只有达到集体乐章才能突破乐章限制,但人的天性释然无法突破乐章限制.
生命存在 生命的存在是为了抑制世界的无序和混乱，生命有生存意识。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日志</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/2020020113.html</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 09:01:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/2020020113.html</guid>
      <description>日志 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
