<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2018 on 记事本</title>
    <link>https://pub.oribos.cn/essay/essay/2018/</link>
    <description>Recent content in 2018 on 记事本</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©nierheim</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Nov 2018 18:29:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pub.oribos.cn/essay/essay/2018/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人的控制欲</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/2018112204.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:29:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/2018112204.html</guid>
      <description>控制欲 控制欲，是一个心理学术语，是指对某一件事情，或者某一个人在一定程度上的绝对支配，不允许意外或者是有其他差错，对于人来说指对她/他绝对的占有，思想上行为上都不允许有违背你的意思。
每一个人或多或少都会想要控制住一些事物或其他人。通常内心有较强不安全感的人控制欲望也强烈一些，那些谨小慎微、追求完美、心里总不踏实的人更希望控制别人。 控制欲强是内心恐惧的表现，也是极度没有安全感的表现，通过控制一些人或事物来给自己带来安全感。
而我今天就发现一种现象，作为一个业余程序员对数据的控制欲。期望把自己注册的各类软件，硬件，网络都牢牢掌握在自己手里。我会清空自己不在使用的git项目，删除不用的dns解析。清空电脑里不用的软件应用。视频网站上取消不再感兴趣的订阅等等很多看似正常的行为。为什么我会有这种类似强迫症的行为，因为回想起来，不用，放哪里不就好了，至于消灭的一干二净吗？
因为，我对数据拥有某种程度的控制欲，既然不再使用了，留着就会脱离自己掌控，心里不舒服。自己用的东西必须完全能左右，不能左右的就只能消灭掉。
人的很多烦恼就源自控制欲太强，尽管很多时候感觉不到有什么不对。
只是偶尔的日记，可能后续我会详细研究，这类平常表现的某些行为对人的影响。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自建mysql数据库</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/raw/2018101507.html</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 15:26:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/raw/2018101507.html</guid>
      <description>自建mysql数据库 云服务器的安全组端口放行，centos的防火墙放行，mysql安装程序，用户名和密码，远程数据库权限开放。 grant all privileges on . to &amp;lsquo;denalon&amp;rsquo;@&amp;lsquo;172.26.231.178&amp;rsquo;;
主要数据库 数据库分为外部数据库服务器和本机数据库。数据库以“alpha”上的为主，其他服务器上的数据库文件都应该向“alpha”上的备份。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>资源整理和区分</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/raw/2018092906.html</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 13:26:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/raw/2018092906.html</guid>
      <description>资源整理和区分 重要资料 文件某些重要的资料需要存放到对象存储服务内，且访问权限设置为私有。某些静态文件需要一个单独的存储桶， 权限根据需要调节。某些存储桶是用来在不同服务器内周转和分享资料。 域名管理 目前文件服务域名，网页服务域名，内部服务域名，测试域名做分开处理。 个人使用服务器和存储桶的规划 成本简化 考虑到对象存储需要的流量费用，需要公共访问的对象存储服务只在一家产品上选用。目前使用阿里云oss存储桶。只在华为云obs上保留长期备份的私有存储桶。撤销在亚马逊AWS，微软azure，腾讯云或其他公司的对象存储服务。
CDN服务同样如此，撤销在腾讯云，华为云，AWS上部署的CDN服务。
git托管中心暂时无账单。保留在coding，阿里云code上的git托管服务。
服务质量考虑 由于国外服务导致网络不畅，下载和访问缓慢。有时甚至DNS解析异常。仅保留在测试时使用国外服务，目前oss和git服务以国内服务为主，撤销在github gitlab上的pages服务。撤销在vultr，亚马逊AWS以及其他站点上部署的海外站点。
应用简化 由于设计外观不是自己的强项，自己的日志，个人网页以简洁为主。以展示内容没主要目的。避免使用繁琐复杂的技术，避免使用不必要的限制或管理方法。避免使用过多的修饰，渲染。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科学是人类认识世界改造世界的工具和方法</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/raw/2018091308.html</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 11:56:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/raw/2018091308.html</guid>
      <description>人类是有局限性的，科学是人类认识世界改造世界的工具和方法，人类的局限性就导致对科学的理解和使用存在不完善的地方。人类不是全知全能，所接触和理解的世界也是无边无际的，人类本身是理解不了世界的无穷大和无穷小的，比如科学本身也不存在完善和完美。
目前所能采用的就是不断探索，不断总结，不断纠正，不断拓展探索。科学理论也是提出，验证，推倒，再提出，再验证，再推到。无法被验证的理论就不能称为科学。
不存在一个完美的理论和方法，因为人类本身就不是完美的。完美的东西人类是无法理解的，所能接触的比如带有人类的局限性。超出了这个局限性就不是人类应该拥有的东西。神，鬼，魔这类魔幻的东西并不属于人类直接接触的东西，因为人类的世界是局限的世界。这种超出当前世界的设定比如同现今世界的理论所相悖，理解魔幻的东西就打碎了越来越多的真实存在。
无论是原始生物，还是具有一定认知能力的人类都无法探究超出自己认知极限的东西，人类无法理解超出三维空间的异次元宇宙，所进行任何设想也仅仅是没有理论依据的假设。人类无法超越时间，时间穿越一直以来都是幻想而无法达成。
伪科学是什么？伪科学就是没有以人的局限性为根本，妄图设想出一个超级的存在去解释整个世界，整个人的认知。不以实际的人对世界的认识为基础，而且以第三者的姿态超越人，用各种看似完美的答案，完整的理论去勾画不真实的世界。伪科学的东西经不起人的实际认识，伪科学的东西无法通过科学理论的提出，验证和推倒过程。伪科学的教条是完美的，无懈可击的，不容置疑的。却不真实的。
我们是否应该相信伪科学的东西？首先伪科学的理论是很难用科学理论去反驳的，存在是可以用科学方法证明的，不存在和是否存在是很难证明的。我们使用科学的工具和方法是探究接触的世界的，研究人类实际生活的所需。对于超理论的探究不去过度浪费精力。神，鬼，魔存在也好，不存在也罢。只要这些超理论的东西没有对人类实际生活所接触所干涉，就放任不管才是合适的。因为人类是有局限性的，不可能在有限的时间里研究出一套完美的囊括宇宙奥秘的理论出来，无论什么时候，依然存在伪科学的土壤，依然存在探究不了的区域。 殚精竭虑 研究那些是毫无意义的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杂谈-文件管理</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/raw/2018081304.html</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 09:58:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/raw/2018081304.html</guid>
      <description>用过linux和mac的文件管理以后，我感觉Windows的文件管理习惯实在处于幼儿园阶段。这不怪用户，是Windows平台上普通用户的设计和使用习惯远落后于现代IT技术。
当今阶段，仍有不少人还在坚持新装电脑，给电脑几个区。1T硬盘分5个区。固态硬盘128G分两个区。仍有不少人把桌面放大量文件甚至大型文件都放桌面。
桌面 是一个快捷操作界面。你电脑可能安装了几百个软件、资料等等。但每天你经常用的应该不会是这全部几百个，2T的文件。你需要把经常使用的，使用频率最高的文件放到桌面。或者说，将他们的快捷方式放桌面。大型文件和软件应该按照文件类型，重要程度存放到他们最稳妥的地方。而不是几百个文件不分轻重缓急一股脑的放桌面。
磁盘不应该分区。分区使得文件管理被割裂。一个普通电脑里，应该区分 系统、应用程序、文档、存档、隐私或保密文件做区分。而不是按照大小把磁盘锯成一个个小方格放置。
一般C盘放系统。然后其他的文件完全可以放到一个分区内，当然必要的磁盘外备份是不可或缺的，我们不应该去管文件存放到哪个分区。同样的，不应该对文件做过多的文件夹。
Windows没有类似于mac osx的标签。使用标签可以给文件做标记和区分，而不需要关心文件具体在什么目录，什么时间，什么类型的文件。
系统的缓存、休眠文件、更新文件、临时文件不应该作为用户关心的事情。Windows 目录里除非是专业高级人员会修改，变更系统设置和文件。一般用户不要去关闭更新，删除临时文件等不必要的操作。用户的使用电脑的心态不应自我感觉比微软工程师还是专业。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可证伪</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/raw/2018080201.html</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 09:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/raw/2018080201.html</guid>
      <description>“所有科学命题都要有可证伪性，不可证伪的理论不能成为科学理论。”
这是著名科学哲学家卡尔·波普尔的著作《猜想与反驳》中提出的概念。波普尔认为判断理论（命题）是否科学的标准是：Falsifiability（经常被译成“可证伪性”）。
何祚庥院士认为：英国哲学家玻普（就是卡尔·波普尔）有一个关于伪科学的定义，认为凡是不具有可证伪性的“科学理论”，即是伪科学。人们在认识客观真理过程中，会不可避免地出现不少错误，有错改错，这不是什么不光彩的事情。但是一些人如果把错误的东西说成是正确的科学的，向社会公众推荐的话，就是宣传伪科学。聂文涛则认为：那些已经被证实与实际情况相反的（糖尿病）理论，不能再称之为科学理论。被证伪的理论就是错误的理论；逻辑上成立，与临床现象相吻合，这样的理论暂时不能被证伪，这样的理论应该受到肯定。在现实中，可证伪性经常被理解成已经被证伪。因此，区分理论是否符合科学理论表达方式应该是另一条原则，那就是理论的表述者必须清楚其表述内容的全部含义。最大的伪科学不是迷信，而是把科学神秘化：“我虽然不知道这件事情，但我却知道科学家知道，我也知道科学是正确的。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
