<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blogging on 记事本</title>
    <link>https://pub.oribos.cn/tags/blogging/</link>
    <description>Recent content in blogging on 记事本</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©nierheim</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Aug 2020 22:55:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pub.oribos.cn/tags/blogging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>简化博客</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2020081802.html</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 22:55:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2020081802.html</guid>
      <description>引用自reuixiy
转眼间，博客三岁多了，从一开始的五光十色到一年前的极简主义，从加法到减法，从碎点到几何，博客如博主一样，逐渐走上而立之路。
前些天，博主偶然在 GitHub 上看了眼博客的仓库，久久的重逢之后忽觉博客的复杂，于是一个计划浮上心头——简化博客！
在最初的时候，博主使用的是 NexT 主题，然后魔改添增了许多眼花缭乱的样式和功能，不过这些在一年前都已经被移除简化了，这次的简化从何说起呢？
一、页面
这方面其实已经很好了，但出现了两处主要退化，一是分享，二是页脚。这两处退化的原因不是自己「贪钱」，而是自己「贪名」，希望通过链接引流量，而现在，是时候再次潜入黑暗了。
同时关闭了多余的代码块行号，奇怪的代码块固定高度，将 SVG 图标用字符替换，用 CSS 的 scroll-behavior 和 scroll-margin-top 属性取代了 Smooth Scroll，关闭了 Instant Page，将 Medium Zoom 改为本地加载，减少了对第三方 JavaScript 库和服务的依赖。
二、依赖
博主搭建博客的目的一直很简单——作为一本自己的笔记本，只不过它是电子的，而非纸质。对于传统的纸质笔记本，它的依赖几乎为零，类比于电子相当于我们只需要一个输入和一个显示，即可。
技术上，博主之前已经从 Hexo 迁移到 Hugo 了，但是为何却仍未摆脱 NPM 呢？因为博主需要通过 Workbox 来实现 Service Worker，当时觉得高大上，现在只觉满是复杂——选择 Hugo，就是因为它不需要 NPM，还是纯净的二进制——于是现在弄了一个简单的 Service Worker，然后 rm -rf package*.json node_modules——Farewell, NPM!
有时代码开发上的 KISS，往往意味着代码链后的复杂。在当时，博主觉得研究 Service Worker 的原生接口势必要明白其原理，势必会更浪费时间，现在看来，这是画地为牢——其实原理没有想象中的复杂，自己也并非弄不明白。代码上要想真的践行极简，前提还是必须明白其原理，如此才能抓住源头，减少依赖。
网页是前端，前端怎么能不用 NPM 呢？你这太过时了！是的，现代的 Web 前端是 Angular、React、Vue，但一个博客，要那么现代干什么，一本纸质书，不也没有淹没在这个电子化的时代，依旧不失其价值。要我说，这不叫过时，这叫 Old School，相比而言，反而与初衷一本自己的笔记本更相符。
至于写作上，博文一直以来采用将必要样式语义化的标准 Markdown，使得在富文本的前提下能够以更为基础的文件系统来直接组织文章，避免了 CMS 的黑盒依赖。
三、部署
博客一开始是手动部署在 GitHub Pages 上的，后来手动部署在了 Netlify ，再后来自动部署在了 IPFS，甚至还尝试了 IPFS + ENS，现在走了一圈，又回到了 GitHub Pages，通过一个自己写的 GitHub Actions 自动部署，将来打算部署到自己的服务器上。减少平台，减少流程，减少依赖，减少黑盒，探索黑盒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用 GitHub Issues 持续写作</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2019120306.html</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 22:36:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2019120306.html</guid>
      <description>引用自reuixiy
不知你是否会为写作而发愁？当你突然闪出一个好想法时，却没有写作的时间；当你坐在书桌前准备写作时，却只有空空的无奈。在此，我激动地向你介绍一种现代的写作方式——使用 GitHub Issues ..持续写作..！1
什么是 GitHub Issues 呢？GitHub 是全球著名的通过 Git 进行版本控制的软件源代码托管服务平台2，而 GitHub Issues 则是一种用来管理 GitHub 上的工作项目中的各种想法、改进、任务或漏洞的追踪方式，目前的官方中文译名为「议题」。
什么是持续写作呢？持续写作是一种通过对想法的持续追踪、持续构建来协助写作的写作方式，英文为 Continuous Writing，简写为 CW。这是一个我自创的术语，由现代软件开发中的 CI/CD 概念所激发。
因此，文题「使用 GitHub Issues 持续写作」可以理解为使用 GitHub 的议题来对你的想法进行持续追踪、持续构建，从而促进你的写作。这种方式的巧妙之处就在于将现代的软件开发模式直接借用于写作，从而成就现代的写作模式。
听起来可能会有点摸不着头脑，下面就以采用持续集成方式部署的博客为例，简单描述下这种现代的写作模式的具体流程：
Eureka！闪出新想法！ 去 GitHub 新建一个议题，标题为文章名，描述为想法内容或文章纲要3； 时间匆忙，暂时搁置； Eureka！闪现这个想法的另一方面！ 打开 GitHub 上的该议题，在底部添加一条评论补充； 重复 3、4、5； 整理成一篇文章并自动发布；自动关闭议题。 更棒的是，由于 GitHub 是一个网站，因此可以随时随地用手机编辑！这将会极大地促进并优质化写作，因为这利用了每一零碎时间，抓住了每一突发奇想，完善了文章的每一细节，进而解决了创作难的问题！以后我们出去溜达无聊时，就可以拿起手机，看看自己在 GitHub 上的议题列表，随时随地写作！相比于博客部署上的持续集成，这可以称为文章创作上的持续写作！现代的写作，也是持续化的！当你有了个想法，发个推特，可能就石沉大海了；但你新建个议题，就可以持续构建这个想法。这就避免了碎片化的知识，解决了现在流行的各种知识平台的弊端，深度化了知识，也许这可以称为 GitIdea。
而且，GitHub Issues 是完全支持再编辑的，并能看到每个历史版本，这就日志化了文章的写作全过程。还有，GitHub Issues 还支持标签，这意味着你可以分类组织你的所有想法；GitHub Issues 还支持固定，这意味着你可以置顶重要的想法；GitHub Issues 还支持引用，这意味着你可以联系不同想法；GitHub Issues 还支持任务列表，这意味着你可以管理文章的完成进度；GitHub Issues 还支持项目板，这意味着你可以制定你的写作计划；GitHub Issues 还支持里程碑，这意味着你可以监督自己的写作进度。因此，这难道不是一个现代且完善的写作管理系统吗？
还有，GitHub Issues 还是一个现代的笔记系统！除了支持手机方便编辑，除了上面所说的各种现代特点，它还支持 Markdown！读书笔记、课堂笔记、电影感悟……直接新建一个仓库，然后开始 Issue 即可！相比一条说说或一条朋友圈，这能够持续追踪你的各种记录，不仅避免了碎片化知识，甚至还可能汇聚成一个属于自己的体系！更重要的是，GitHub Issues 是基于网页的，这非常利于传播！想法的价值在于传播，使用 GitHub Issues，轻松方便地分享和传播你的想法！GitHub 的仓库还支持关注，且有邮件通知！此外，还可以使用 RSSHub 通过 RSS 来订阅 Issues！这意味着你完全可以新建一个仓库，然后将 GitHub Issues 当 Microblog 来用，什么朋友圈、空间、微博、推特、TG 频道都弱爆了！这是一种全新的记录方式！这是一种现代的记录方式！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客重构：极简主义！</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2019060301.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 13:49:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2019060301.html</guid>
      <description>引用自reuixiy
转眼间，我的这个博客已经两岁多了👴，访客总量 52k+，浏览总量 167k+。两年多的时间里，博客经历了多次改版，也经历了三次大灾难（rm、sed、硬盘暴废），可谓「阅历丰富」。但是，过去半年里，我的这个博客却少有更新，我最近不禁问我自己：我这是怎么了？刚开始写博客时的那种热情去哪了？经过一段时间的思考后，我决定重构博客，拥抱极简主义！
Simplicity is the ultimate sophistication.（至繁归于至简）1
— Leonardo da Vinci
除旧 极简第一步，简化分类，简化标签。你可能注意到，我之前的博客的分类颇为复杂，标签也颇为繁冗。为什么我要设计得如此复杂呢？其实，这是因为我搭建这个博客的..初衷..并不是为了记录自己，而是为了归档我所习得的各种知识，以利于我的创造。
你可能会问我要创造的是什么，答：一个哲学上的宏大体系，这在上面的两张图中应该有所体现。而我于去年搭建了一个新的博客，将哲学独立分离了出去，因此这个博客的分类和标签也是时候简化了，分类只有两个：生活、技术，标签则每篇文章不超过 5 个。
极简第二步，页面元素，页面交互。博客的主体是文章，故除了文章内容，其它的一切都可以不要，只追求极致速度。菜单栏？分类才两个，不要！图片背景？应专注文字、排除干扰，不要！侧栏、返回顶部、动画效果？过多交互以致分散注意力，不要！文章信息、上篇下篇？相关文章？页脚？三个不要！
极简第三步，浏览统计，评分评论。有时评论区会带来很大的心理压力，各种统计数字则是一种隐形心理压力。另，博客是静态，而这些属于动态内容，技术上讲即是写操作，违背了纯静态的只读原则2。综上，统统不要。
当然，作为一个独立博客，博客的标识不可不要，因此保留了本博客独一无二的、显著的顶栏。此外，最终也在页面底部加上了标签、分类的内链，让读者来去自如。
迎新 极简并不等于简陋，本博客也有了一些值得关注的创新设计。
最值得关注的是字体排版，应该是目前中文博客中最美的🌚&amp;hellip; 字体使用了 Noto Serif SC + EB Garamond，通过 Google Fonts 实现；新增..着重号..以替代中文中不存在的斜体，更为美观、优雅；解决了网页中英字体混排导致的痛点——英文符号变全角或中文符号字形不对；……
其它的方面，PWA、无需等待的超快速度、长文章的目录设计（可双向跳转）等等。
其它 改变了本博客的 URL 结构，导致以前的博文链接大量 404（已利用 Netlify 解决，见我的这篇文章）。大量文章重写了，有些文章迁移了，少量文章删除了。为什么会重写呢？因为看看自己最初的文章，发现自己居然看不懂，表达得太差了，不忍直视。
是否会开源？技术不足，代码写得丑，还无法将这些成果写成一个配置简单的主题，故暂时不会考虑开源。此外，还有轻微的模仿担忧。但是，欢迎你以本博客的设计理念去改善自己的博客，欢迎你以本博客的设计理念去开发一个主题。
最后，希望自己在重构的本博客上多反省，多写感悟，多记录自己。「苟日新，日日新，又日新。」
沃尔特·艾萨克森：《史蒂夫·乔布斯传》（管延圻等译），中信出版社，2011 年版，第六章。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
https://maintao.com/2019/subtraction-done-in-my-blog/&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈博客文章的两种分类方式</title>
      <link>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2017121105.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 17:42:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pub.oribos.cn/web/reprint/2017121105.html</guid>
      <description>引用自reuixiy
NexT 主题把分类（categories）作为文章分类的主要方式，而标签（tags）则是辅助。我个人很喜欢这种设计，分类为主，标签为辅。
先浅谈下分类。「物以类聚」，有相同点的「物」可分为一类。「横看成岭侧成峰，远近高低各不同」，能有很多的分类。「身在此山中」，认知上有一个主分类。1
可见，一定要有个主分类，博客的主分类应该是什么呢？我们日常生活中的分类都是树状分类（也可以说是有阶级性的，有「父」与「子」的关系），比如：知识、公务员、文件浏览器……我们博客写的文章，肯定是与日常生活紧密相联的，故写的文章也逃不了这种树状分类，对博客来说也就是 categories，因此 categories 应为博客的主分类。
但是，树状分类有个缺陷——只能实现一种维度的分类，比如：你的 Windows 电脑按文件类型有视频、音乐、文档三个文件夹，但是如果这三个文件夹中各有些你很喜欢的，而你想把它们放到一起，这时该怎么办呢？
1）创建个「我喜欢」文件夹，然后把它们复制到「我喜欢」文件夹？不可以，因为这样「我喜欢」文件夹就有视频、音乐、文档三种文件类型，又乱了。
2）那基于 1，再在「我喜欢」文件夹中创建视频、音乐、文档文件夹？可以，但如果某天你突然讨厌其中的某个文件了，你就要删除两遍。
3）那在 1 中，把它们移动到「我喜欢」文件夹，而不是复制？不可以，因为这样你视频、音乐、文档三种文件类型下的所有文件就不在一个文件夹了。
这其实就是树状分类的天生缺陷，「文件类型」是一种分类维度，而「喜欢」是另一种分类维度，在树状分类的 Windows 文件浏览器中，无法实现不同分类维度的共存，除非重复文件。
要弥补这个缺陷，就要利用 tags。与 categories 不同，tags 是一种平行分类，一个 tag 就是一种分类维度。因此，对于多维度分类的问题，利用 tags 即可简单地解决。在上面的例子中，如果 Windows 文件浏览器可以在你喜欢的文件上加上「我喜欢」的 tag，然后再有个「tags 浏览器」，问题就简单且完美地解决了。
以上，分类（categories）应作为文章的主要分类方式，标签（tags）则是不可或缺的辅助，以弥补树状分类的缺陷。
https://disq.us/p/1ltvq6f&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
